<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="mod_pripyat_final_true_drapei_dialog_guider_out_zone_0_txt">
<text>Я хочу залишити Зону.</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_final_true_drapei_dialog_guider_out_zone_1_txt">
<text>Решился таки? Что ж... Думаю, это правильно. Тогда, в путь?</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_final_true_drapei_dialog_guider_out_zone_11_txt">
<text>Выброс, Крамер... Вот как закончится - тогда сразу и отправимся. Окей?</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_final_true_drapei_dialog_guider_out_zone_2_txt">
<text>Да. Пора. В путь...</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_final_true_drapei_dialog_guider_out_zone_22_txt">
<text>Подожди... Кажется, я ещё что-то забыл!</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_final_true_drapei_dialog_guider_out_zone_3_txt">
<text>Ну да. Ты прав. Давай подождём.</text>
</string>

<string id="mod_m20_dizel_end_work_dialog_0_txt">
<text>Ось, Дизель. Все, що було у списку. Тримай!</text>
</string>
<string id="mod_m20_dizel_end_work_dialog_1_txt">
<text>Ух ти! Удружив! Ох удружив! Реально... Дякую тобі, Крамере! Ось, тримай нагороду! Ну, тепер я звичайно розженуся і почну промишляти повною мірою. Хе-хе!</text>
</string>
<string id="mod_m20_dizel_end_work_dialog_2_txt">
<text>Я радий за тебе.</text>
</string>

<string id="mod_m20_dizel_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Може робота яка є?</text>
</string>
<string id="mod_m20_dizel_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Ех... Радіоматеріалів мені б... Їх, як завжди, не вистачає... Хочу ось, розширити свої технічні навички та можливості. Але хто б мені притягнув цих самих розхідників? Вже втомився дзвонити в інтернет-магазини, щоб якнайшвидше надіслали потрібні мені матеріали, завжди у них затримки, то зв'язок звідси погано ловить, то ще в них якісь відмазки... Ех. Кхм... А що, у тебе є бажання допомогти мені?</text>
</string>
<string id="mod_m20_dizel_dai_work_dialog_2_txt">
<text>Ну давай-давай, складай мені вже список. Подивимося, може що та знайдеться.</text>
</string>
<string id="mod_m20_dizel_dai_work_dialog_22_txt">
<text>Ой ні, давай це якось іншим разом.</text>
</string>
<string id="mod_m20_dizel_dai_work_dialog_3_txt">
<text>Одну хвилину... Ось, тримай. Хотілося б отримати все, що з цього списку. Нагородою не ображу, будь впевнений, Крамер.</text>
</string>
<string id="mod_m20_dizel_dai_work_dialog_4_txt">
<text>Добре.</text>
</string>

<string id="mod_m13_inst_tesak_end_work_dialog_0_txt">
<text>Поговорив я з Дизелем. Я так зрозумів, ви теж поспілкувалися. Правильно?</text>
</string>
<string id="mod_m13_inst_tesak_end_work_dialog_1_txt">
<text>Ха! Так-так, поспілкувалися. Чому він завжди такий зануда?! І постійно чимось незадоволений. Злий він якийсь на мене. Хмм...</text>
</string>
<string id="mod_m13_inst_tesak_end_work_dialog_2_txt">
<text>Хотів спитати, я як вам вже, напевно, не потрібен?</text>
</string>
<string id="mod_m13_inst_tesak_end_work_dialog_3_txt">
<text>Ой, так... Поки що ти нам не потрібен, але це поки що! Хе-хе! І... Дякую, що взагалі відгукнувся! Це тобі. Ти заслужив! Хе-хе. Тримай-тримай!</text>
</string>

<string id="mod_m12_inst_dizel_end_work_dialog_0_txt">
<text>Дизель, тут Тесак просить тебе допомогти.</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_dizel_end_work_dialog_1_txt">
<text>Ага... У курсі я вже. Ось тому я і вимикаю свою рацію. Щоб цей придурок мені не тріскотав від ранку до вечора зі всякими нісенітницями... Говорив же йому, ай... Все добре, Крамере, я вже йому відповів.</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_dizel_end_work_dialog_2_txt">
<text>А що сталося взагалі? Що з водою та світлом у вас?</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_dizel_end_work_dialog_3_txt">
<text>Та, генератор тупить, лярво, то вибиває, то вирубується... А через ці ось перебої в роботі - водяний насос і зіпсувався. Ай, фігня! Чекаю, ось коли привезуть новий насос. І піду з цим дурнем Тесаком – лагодити тоді все. А поки сиджу відпочиваю, мені платять за те, що я перебуваю на робочому місці, а не мізки собі зайвий раз тріплю. Хе-хе. Втім, вибач, що він тебе в це втягнув. Поговори з ним, думаю, хоч якось він тобі за цю авантюру компенсує витрачений час, ну а якщо ні – скажеш мені, я йому тоді дробовик у дупу – встановлю, без можливості зняття.</text>
</string>

<string id="mod_m12_inst_tesak_end_work_dialog_101_txt">
<text>Так... Хмм.</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_end_work_dialog_0_txt">
<text>І? Що далі?</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_end_work_dialog_1_txt">
<text>Хм... Щось вибиває світло... Гаразд, треба сходити до Дизеля. Нехай підійде сюди, потрібна його допомога. Ну і мудак же він, умгх... Знову він свою рацію вирубив. Слухай, Крамере, будь другом, сходи за ним, га?</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_end_work_dialog_2_txt">
<text>Добре. Без проблем.</text>
</string>

<string id="mod_m12_inst_tesak_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Є якась робота?</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Хм... Є, звичайно! А ти готовий допомогти?</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_dai_work_dialog_2_txt">
<text>Ну так. Для цього я й спитав.</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_dai_work_dialog_3_txt">
<text>Я був би не проти, якби ти допоміг мені дещо полагодити... У нас тут у дальньому приміщенні з'явилися проблеми з водою і власне з її подачею. Коротше, давай сходимо туди – та подивимося, а там на місці вже й вирішимо, що до чого, добре?</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_dai_work_dialog_4_txt">
<text>Ну пішли.</text>
</string>
<string id="mod_m12_inst_tesak_dai_work_dialog_22_txt">
<text>Ні. Давай потім.</text>
</string>

<string id="mod_m11_inst_hip_end_work_dialog_0_txt">
<text>Ось твої артефакти. Сніжинка та батарейка. Тримай.</text>
</string>
<string id="mod_m11_inst_hip_end_work_dialog_1_txt">
<text>Дякую тобі велике, Крамере! Врятував, дуже, врятував! Ось, тримай, це тобі... Ну все, нарешті контракт із вченими виконаю, тепер вільна як вітер... Ти такий молодець!</text>
</string>
<string id="mod_m11_inst_hip_end_work_dialog_2_txt">
<text>Дякую. Взаємно.</text>
</string>

<string id="mod_m11_inst_hip_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Може, є для мене робота?</text>
</string>
<string id="mod_m11_inst_hip_dai_work_dialog_1_txt">
<text>А ти допоможеш? Мені потрібно якнайшвидше закінчити контракт із вченими. Я маю принести їм два артефакти, але на їх пошук у мене зараз немає часу... Не хотілося б повертатися до Зони, заради цих дрібничок, розумієш?</text>
</string>
<string id="mod_m11_inst_hip_dai_work_dialog_2_txt">
<text>І які ж артефакти тобі потрібно надати вченим?</text>
</string>
<string id="mod_m11_inst_hip_dai_work_dialog_22_txt">
<text>Забудь, не зараз.</text>
</string>
<string id="mod_m11_inst_hip_dai_work_dialog_3_txt">
<text>Батарейку та сніжинку... Слухай, якщо допоможеш - нагорода буде у кращому вигляді, правда.</text>
</string>
<string id="mod_m11_inst_hip_dai_work_dialog_4_txt">
<text>Дам знати, якщо роздобуду такі артефакти.</text>
</string>



<string id="mod_m10_inst_barmen_end_work_dialog_0_txt">
<text>Знайшов я твого друга... Мертвий він. І, КПК його: ось.</text>
</string>
<string id="mod_m10_inst_barmen_end_work_dialog_1_txt">
<text>Знав я... Знав: що нічим добрим його похід не закінчиться. Ех, і КПК його зашифровано... Ось чому він на зв'язок не виходив... Чорт. Як так? Дідько... Спасибі, Крамере. Ось, це за твою роботу.</text>
</string>
<string id="mod_m10_inst_barmen_end_work_dialog_2_txt">
<text>Співчуваю.</text>
</string>
<string id="mod_m10_inst_barmen_end_work_dialog_44_txt">
<text>Ех... Так... Дякую...</text>
</string>
<string id="mod_m10_inst_barmen_end_work_dialog_22_txt">
<text>Не потрібно нагороди.</text>
</string>
<string id="mod_m10_inst_barmen_end_work_dialog_33_txt">
<text>Бери-бери! Якби не ти, хрін би я дізнався, що з ним... Я ж уже давно думав, що він загинув... Але надія десь усередині була, що живий він, що... повернеться... Ех, дякую тобі, правда.</text>
</string>

<string id="mod_m10_inst_barmen_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Є якась робота?</text>
</string>
<string id="mod_m10_inst_barmen_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Ех... Друга б мого хто знайшов. Ось, глянь на фото: бачиш? Клоун у нього прізвисько... А він зник, ідіот. КПК, мабуть, вимкнув, подався до Прип'яті і зник... Ото ж дурень, га... І де його чорти носять уже кілька місяців? Чую... З ним щось трапилося.</text>
</string>
<string id="mod_m10_inst_barmen_dai_work_dialog_2_txt">
<text>%c[0,140,140,140][..Далі..]</text>
</string>

	<string id="mod_inst_p33_sold_valentir_make_battery_0_txt">
		<text>Мені потрібні батареї до гаус-гвинтівки.</text>
	</string>
	<string id="mod_inst_p33_sold_valentir_make_battery_1_txt">
		<text>Так без проблем, Крамере! Тобі - по-дружньому: за 2000 всього.</text>
	</string>
	<string id="mod_inst_p33_sold_valentir_make_battery_11_txt">
		<text>Тримай гроші.</text>
	</string>
	<string id="mod_inst_p33_sold_valentir_make_battery_12_txt">
		<text>Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="mod_inst_p33_sold_valentir_make_battery_13_txt">
		<text>Немає зараз грошей.</text>
	</string>

<string id="mod_m8_valentir_dai_gauss_dialog_0_txt">
<text>Валентир. Що там із гвинтівкою, готова?</text>
</string>
<string id="mod_m8_valentir_dai_gauss_dialog_1_txt">
<text>Так! Тримай, Крамере. Користуйся на здоров'я! Якщо будуть потрібні заряди до неї – я продам, дуже дешево.</text>
</string>
<string id="mod_m8_valentir_dai_gauss_dialog_2_txt">
<text>Файно.</text>
</string>

<string id="mod_m7_a16_valentir_end_work_new_dialog_0_txt">
<text>Ось всі три компоненти для складання гаус-гвинтівки. Тримай.</text>
</string>
<string id="mod_m7_a16_valentir_end_work_new_dialog_1_txt">
<text>Супер! Давай їх скоріше сюди. Як тільки з'являться зразки гаус-гвинтівки, я тобі повідомлю!</text>
</string>
<string id="mod_m7_a16_valentir_end_work_new_dialog_2_txt">
<text>Добре. Чекатиму...</text>
</string>

<string id="mod_m7_a16_valentir_dai_work_new_dialog_0_txt">
<text>Ну що, є робота?</text>
</string>
<string id="mod_m7_a16_valentir_dai_work_new_dialog_1_txt">
<text>Є, Крамере. Після угоди з Найманцями, я зміг знайти у них креслення зі збирання гаус-гвинтівки. Виявляється, в Лабораторії Х8 теж проводилися розробки таких стрілялок. У схемі вказано три основні компоненти для збирання. Деталі незвичайні, і такі на дорозі не валяються... Залишилося їх тільки знайти... Якщо зберемо гаус-гвинтівку, буде, ну, дуже здорово! Я передам ці деталі та схеми нашим вченим і вони зроблять зразки цієї зброї. Одна гвинтівка перепаде і тобі, я ручаюся!</text>
</string>
<string id="mod_m7_a16_valentir_dai_work_new_dialog_2_txt">
<text>Я тебе зрозумів.</text>
</string>

<string id="mod_m4_a16_lixoi_end_work_dva_dialog_0_txt">
<text>Документи з лабораторії у мене.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_end_work_dva_dialog_1_txt">
<text>Знайшов? Правда, знайшов! Ну, Крамере, ну ти і голова! Ану, показуй швидше... Так! Це вони. Давай їх сюди. Супер, я багатий! Ха-ха!</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_end_work_dva_dialog_2_txt">
<text>Ось.</text>
</string>

<string id="mod_m4_a16_lixoi_dai_work_dva_dialog_0_txt">
<text>Може ще робота є?</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_dai_work_dva_dialog_1_txt">
<text>Документи мені потрібні одні... З цього приводу дізнався, що шукати їх треба десь у лабораторії Х8. Якщо знайдеш їх, відвалю хороші гроші, май на увазі. Замовнику вони дуже потрібні...</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_dai_work_dva_dialog_2_txt">
<text>Добре. Зрозумів.</text>
</string>

<string id="mod_side_a16_valentir_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Є для мене робота?</text>
</string>
<string id="mod_side_a16_valentir_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Ех, нема Крамер. Але якщо з'явиться, я дам тобі знати!</text>
</string>

<string id="mod_side_a16_morrigan_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Є робота?</text>
</string>
<string id="mod_side_a16_morrigan_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Хммм... Пробач Крамер - але поки що для тебе роботи немає.</text>
</string>

<string id="mod_m5_a16_pyl9_end_work_dialog_0_text">
<text>Перешкоди усунуто. Завдання я виконав. Правильно?</text>
</string>
<string id="mod_m5_a16_pyl9_end_work_dialog_1_text">
<text>Бачу. Правильно. Так. Ти молодець, чудово впорався... Ось, тримай, заслужив, дякую!</text>
</string>
<string id="mod_m5_a16_pyl9_end_work_dialog_2_text">
<text>Чудово.</text>
</string>

<string id="mod_m5_a16_pyl9_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Є робота?</text>
</string>
<string id="mod_m5_a16_pyl9_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Робота? Звичайно є! Фанатики намагаються блокувати зв'язок з інститутом. Але, ми вирахували координати місць, звідки йдуть сигнали цих перешкод. Потрібно нейтралізувати глушилки, розумієш? ... Робота серйозна, і будь-кому давати її не варіант. А про тебе, як: хороші відгуки у всіх. Ти надійна людина. Так що я могла б доручити це завдання тобі.</text>
</string>
<string id="mod_m5_a16_pyl9_dai_work_dialog_2_txt">
<text>Мені потрібно знищити перешкоди та й усе?</text>
</string>
<string id="mod_m5_a16_pyl9_dai_work_dialog_22_txt">
<text>Хмм, не цікавить, вибач.</text>
</string>
<string id="mod_m5_a16_pyl9_dai_work_dialog_3_txt">
<text>Так. Але, можливо, вони охоронятимуться монолитовцями, тож варто бути обережнішим..</text>
</string>
<string id="mod_m5_a16_pyl9_dai_work_dialog_4_txt">
<text>Завдання я зрозумів. Повернуся, коли все зроблю.</text>
</string>

<string id="mod_m4_a16_lixoi_end_work_dialog_0_text">
<text>Ну, так знайшов я твій цінний вантаж вже, прямо з "розбитого" конвою. Дивись.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_end_work_dialog_1_text">
<text>Так? Ха-ха! Чудово! Крамер! Ти реально молодець! Ось твоя нагорода, ти дійсно постарався... Хе-хе... Ну, тепер ми заживемо.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_end_work_dialog_2_text">
<text>Ну і чудово.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_9_dialog_0_txt">
<text>Прилад якийсь знайшов: на місці, де був атакований військовий конвой, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_9_dialog_1_txt">
<text>Хм-мм... Дивна якась фігня! Ну та гаразд, 4 тисячі гривень за нього дам. Ти у справі?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_9_dialog_2_txt">
<text>Так, тримай.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_8_dialog_0_txt">
<text>Дивись, ноутбук знайшов: на місці де був атакований військовий конвой, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_8_dialog_1_txt">
<text>Дуже добре... Даю за нього 11 тисяч. Іде?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_8_dialog_2_txt">
<text>Іде, тримай.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_7_dialog_0_txt">
<text>Знайшов документи, на місці де був атакований військовий конвой, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_7_dialog_1_txt">
<text>Угу... Багато інформації, добре... Дуже добре. Даю 5 тисяч. Добро?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_7_dialog_2_txt">
<text>Добро, тримай.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_6_dialog_0_txt">
<text>У мене є флешка, знайшов її на місці, де атакували військовий конвой, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_6_dialog_1_txt">
<text>Оп-па... Корисна штука, гадаю: тисячі на 4, потягне. Продаєш?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_6_dialog_2_txt">
<text>Так, продаю.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_5_dialog_0_txt">
<text>У мене є медальйон, знайшов його на місці військового конвою, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_5_dialog_1_txt">
<text>Цікава дрібничка... Навіть готовий дати за неї тисяч 5, йде?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_5_dialog_2_txt">
<text>Іде. Тримай.</text>
</string>



<string id="mod_m4_a16_lixoi_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Слухай, може, є робота?</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Є одна справа, Крамере. Нещодавно конвой військових був розбитий фанатиками... Думаю, все корисне та цікаве звідти ще не розтягли... А мені були б корисні їхні документи, КПК, флешки, може, навіть ноутбуки з собою везли, чорт їх знає... Але це все дрібниці. Вони провозили якийсь важливий вантаж і якщо він ще там - я маю бути першим, хто його отримає, розумієш, так? Тому якщо знайдеш там щось цінне - грошима не ображу, повір.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_lixoi_dai_work_dialog_2_txt">
<text>Я тебе зрозумів.</text>
</string>

<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_0_text">
<text>Док. То що щодо цього артефакту? Можете розповісти про нього детальніше?</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_1_text">
<text>Артефакт цей – містичного походження. Принаймні, на даний момент ніякими "силами природи", наукою та й Зоною його пояснити так і не змогли... Та й рідкісний він дуже. Можливо, тому, що його власники, як правило, довго не живуть...</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_2_text">
<text>Зрозуміло. Він потрібен вам, док?</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_3_text">
<text>Можна сказати і так... Ось тільки, боюся я теж "засну" - якщо гляну на нього. А ось ти – мабуть можеш з ним упоратися. Мені потрібна твоя допомога.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_4_text">
<text>Що конкретно вам потрібно від мене?</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_5_text">
<text>За легендою цей артефакт дозволяє розмовляти з мертвими. Є навіть цілком виправдані докази цього... Я... Мені треба поговорити з одним старим другом, але він загинув тут у Зоні. Звісно, не за спасибі, я прошу твоєї допомоги. Твоя праця і внесок на моє прохання - дуже високо оціняться. Не сумнівайся.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_6_text">
<text>Але це ж божевілля, хіба ні? Та й не впевнений я, що впораюся з ним. Якщо я задивлюсь на артефакт - ось-ось теж захочу спати. Не думаю, що це безпечно.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_7_text">
<text>Але ти можеш це контролювати, Крамере. Будь-який інший на твоєму місці, одразу б і заснув, з кінцями... Ти ж залишаєшся в підпорядкуванні свого розуму. Це і є ключ... Ти ключ.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_8_text">
<text>Ем... Слухайте, Док... Мені треба подумати. Це ризик. Цікаво, звісно... Але цікавість багатьох вбиває... Принаймні тут - у Зоні. Тримайте артефакт, робіть з ним, що хочете.</text>
</string>
<string id="mod_m4_a16_plague_doctor_quest_dialog_9_text">
<text>Дякую, але... без тебе, у мене не вийде нічого, немає жодного шансу... Так, я розумію, Крамере. Що ж... Залишуся поки що тут. Якщо раптом ти насмілишся допомогти мені - я чекатиму...</text>
</string>

<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_end_work_dialog_0_text">
<text>Ось твоя квітка, тримай.</text>
</string>
<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_end_work_dialog_1_text">
<text>Хух... Добре, що все обійшлося. Дякую! Ось твоя нагорода, заслужив... Ну зараз я і почну його тестувати...</text>
</string>
<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_end_work_dialog_2_text">
<text>От і добре.</text>
</string>

<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_dai_work_dialog_0_txt">
<text>Є робота?</text>
</string>
<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_dai_work_dialog_1_txt">
<text>Робота? Як сказати, доручення одне є. Мені потрібна квітка одна аномальна, мені підказали: що шукати її потрібно в районі дитячого садка... Сам я - боюся туди йти... Допоможеш з цим?</text>
</string>
<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_dai_work_dialog_2_txt">
<text>Просто знайти і принести квітку?</text>
</string>
<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_dai_work_dialog_22_txt">
<text>Ні. Сам таким займайся.</text>
</string>
<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_dai_work_dialog_3_txt">
<text>Ну так! З мене, звісно, нагорода! Нічого складного... Принаймні - для тебе, адже правда?</text>
</string>
<string id="mod_m3_a16_medic_kirillov_dai_work_dialog_4_txt">
<text>Гаразд. Якщо буду десь там неподалік, озирнуся. Знайду цю рослину – принесу тобі. Добре.</text>
</string>

<string id="mod_a16_prof_sokolov_two_work_dialog_0_txt">
<text>Є для мене ще якась робота?</text>
</string>
<string id="mod_a16_prof_sokolov_two_work_dialog_1_txt">
<text>Ех, пане Крамерt - на жаль, ні. Для мене зараз важливо лише щоб ви знайшли артефакт "Інкубатор". Але, думаю у професора Германа - може знайтися для вас щось цікаве, так що запитайте у нього.</text>
</string>

<string id="mod_a16_prof_german_m2_pda_dialog_0_txt">
<text>Професоре Германе, у мене є КПК вашого асистента.</text>
</string>
<string id="mod_a16_prof_german_m2_pda_dialog_1_txt">
<text>Правда? Я купив би його у вас, за тисяч 9, якщо ви не проти... Там можуть залишитися корисні дані про сканування аномалій.</text>
</string>
<string id="mod_a16_prof_german_m2_pda_dialog_2_txt">
<text>Добре, тримайте.</text>
</string>
<string id="mod_a16_prof_german_m2_pda_dialog_3_txt">
<text>Мабуть залишу його поки що собі.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_4_dialog_0_txt">
<text>У мене є КПК, знайшов його в трупі бандита в Гастрономі, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_4_dialog_1_txt">
<text>Бандита? У Прип'яті? Хм-м... Так... Дивуєш! Є тут чим поживитись, до речі. Дам тисяч 7. Іде?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_4_dialog_2_txt">
<text>Іде. Тримай.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_3_dialog_0_txt">
<text>У мене є КПК, знайшов його у трупа сталкера в Гастрономі, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_3_dialog_1_txt">
<text>Хм-м... Ну, маршрути, схеми... Дещо корисне і є. Дам за нього 8 тисяч. Як, віддаєш, ні?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_3_dialog_2_txt">
<text>Піде. Давай.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_3_dialog_3_txt">
<text>Іншим разом. Ні.</text>
</string>

<string id="side_m2_plague_doctor_dialog_znakomstvo_0_text">
<text>Привіт, сталкере. Крамер? Правильно? Клич мене Чумний лікар. Я дізнався, що ти маєш артефакт - "Ловець снів". Ця новина і привела мене до тебе.</text>
</string>
<string id="side_m2_plague_doctor_dialog_znakomstvo_1_text">
<text>Вітаю. І... Чим же я завдячую такій персоні?</text>
</string>
<string id="side_m2_plague_doctor_dialog_znakomstvo_2_text">
<text>Ой, я не договорив, пане. Також я зацікавився вами. Адже ви – досі живий. Артефакт вас не вбив... Це дуже цікаво... Дуже!</text>
</string>
<string id="side_m2_plague_doctor_dialog_znakomstvo_3_text">
<text>Ага. Значить, ви щось знаєте про цей артефакт? Я зрозумів.</text>
</string>

<string id="mod_plague_doctor_mess_start_dialog_1_0_text">
<text>Усі ми смертні... На всіх нас чекає смерть і Пекло. Кхм-кхм... Чого тобі, Крамере?</text>
</string>

<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_4etire_himself_0_text">
<text>Розкажіть що-небудь про артефакт «Ловець снів»?</text>
</string>
<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_4etire_himself_1_text">
<text>Ох, краще не варто. Якщо раптом ви знайшли такий артефакт - моя вам порада: позбавтеся його негайно. Він дуже небезпечний і до того ж не має жодних корисних властивостей... Ми навіть не хочемо більше вивчати його природу та можливі "плюси".</text>
</string>

<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_tri_himself_0_text">
<text>Скажеш щось про артефакт «Ловець снів»?</text>
</string>
<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_tri_himself_1_text">
<text>Звичайно. Можна сказати особисто з цією поганью стикалися колись, щоправда, здалеку... Сам артефакт кажуть, безпечний – якщо довго на нього не дивитись. Але якихось корисних властивостей  він не несе. Ходить лише легенда, що цей артефакт дозволяє уві сні розмовляти з мертвими... Тільки потрібні якісь певні умови, щоб це спрацювало. Та й кажуть, не кожен здатний упоратися з цим артефактом. Кхм... Втім, думаю, що просто дивитися на нього перед сном - ідея дуже погана, будь упевнений! Ну а більше сказати не можу, на жаль, не знаю... А ось чи це правда взагалі чи ні - це не до мене. Тому що мені перевіряти це якось не доводилося, і дякувати Богу.</text>
</string>

<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_dva_himself_0_text">
<text>Тобі відомо щось про артефакт «Ловець снів»?</text>
</string>
<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_dva_himself_1_text">
<text>Так. Кажуть, що цей артефакт присипляє жертву, коли та довго на нього дивиться... Особисто мені такий артефакт не зустрічався. Тому, напевно, сказати не можу. Та й, якщо чесно, не дуже хотілося б...</text>
</string>

<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_himself_0_text">
<text>Знаєш щось про артефакт «Ловець снів»?</text>
</string>
<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_himself_11_text">
<text>Чого-чого? Ні, ми не чули про таке.</text>
</string>
<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_himself_12_text">
<text>Хм-м... Вперше чую.</text>
</string>
<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_himself_13_text">
<text>Ні. Не знаю.</text>
</string>
<string id="side_mod_art_lovec_snov_dialog_himself_14_text">
<text>Ні, вибач. Вперше про такий артефакт чуємо.</text>
</string>

<string id="side_mod_m2_dialog_neiz_art_0_text">
<text>Професор, тут ще дещо: в тунелі, де я знайшов ваших людей - був ще й артефакт. Ось дивіться.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_neiz_art_1_text">
<text>Так? Покажіть його, будь ласка, якщо не важко. Так-так... О господи! Негайно сховайте його! Сховайте! Заберіть його!</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_neiz_art_2_text">
<text>Добре! Спокійно! Щось не так?</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_neiz_art_3_text">
<text>Пане Крамере, це "Ловець снів"! Не дивіться на нього в жодному разі! Цей артефакт присипляє жертву, після чого вона вмирає уві сні! Викиньте цей жах! Він ні для чого не придатний! Несе лише небезпеку! Викиньте його!</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_neiz_art_4_text">
<text>Хм... Не чув про таке. Професоре, я довго дивився на нього! Хм... Так, я відчував, що хочеться спати - але не так, щоб просто на місці й заснути. Що це за артефакт такий?</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_neiz_art_5_text">
<text>Ми не знаємо, пане Крамере! І вам не радимо дізнаватись! Загинув десяток наших співробітників у науковому інституті за спроби його вивчення. Вони просто позасинали і все... Жах! Пане Крамере, будь ласка, віднесіть, сховайте, знищіть - та що завгодно! Але... але... Не показуйте нікому це та й самі не дивіться на цей артефакт. Це якась містика! Ми намагалися зіставити всі можливі логічні природні аналоги з ним... Це незрозуміле творіння Зони! Я вас благаю, позбавтеся його, і якнайшвидше! Боже... Мабуть, асистент та інші так і загинули... Але як вони тільки на нього натрапили? І що цей артефакт робить у Прип'яті... Це просто жах...</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_neiz_art_6_text">
<text>Г-гаразд. Я все зрозумів.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_work_is_complate_0_text">
<text>Професор. Ваш асистент та його супровідники мертві.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_work_is_complate_1_text">
<text>Що-що? Але як?! Що з ними сталося? Адже вони зовсім нещодавно виходили зі мною на зв'язок!</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_work_is_complate_2_text">
<text>Слідів бійні немає. Начебто вони просто разом вирішили заснути: назавжди. Ось, це ж нашивка вашого асистента, правда? Тримайте.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_work_is_complate_3_text">
<text>Господи... Як же так... Справді... Їхні КПК перестали працювати, і індикатори життя теж... О ні... Що ж там могло статися... Ех... Вибачте, пане Крамере, що так сталося. Ось - це вам, як компенсація. Ще раз вибачте.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_work_is_complate_4_text">
<text>Без проблем.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_dai_mne_work_0_text">
<text>Є для мене робота?</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_dai_mne_work_1_text">
<text>Звичайно, пане Крамере. Нам якраз потрібна ще одна людина для охорони нашого наукового співробітника. Йому потрібно обстежити деякі аномалії у Прип'яті. Але він не згоден на це, поки йому не нададуть достатню кількість людей для охорони. Тому що, як ми з'ясували, при скануванні аномалій - наші прилади приваблюють місцевих мутантів... Ви якраз не завадили б. З вашим бойовим досвідом, поряд з вами - не буде страшно нікому.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_dai_mne_work_2_text">
<text>Добре. Де його знайти? І... Що по грошам за цю роботу?</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_dai_mne_work_22_text">
<text>Не цікавить. Вибачте.</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_dai_mne_work_3_text">
<text>Ах, то ви погоджуєтесь? Правда? Чудово! Заплатимо ми дуже щедро, не хвилюйтеся: якщо все пройде гладко - ви отримаєте не менше 20 тисяч гривень за одну досліджену аномалію, головне, щоб співробітник з даними повернувся цілим і неушкодженим. Кхм... Вони зараз, мабуть, попрямували до Гастронома, точніше під нього. Помічник виявив там скупчення аномальних утворень серед старих підвалів. Я попереджу їх про ваш візит. Вони чекатимуть на вас там!</text>
</string>
<string id="side_mod_m2_dialog_dai_mne_work_4_text">
<text>Зрозумів. Приступаю.</text>
</string>


<string id="side_mod_m1_dialog_stalker_thanxks_0_text">
<text>Дякую тобі, сталкере... Я думав, що мені кінець.</text>
</string>
<string id="side_mod_m1_dialog_stalker_thanxks_1_text">
<text>Як же ви так потрапили на бандюг? Та ще й у Прип'яті.</text>
</string>
<string id="side_mod_m1_dialog_stalker_thanxks_2_text">
<text>А фіг його знає, друже! Реально, самі не чекали тут цих гопників зустріти... Мда... Пацанов шкода... Бій одразу дали... Не вивезли, правда... Ех. Слухай, друже: дякую тобі, правда. Ось, це все, що в мене є, тримай. Буду в таборі, обов'язково розповім про тебе, ти мені життя врятував!</text>
</string>
<string id="side_mod_m1_dialog_stalker_thanxks_3_text">
<text>Ну що ж, дякую і тобі. Успіхів.</text>
</string>


<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_0_text">
<text>А ти наполегливий, так?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_1_text">
<text>Може, нарешті просто поговоримо? Спокійно тут так, не поспішаючи... У мене до тебе є кілька запитань.</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_2_text">
<text>Ха-ха! Усього кілька питань? Не брешеш? Ха-ха! Чому б і ні? Давай... Із задоволенням! Слухаю тебе.</text>
</string>

<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_3_text">
<text>Хто ти?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_33_text">
<text>Що зі мною відбувається?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_333_text">
<text>Чому ти віддав мені артефакт?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_3333_text">
<text>Навіщо ти допомагав мені?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_33333_text">
<text>Чого ти хочеш?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_20_text">
<text>У Пральні, в ноутбуці - був відеозапис. На ній: ти, Леліана і твій загін загалом. Насправді, тебе там не було?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_40_text">
<text>Якщо тебе не існує - що було в шпиталі? Звідки я знайшов артефакт? М-м?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_60_text">
<text>Артефакт - "Інкубатор". Що собою являє? Якби я віддав його вченим, що сталося б?</text>
</string>

<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_4_text">
<text>Ха-ха! Найочевидніше питання від тебе, Крамере. Я вже казав – я, це ти.</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_44_text">
<text>Не знаю, Крамере. Можливо ти мутуєш... Стаєш, "краще". Я так вважаю.</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_444_text">
<text>Бо ти цього хотів. Хіба ні?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_4444_text">
<text>Ти сам собі допомагав, Крамере. Я – не існую, зрозумій уже це.</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_44444_text">
<text>Я? Ха-ха... Хочу? Задай це питання собі, Крамере. Це ти мене створив у своїй голові...</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_30_text">
<text>Трансляцію робила Леліана зі своїми бійцями. А мене там не було, з відомої тобі причини... Ха-ха!</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_50_text">
<text>Ти сам його знайшов, на річковому порту, біля причалу. Але чомусь не помічав цього сам. Цікаві ігри затіяла твоя головушка, правда?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_70_text">
<text>Не знаю, Крамере. У мене стільки ж знань, як у тебе. Зрозумій ти вже нарешті, хто я...</text>
</string>

<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_5_text">
<text>%c[0,140,140,140][..далі..]</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_6_text">
<text>Що ще хочеш дізнатися?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_7_text">
<text>З мене вистачить. Я все одно нічого не зрозумів.</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_8_text">
<text>Думаєш, мені подобається сидіти в твоїй голові? Подобається зводити тебе з розуму? Ех, Крамере-Крамере... Ти створив мене, дав мені особистість. Вигадав мені образ, дав мені - "життя". Але мене так само немає. Я не існував і не існую. Все було лише у твоїй голові, братику.</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_9_text">
<text>І... Що тепер?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_10_text">
<text>Хочеш все це зупинити? Ха-ха! Крамер... Ти знаєш, що треба зробити, щоб з усім цим покінчити. І... Тобі не довго залишилося, в будь-якому випадку... А я житиму в твоїй голові стільки ж, скільки ти живеш.</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_11_text">
<text>Пропонуєш, пустити кулю собі в лоба? Що означає, що недовго залишилося?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_12_text">
<text>Пропоную? Крамер, вистачить розмовляти із собою. Просто зроби те, що вважаєш за потрібне. Досить питань...</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_13_text">
<text>Якось, не перспективно у мене, з вибором. Я божеволію, до біса це все. Я втомився... %c[255,1,255,255][вистрілити собі в лоба]</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_remark_quest_dialog_13_2_text">
<text>Ну ні, хрін ти дочекаєшся моєї смерті! Думаю, що я таки перевірю дещо... %c[255,248,153,26][вистрілити в Ремарка]</text>
</string>


<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_0_text">
<text>Моя голова... Я... Я... Що ти... Що ти зараз зробив, Крамере?!</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_1_text">
<text>Я... я не знаю! Це... Це вийшло саме собою, якось! З тобою все гаразд?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_2_text">
<text>Боже... А твій крик... Ти почув себе? Ти... Умгх... Розколюється голова...</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_3_text">
<text>Маячня якась... Це все витівки Ремарка, я впевнений!</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_4_text">
<text>Кого? Та хто такий цей твій Ремарк? Що з тобою? Гей...</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_5_text">
<text>Леліана, це не смішно. Ну, Ремарке! Ти ж на нього працювала, була в команді. Чи не до приколів зараз, чуєш? Агов, зі мною... зі мною щось не так?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_6_text">
<text>Крамере, ти мене сильно лякаєш. Я не знаю жодного Ремарка. Що ти несеш? Ау! Ми прийшли сюди, щоб сховати артефакт, що ти знайшов. Правильно?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_7_text">
<text>Так... Правильно. М-ми... Прийшли сюди, щоб сховати артефакт... Так... Треба заспокоїтись. Мабуть, я просто божеволію. Чорт. Стоп... Кхм... То що з артефактом? Ти... Ти знайшла, куди його сховати?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_8_text">
<text>Так. Я сховала його в диспетчерській, у надійному контейнері. Вже туди, точно вже ніхто не дістанеться. А ти як? Іти зможеш?</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_9_text">
<text>Думаю так, можу... Пішли звідси. Мені тут все більше і більше не по собі... Ідемо. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="und_mod_b900_leliana_quest_dialog_99_text">
<text>Іди Леліана, а я скоро тебе наздожену. Мені потрібно ще кого знайти... Коротше, зустрінемося трохи пізніше, на поверхні! %c[255,1,255,255]•</text>
</string>


<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_0_text">
<text>Леліана. Артефакт я дав, що тепер? Ти підеш до вчених?</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_1_text">
<text>Неа, голубчику. Не будемо його віддавати ученим. Я збрехала тобі, що хочу отримати за нього гроші. Ну... Тепер ми квити. Дякую тобі, що не втік із артефактом. Тепер, потрібно його позбутися.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_2_text">
<text>Чого? Ем... А ти не перестаєш мене дивувати... І що з ним робитимеш?</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_3_text">
<text>Цей артефакт дуже небезпечний. Якщо його почнуть вивчати, щось: точно нехай вийде з-під контролю... І можливо, будуть дуже сумні наслідки. Його не можна зайвий раз "чіпати", розумієш? Мабуть, його краще сховати, де до нього ніхто не дістанеться.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_4_text">
<text>Хм-м... Є ідеї, куди його замикати?</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_5_text">
<text>Так. Під Прип'яттю є старий шляхопровід П-1. Думаю, я знайду, куди його заховати.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_6_text">
<text>Пішли тоді ховати, я в це вплутався - я й допоможу. Чого вже зволікати, ходімо.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_7_text">
<text>Так... Ходімо... Тільки, я боюся: що Ремарк - не дасть нам так просто з цим покінчити.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_8_text">
<text>Він сам мені віддав цей артефакт, там, у шпиталі...</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_9_text">
<text>А? Чого? Ти про кого? Ой, так, точно .... Гаразд. Давай поспішаємо, мені здається, він скоро повернеться за ним... Або... За нами...</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_10_text">
<text>Вперед!</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_100_text">
<text>Зачекай хвилину, зараз повернуся.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_200_text">
<text>Яку хвилину, Крамере?! Кожна секунда на рахунку. Пішли вже!</text>
</string>
<string id="mod_inkub_a16_y11_leliana_quest_dialog_300_text">
<text>Ой... Ну гаразд, йдемо!</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_afina_himself_dialog_0_text">
<text>%c[0,140,140,140]Ви, Афіна? Так, це ви. Я знаю про вас. Ви були в команді з Найманцем Похмурим, так?</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_afina_himself_dialog_1_text">
<text>Ох... Була справа, давня історія. Не хотілося б про це зараз говорити, юначе.</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_afina_himself_dialog_2_text">
<text>Як скажете. Але я радий знайомству.</text>
</string>

<string id="mod_inst_p27_girl_dva_himself_dialog_0_text">
<text>%c[0,140,140,140]А тебе я не пам'ятаю, красуне. Ха! Може познайомимося?</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_dva_himself_dialog_1_text">
<text>Ха-ха! А ти жіночий угодник дивлюся, так, yes? Ой, вибач, де мої манери! Мене Авророю кличуть, you know? Прибула із секретної військової зони до США. Співпрацюю з вченими із вашої Зони відчуження... From, хах... America, you, okey?</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_dva_himself_dialog_2_text">
<text>Іноземка виходить... Прикольно, будемо знайомі!</text>
</string>

<string id="mod_inst_p27_girl_tri_himself_dialog_0_text">
<text>Б'янка!? І що ж така відома сталкерка-провідниця: чи робить у цьому науковому центрі?</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_tri_himself_dialog_1_text">
<text>Ну Крамере, ти як завжди, млинець! Хах! Давно ж ми не бачилися, з тобою... Кхм.... Я, та ось, на вчених працювати почала, як і ти, правда? ... мабуть так. Та гаразд, у мене все по-старому. Сам як? Що мені розповіси?</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_tri_himself_dialog_2_text">
<text>Ай, Б'янка, нема чого мені розповідати. Я багато чого побачив, і багато чого зрештою втратив...</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_tri_himself_dialog_3_text">
<text>Та ну? Бреши ти все! Про тебе чуток та легенд ходить, не перерахувати. А поем та страшних історій скільки складають щодня! Думаєш, брешуть все?</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_girl_tri_himself_dialog_4_text">
<text>Ну звичайно. Брешуть-брешуть...</text>
</string>
<string id="mod_inst_p26_girl_hip_himself_dialog_0_text">
<text>%c[0,140,140,140]Ти мені когось нагадуєш. Ми раніше випадково не зустрічалися?</text>
</string>
<string id="mod_inst_p26_girl_hip_himself_dialog_1_text">
<text>Чого-чого? Ні. Ти мене з кимось плутаєш, сталкере. Я Маріко, "типу сталкерку". Але в Зоні буваю дуже рідко.</text>
</string>
<string id="mod_inst_p26_girl_hip_himself_dialog_2_text">
<text>А я Крамер. Тепер будемо знайомі.</text>
</string>

<string id="mod_hip_mess_start_dialog_0_text">
<text>М? Ой, ну привіт, сталкер. Чогось хотів?</text>
</string>

<string id="mod_bianka_mess_start_dialog_0_text">
<text>Привіт, Крамере! Хм-м... Не чекала я тебе тут побачити.</text>
</string>

<string id="mod_aurora_mess_start_dialog_0_text">
<text>Привіт, красень. Hello!</text>
</string>

<string id="mod_afina_mess_start_dialog_0_text">
<text>Ви... здається Крамер, правда? Що ж, вітайте.</text>
</string>
<string id="mod_inst_p27_doc_mess_start_dialog_1_0_text">
<text>Здрастуйте, пане Крамере. Як ваше здоров'я?</text>
</string>

<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_0">
<text>Мені потрібна медична допомога, лікарю. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_1">
<text>Завжди радий допомогти, юначе! Погляньмо, що з вами?</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_111">
<text>Готово! Ви здорові як бик, юначе.</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_2">
<text>Зараз подивимося... Ух, юначе... Вашому здоров'ю, будь-який тут позаздрить: будьте впевнені!</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_11">
<text>%c[0,140,140,140][..далі..]</text>
</string>

<string id="mod_inst_p27_mex_mess_start_dialog_1_0_text">
<text>Щось полагодити? Чи так, поговорити до мене зайшов?</text>
</string>

<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_0_text">
<text>Професор. %c[255,248,153,26]Артефакт: "ІНКУБАТОР" - у мене.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_1_text">
<text>Не може бути! Правда? Давайте його скоріше сюди! Хочу скоріше розпочати експеримент із ним! Де він?!</text>
</string>
<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_2_text">
<text>А гроші? Півмільйона, а з огляду на обставини - пару сотень зверху, як і домовлялися, пам'ятаєте?</text>
</string>
<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_3_text">
<text>Звичайно! Пане Крамере, ось ваші гроші, передайте мені артефакт, прошу вас! Хочу якнайшвидше розпочати його дослідження!</text>
</string>
<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_4_text">
<text>Тримайте.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_5_text">
<text>Чудово! Дякую! Ви стали частиною великого наукового досягнення та прогресу людства! Давайте разом вершити історію майбутнього! Нескінченного, майбутнього! Справді, атомного та безмежного створення електроенергії!</text>
</string>
<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_6_text">
<text>Дуже радий, вашим захопленням! Давайте вершити історію!</text>
</string>
<string id="mod_inkub_u80_ecolog_sokolov_scenario_dialog_11_text">
<text>Жарт. Я ще шукаю його. Хах. Незабаром повернуся!</text>
</string>

<string id="mod_y4_inkub_leliana_quest_dialog_0_txt">
<text>Умгх... Де ж чортів Ремарк? Крамер?!</text>
</string>
<string id="mod_y4_inkub_leliana_quest_dialog_1_txt">
<text>Леліана, артефакт у мене. Пішли до пральні.</text>
</string>
<string id="mod_y4_inkub_leliana_quest_dialog_2_txt">
<text>Дай мені ще хвилину. Я озирнусь, може цей Ремарк, десь зовсім поряд.</text>
</string>
<string id="mod_true_y4_ink_remark_dialog_is_awtfff_art_0_txt">
<text>Не набридло це ще все? А? ... Крамер-Крамер!</text>
</string>
<string id="mod_true_y4_ink_remark_dialog_is_awtfff_art_1_txt">
<text>Що ти таке?</text>
</string>
<string id="mod_true_y4_ink_remark_dialog_is_awtfff_art_2_txt">
<text>Я це ти, Крамере. Осколок тебе... Сам, твою матір, не знаю, як ти мене створив. Але це справа твоїх.</text>
</string>
<string id="mod_true_y4_ink_remark_dialog_is_awtfff_art_3_txt">
<text>Маячня. З чого ти взяв, що я в це повірю?</text>
</string>
<string id="mod_true_y4_ink_remark_dialog_is_awtfff_art_4_txt">
<text>А мені й не потрібно, щоб ти мені повірив. Тримай, здається, ти за цією штуковиною ганяєшся, правда? Ха-ха! Забирай! Потім пошкодуєш, будь впевнений.</text>
</string>
<string id="mod_true_y4_ink_remark_dialog_is_awtfff_art_5_txt">
<text>Що? Ось так просто віддаєш його? ... У чому каверза? Гей!</text>
</string>

<string id="mod_a16_leliana_rasskaz_dva_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Може, розкажеш про себе, Леліана.</text>
</string>
<string id="mod_a16_leliana_rasskaz_dva_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Та ти й так уже знаєш про мене все... Хіба ні?</text>
</string>

<string id="mod_y3_inkub_leliana_quest_dialog_0_text">
<text>Так останній сигнал був десь тут... Всім тихо! ... Не шуміти. Огляньмося тут... Вони не могли просто зникнути. Крамере, озирнися в будинках, окей?</text>
</string>
<string id="mod_y3_inkub_leliana_quest_dialog_1_text">
<text>Зрозумів. Прийняв.</text>
</string>

<string id="mod_y2_inkub_leliana_quest_dialog_0_text">
<text>Є! Знайшла їх... Хм.. Сигнал йшов зі шпиталю, але різко зник.</text>
</string>
<string id="mod_y2_inkub_leliana_quest_dialog_1_text">
<text>Який план?</text>
</string>
<string id="mod_y2_inkub_leliana_quest_dialog_2_text">
<text>Очевидно! Кулею мчимо туди!</text>
</string>
<string id="mod_y2_inkub_leliana_quest_dialog_3_text">
<text>Добре. Рушили!</text>
</string>


<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_0_text">
<text>Крамер? А що ти забув?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_1_text">
<text>Та ось, до тебе поспішав. Потрібна твоя допомога... Ем, а що сталося з професором Кіпарісом? Хто його так, пригорнув... Ти?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_2_text">
<text>Так я. Він ідіот. Намагався всіх нас вбити.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_3_text">
<text>Нас?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_4_text">
<text>Так. Мене, Карпа та Похмурого. Думаю, про них ти чув... Чи знаєш, відомі особистості, на відміну від тебе!</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_5_text">
<text>Хм. Ті самі? Знаю про них... Про них – контракт. Колись багато галасу вони наробили у Зоні. Начебто, один знищив лабораторію СЕКТОР-11 на околицях "Купола". Другий же, допомагав йому і вмирав і заперечувався... Чув, що вони покинули Зону, що вони знову з'явилися? І звідки саме ти: з ними знайома?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_6_text">
<text>Ой, та яка вже різниця? Я покликала їх, благо, вони вже були в Зоні, слава богу... Ну то навіщо ти прийшов? Невже скучив?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_7_text">
<text>Ех, хотів би я сказати: що саме так... Але, я у справі. Мені треба знайти Ремарка. Артефакт або в нього, або знає, де його знайти.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_8_text">
<text>Кого? Ех... Крамер... Не лізь у це, серйозно. Ми якраз і збираємось... Так, стоп, ні. Це не твоя справа!</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_9_text">
<text>Ти ж знаєш, як його знайти? Слухай... Ремарк знову розмовляв зі мною, зовсім недавно. Казав, що артефакт у нього... Що таке в цьому артефакті? Щоправда, розкажи мені.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_10_text">
<text>Та не вір ти цьому психу! Хто розмовляв? Про що ти? ... Кхм ... Гаразд, я сама винна. Чорт, як я могла взагалі йому вірити. Він зрадив мене, загін та наші цілі.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_11_text">
<text>Леліана, ти якщо вже говориш уривками про щось: то домовляй до кінця, будь ласка. Ти знаєш те, що мені потрібно. Говориш про це здалеку – але не хочеш ввести мене у курс справи. Прошу, довірся мені. Розкажи все як є - і, може, я плюну на цей чортовий артефакт і навіть чимось допоможу тобі.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_12_text">
<text>Мг... Я вже повірила тобі один раз. Що з того вийшло? М-м? Нагадати?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_13_text">
<text>Але, все ж таки обійшлося! Я потрапив у подію, про яку не знаю нічого, але впевнений у тому, що тісно з ним пов'язаний, ніби хтось грає зі мною здалеку. Зрозумій, мені все це не подобається, але я маю знати, що відбувається, Леліана!</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_14_text">
<text>Давай так. Я розповім тобі все, що я сама розумію і знаю. А ти, зберешся і мовчки підеш, іде?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_15_text">
<text>Та чому ти мене проганяєш увесь час? Ти навіть мені це пояснити не можеш!</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_16_text">
<text>Достав... Гаразд, Крамере. Слухай... Я - найманець. Я також шукаю цей артефакт. Короп і Похмурий, мої старі знайомі. Викликала їх, щоб допомогли, за старою дружбою, я знала що вони зараз у Зоні. У них тут, свої справи, у мене свої... Але вони відгукнулися, тепер шансів у мене набагато більше. Я стежила за Ремарком протягом двох місяців, після чого змогла втертися до нього в довіру. Стала членом його загону. Взагалі, загоном це важко назвати, кілька бійців на чолі з ним... Та й більше це схоже на секту, чи що... Не суть. Я, як і ти - хочу цей артефакт. За нього обіцяють дуже великі гроші, і вже не ображайся, але ділитися я не збираюся. Я довго готувалася, довго йшла до цього. А нещодавно я дізналася, що Ремарк – знає тебе, і все пішло не за планом. Ти постійно згадуєш його, а я вже нічого не розумію... Коротше, ти головна проблема. Зрозуміло тобі? Що ти ще хочеш почути? М-м?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_17_text">
<text>Ого... То ти подвійний агент. А такою "правильною" здавалася... Ну, що ж, це життя любить підкидати сюрпризи. Виходить, ти просто хочеш знайти цей артефакт? Здати його вченим та отримати гроші? І все?</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_18_text">
<text>Саме так, Крамер. Саме так.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_19_text">
<text>Тоді, може об'єднаємо наші зусилля? На нагороду претендувати не стану. Я вже надто багато зробив для цього, певен, я якось замішаний у всьому... Взагалі, я просто хочу дізнатися, що це за артефакт такий і що відбувається зі мною. Ось і все.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_20_text">
<text>Дай слово! Дай мені слово, що ти не обдуриш мене знову. Інакше я пристрелю тебе прямо тут і зараз, клянусь богом, Крамере. Я це зроблю.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_21_text">
<text>Даю тобі слово. Може мені ще зап'ястя порізати? Клятву кров'ю тобі зобразити? Я ладен допомогти. Даю тобі слово, Леліано. Ну, серйозно!</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_22_text">
<text>Добре. Це буде востаннє, коли я тобі вірю. У випадку - якщо твоє слово, все-таки нічого не варте: я буду останньою людиною, чиє обличчя ти побачиш перед смертю, окей? А тепер дай мені кілька хвилин. Я майже знайшла загін Ремар... загін, що втік із артефактом. Вони шифруються, але і я не ликом шита. Я майже виявила їх. Не заважай.</text>
</string>
<string id="mod_y1_inkub_leliana_quest_dialog_23_text">
<text>Як скажеш. Я чекаю.</text>
</string>


<string id="mod_inkub_y1_karp_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Карп, так? Знаю про тебе. Ти ніби прямо як птах "Фенікс": помирав і заперечувався. Суворо...</text>
</string>
<string id="mod_inkub_y1_karp_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Ха... Було діло. Похмурий допоміг, "вилікував". Думали, хрін ми в Зону знову повернемося... Але, вірно, все-таки сталкери кажуть: Зона нікого не відпускає.</text>
</string>

<string id="mod_inkub_y1_xmyrie_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Чув про тебе... Похмурий. Ти ніби легенда в Зоні.</text>
</string>
<string id="mod_inkub_y1_xmyrie_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Пф... Легенда? Та на біса... Контракт виявився повним провалом. Особисте життя не вдалося, вороги виявилися друзями... Я не знаю, що тут "легендарного". Тьху.</text>
</string>

<string id="mod_y1_xmyrie_mess_start_dialog_1_0_text">
<text>Чим зобов'язаний?</text>
</string>
<string id="mod_y1_karp_mess_start_dialog_1_0_text">
<text>Хм, привіт, чи що...</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_2_dialog_0_txt">
<text>У мене є КПК, знайшов його у трупа в КБО, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_2_dialog_1_txt">
<text>Цікаво... Дуже цікаво! Є тут дещо важливе... Так... Ну, слухай, я дам за нього 6 тисяч, м?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_2_dialog_2_txt">
<text>Так, по руках.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_2_dialog_3_txt">
<text>Ні, залишу себе.</text>
</string>

<string id="lab_strelok_soldv_p33_dialog_0_txt">
<text>Валентир, мені здається, що Найманці щось задумують. Я в цьому певен.</text>
</string>
<string id="lab_strelok_soldv_p33_dialog_1_txt">
<text>Хм... Я теж їм не довіряю. Радий, що ми на одному боці, Крамер.</text>
</string>
<string id="lab_strelok_soldv_p33_dialog_2_txt">
<text>Ну, я тебе попередив... Чи мало що станеться. Май на увазі.</text>
</string>

<string id="mod_a16_german_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Розкажіть про себе, професоре Герман.</text>
</string>
<string id="mod_a16_german_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Ой, та що про мене щось почути можна? Простий вчений з університету. Ось, допомагаю професору Соколову, з його неймовірними мріями, про "Нескінченну електроенергію" з його не менш "Чудовим" артефактом, який він так мріє якнайшвидше знайти...</text>
</string>

<string id="mod_o83_hromoi_friend_phanx_dialog_0_txt">
<text>Спасибі... Крамер... Я думав - все. Боже... Як ти тільки знайшов мене?</text>
</string>
<string id="mod_o83_hromoi_friend_phanx_dialog_1_txt">
<text>Сам не знаю... Ти пропав, я й вирішив озирнутися. Як ти?</text>
</string>
<string id="mod_o83_hromoi_friend_phanx_dialog_2_txt">
<text>Ух... Жити буду, друже. Я тут... Чортові Найманці, це все їх рук справа. Кинули тут старого і втекли... Ех, гаразд. Трохи ще посиджу... Потім прийду в табір, не хвилюйся.</text>
</string>
<string id="mod_o83_hromoi_friend_phanx_dialog_3_txt">
<text>Ну добре, старовина.</text>
</string>

<string id="mod_o83_hromoi_help_plz_dialog_0_txt">
<text>Ммм... Кх-кх... Кр... Крамер? Це... це ти?</text>
</string>
<string id="mod_o83_hromoi_help_plz_dialog_1_txt">
<text>Кульгавий! Тримайся старий, зараз поставлю тебе на ноги! Не хвилюйся!</text>
</string>

<string id="mod_a16_p80_kaschei_on_radio_dialog_txt_1">
<text>%c[3,170,170,170]Вимкни радіо.</text>
</string>
<string id="mod_a16_p80_kaschei_on_radio_dialog_txt_2">
<text>Ну гаразд, вимкнув.</text>
</string>

<string id="mod_a16_p80_kaschei_off_radio_dialog_txt_1">
<text>%c[3,170,170,170]Увімкни радіо.</text>
</string>
<string id="mod_a16_p80_kaschei_off_radio_dialog_txt_2">
<text>Без проблем, ось.</text>
</string>

<string id="mod_p88_drapei_dialog_guider_to_vvodnie_0_txt">
<text>А, Крамере! Соколов сказав мені про тебе. Ну, то я до твоїх послуг, якщо що.</text>
</string>
<string id="mod_p88_drapei_dialog_guider_to_vvodnie_1_txt">
<text>Зрозумів тебе.</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_p86_drapei_dialog_guider_to_institut_0_txt">
<text>Мені потрібно в науковий інститут.</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_p86_drapei_dialog_guider_to_institut_1_txt">
<text>Ну добро, поїхали... Висуваємось?</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_p86_drapei_dialog_guider_to_institut_11_txt">
<text>Викид, Крамер... Ось закінчиться - тоді й вирушимо.</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_p86_drapei_dialog_guider_to_institut_2_txt">
<text>Так, у дорогу.</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_p86_drapei_dialog_guider_to_institut_22_txt">
<text>Я передумав, почекай.</text>
</string>
<string id="mod_pripyat_p86_drapei_dialog_guider_to_institut_3_txt">
<text>Ой, ти маєш рацію.</text>
</string>

<string id="mod_lab_p86_drapei_dialog_guider_to_pripyat_0_txt">
<text>Мені потрібно в Прип'ять.</text>
</string>
<string id="mod_lab_p86_drapei_dialog_guider_to_pripyat_1_txt">
<text>Добре, без проблем. Висуваємось?</text>
</string>
<string id="mod_lab_p86_drapei_dialog_guider_to_pripyat_2_txt">
<text>Так, поїхали.</text>
</string>
<string id="mod_lab_p86_drapei_dialog_guider_to_pripyat_22_txt">
<text>Я передумав.</text>
</string>



<string id="mod_lab_p82_sokolov_dialog_quest_2_0_txt">
<text>Що сталося? Що це було? О Боже мій! Куди вони зникли? Жах!</text>
</string>
<string id="mod_lab_p82_sokolov_dialog_quest_2_1_txt">
<text>Чорт... Не знаю що це було... В одному я так само впевнений - артефакту у них не було!</text>
</string>
<string id="mod_lab_p82_sokolov_dialog_quest_2_2_txt">
<text>Але куди вони зникли? ...Що якщо вони зробили це за допомогою артефакту, або - артефакт сам "примусив" їх зникнути... Я не розумію... Боже мій! У мене купа питань, і немає жодного логічного пояснення, що сталося!</text>
</string>
<string id="mod_lab_p82_sokolov_dialog_quest_2_3_txt">
<text>Сам у шоці, професоре. Що ж... Якщо вам так і не надали артефакт, може - повернемо нашу угоду? Я постараюся принести його якнайшвидше. Є у мене кілька варіантів, де його почати шукати...</text>
</string>
<string id="mod_lab_p82_sokolov_dialog_quest_2_4_txt">
<text>Я... Нічого не розумію... Відбувається якась нісенітниця! Що ж... Так-так... Крамер, вибачте, я просто вражений ситуацією... Так, звичайно, продовжуйте шукати артефакт! Скажіть Драпею, щоб він узяв транспорт і доставив вас до Зони.</text>
</string>
<string id="mod_lab_p82_sokolov_dialog_quest_2_5_txt">
<text>Вас зрозумів, Соколов. Приступаю до роботи.</text>
</string>

<string id="mod_lab_p81_sokolov_dialog_quest_1_0_txt">
<text>Крамере, у вас до мене важлива розмова, так?</text>
</string>
<string id="mod_lab_p81_sokolov_dialog_quest_1_1_txt">
<text>Так. Найманці надали вам артефакт?</text>
</string>
<string id="mod_lab_p81_sokolov_dialog_quest_1_2_txt">
<text>Ми якраз про це з паном "Хрестом" і говорили.</text>
</string>
<string id="mod_lab_p81_sokolov_dialog_quest_1_3_txt">
<text>Він вас обманює, я певен! Давайте поговоримо в іншому місці...</text>
</string>
<string id="mod_a16_kot_off_radio_dialog_txt_1">
<text>%c[3,170,170,170]Вимкни радіо, набридло.</text>
</string>
<string id="mod_a16_kot_off_radio_dialog_txt_2">
<text>Добре, окей.</text>
</string>
<string id="mod_a16_kot_on_radio_dialog_txt_1">
<text>%c[3,170,170,170]Увімкни радіо, сумно тут якось.</text>
</string>
<string id="mod_a16_kot_on_radio_dialog_txt_2">
<text>Не сумуй, Крамере. Увімкнув.</text>
</string>

<string id="mod_lab_p27_post_boy_dialog_quest_1_0_txt">
<text>Так, стояти. Ти хто такий?</text>
</string>
<string id="mod_lab_p27_post_boy_dialog_quest_1_1_txt">
<text>Ем, ну... Крамер я. Професор мав попередити вас.</text>
</string>
<string id="mod_lab_p27_post_boy_dialog_quest_1_2_txt">
<text>А! То це ти! Так, професор говорив про тебе. Ось це він просив передати особисто тобі, тримай. Це твоє особисте посвідчення! Так... Фотка твоя, ім'я - Крамер, правда? ... Так все вірно. Проходь-проходь, не соромся.</text>
</string>
<string id="mod_lab_p27_post_boy_dialog_quest_1_3_txt">
<text>Окей.</text>
</string>

<string id="mod_p25_barmen_mess_start_dialog_1_0_text">
<text>Хай, мужику. Із чим прийшов?</text>
</string>

<string id="mod_a16_o85_time_to_ecologs_glava_quest_dialog_0_txt">
<text>Я отримав повідомлення. Ви вже готові вирушати?</text>
</string>
<string id="mod_a16_o85_time_to_ecologs_glava_quest_dialog_1_txt">
<text>Так, Крамер. Чи не передумали? Ем... Ви готові?</text>
</string>
<string id="mod_a16_o85_time_to_ecologs_glava_quest_dialog_2_txt">
<text>Так, у дорогу.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o85_time_to_ecologs_glava_quest_dialog_3_txt">
<text>Добре! Ой, стривайте... Ви полетите другим рейсом, всі разом ми не вліземо, вибачте. Кхм-кхм, так от: там, на великій землі – ви висадитеся недалеко від нашої бази разом із Драпеєм, це наша людина, до того ж, як ви: колишній військовий. Може, ви вже й знайомі з ним... Він допоможе вам і довезе до нашого наукового центру. Я з нетерпінням чекатиму вас там!</text>
</string>
<string id="mod_a16_o85_time_to_ecologs_glava_quest_dialog_4_txt">
<text>Ну добре. Де цей Драпей зараз? ... %c[0,140,140,140][Чекати]</text>
</string>
<string id="mod_a16_o85_time_to_ecologs_glava_quest_dialog_22_txt">
<text>Ще хвилину, професоре. Зараз повернуся, зачекайте!</text>
</string>

<string id="mod_a16_o84_ecologs_glava_quest_dialog_0_txt">
<text>Професор, %c[255,248,153,26]можна вирушити до наукового інституту разом з вами?</text>
</string>
<string id="mod_a16_o84_ecologs_glava_quest_dialog_1_txt">
<text>Хм-м... Думаю, що це цілком можливо, звичайно, пан Крамер. Але навіщо вам до інституту?</text>
</string>
<string id="mod_a16_o84_ecologs_glava_quest_dialog_2_txt">
<text>Кхм... %c[255,248,153,26]*Пошепки*:%c[default] Я не довіряю цим Найманцем, у мене є підозри, що жодного артефакту у них немає.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o84_ecologs_glava_quest_dialog_3_txt">
<text>Що? Чому ви так вважаєте? Гаразд... Давайте не говоритимемо про це. Добре, я виділю вам місце на борту - ви можете вирушити разом з нами в науковий інститут. Як тільки всі будуть готові, я повідомлю вас на КПК. Добре?</text>
</string>
<string id="mod_a16_o84_ecologs_glava_quest_dialog_4_txt">
<text>Добре. Чудово. Чекатиму на ваше повідомлення.</text>
</string>
<string id="mod_o84_contacts_lider_boy_quest_dialog_0_text">
<text>Мені хотілося б дізнатися, а чи не твої люди влаштували мені засідку в лабораторії, в КБО?</text>
</string>
<string id="mod_o84_contacts_lider_boy_quest_dialog_1_text">
<text>Що? Про що ти? На який ти нам здався взагалі?</text>
</string>
<string id="mod_o84_contacts_lider_boy_quest_dialog_2_text">
<text>А де ви роздобули артефакт? Мм-м?</text>
</string>
<string id="mod_o84_contacts_lider_boy_quest_dialog_3_text">
<text>Де-де... На ЧАЕС! Неподалік реактора, уявляєш? Все, йди давай звідси... Нема на тебе часу, сталкерок.</text>
</string>

<string id="mod_barmen_o83_contacts_boy_mess_start_dialog_1_0_text">
<text>Чого тобі, сталкереня? Ха-ха.</text>
</string>

<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_0_txt">
<text>Соколів, %c[255,248,153,26]у вас є для мене новини?</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_1_txt">
<text>Так. Я хотів сказати вам, що артефакт вже знайшли. Незабаром його принесуть сюди.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_2_txt">
<text>Що? Хто? Неможливо!</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_3_txt">
<text>Чому ж? Одна з найнятих науковим інститутом група Найманців... Подробиць до ладу сам не знаю, але вони йдуть із боку ЧАЕС. Поняття не маю, як артефакт опинився там і де саме вони його там "відкопали"... Я не знав про це, пане Крамере. Слово честі!</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_4_txt">
<text>Отже... Я більше не в ділі? Чорт, та як його там могли знайти. Тут щось не так.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_5_txt">
<text>На жаль, пане Крамере, так - ви більше не берете участі в цьому завданні. Як моральна компенсація, враховуючи ваші старання і ваше розслідування - я виплачу вам 15 тисяч гривень. Дякую за те, що намагалися...</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_6_txt">
<text>Мені здається, тут щось не так. Я мабуть дочекаюся цих Найманців. Мені самому цікаво, що це за "вони" - де вони відкопали чортів артефакт.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_7_txt">
<text>Ваше право, пане Крамере. Можемо почекати їх разом, думаючи, що вони прибудуть з хвилини на хвилину.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_ecologs_glava_quest_dialog_8_txt">
<text>%c[0,140,140,140][Чекати]</text>
</string>

<string id="mod_a16_o82_hromoi_quest_dialog_dva_0_txt">
<text>А... Гаразд, друже, йди... Нехай самі все розкажуть, я думаю вони саме з цього приводу тебе й викликають.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_hromoi_quest_dialog_dva_1_txt">
<text>Ну... Гаразд.</text>
</string>

<string id="mod_a16_o82_hromoi_quest_dialog_0_txt">
<text>О, а ось ти, хлопче.</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_hromoi_quest_dialog_1_txt">
<text>Ти кликав мене? Щось із приводу артефакту?</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_hromoi_quest_dialog_2_txt">
<text>Так, взагалі з артефактом твоїм, чув, що вчені говорили...</text>
</string>
<string id="mod_a16_o82_hromoi_quest_dialog_3_txt">
<text>%c[0,140,140,140][..слухати..]</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trader_rasskazal_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Чуй, Лихий. Ти все той же бариг, так? Скупаєш різні КПК, флешки та всю іншу техніку?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trader_rasskazal_dialog_1_txt">
<text>А ти так само хочеш отримати від мене по зубах, так? Скупую, що там у тебе? Чи є щось цікаве? Тоді показуй. Якщо ні - не тріпай мені зайвий раз нерви.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_1_dialog_0_txt">
<text>У мене є кпк сталкера з Пральні, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_1_dialog_1_txt">
<text>Хрень на ньому одна... Але так і бути: дам за нього 2 тисячі, йде?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_1_dialog_2_txt">
<text>Так, давай.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_pda_1_dialog_3_txt">
<text>Ні, покину поки себе.</text>
</string>

<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_flesh_1_dialog_0_txt">
<text>У мене є цікава флешка з ноутбука, ось - глянь.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_flesh_1_dialog_1_txt">
<text>Хмм... Так, ти маєш рацію Крамер, є тут дещо корисне. Дам за неї 4 тисячі, по руках?</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_flesh_1_dialog_2_txt">
<text>Згідний. По руках.</text>
</string>
<string id="mod_a16_bar_lixoi_trade_flesh_1_dialog_3_txt">
<text>Ні, поки притримаю у себе.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s6_hromoi_fyx_dialog_0_txt">
<text>Крамер, та млинець! Налякав т-ти... Ти як, друже?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s6_hromoi_fyx_dialog_1_txt">
<text>Нормально все, Кульгавий.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s6_hromoi_fyx_dialog_2_txt">
<text>Точно? А то старого ти звичайно перелякав не на жарт ... Ех, молодий, не "втекти" мені за вами! Щось я сили й роки свої переоцінив... Давай вже пізніше зустрінемося, в Пральні... А те, щось занадто багато на мене одразу навалилося... Побачимося вже там по можливості, добро?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s6_hromoi_fyx_dialog_3_txt">
<text>Добро, звичайно. Без проблем.</text>
</string>

<string id="mod_a16_soldat_mexanik_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Чого ти сумний такий? Особи на тобі немає...</text>
</string>
<string id="mod_a16_soldat_mexanik_dialog_11_txt">
<text>Ай... Забий, Крамере. Просто день у мене вийшов не з кращих... Кхм...</text>
</string>
<string id="mod_a16_soldat_mexanik_dialog_12_txt">
<text>Умгх... Та штаб, мати його... Та нічого такого, забий.</text>
</string>
<string id="mod_a16_soldat_mexanik_dialog_13_txt">
<text>Ох, та не зовсім все за планом минає... Але нічого, я ще розберуся.</text>
</string>
<string id="mod_a16_soldat_mexanik_dialog_14_txt">
<text>Так так, не бери в голову, мої особисті "терки". Все шляхом!</text>
</string>



<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_0_txt">
<text>Мда... І... Як ти тепер почуваєшся?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_1_txt">
<text>Це, було, боляче... І це був не сон... Я, знову бачив цю людину в дивному костюмі та шоломі.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_2_txt">
<text>Що ти... Ти про кого? Ти... ти бачив Ремарка?!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_3_txt">
<text>Так. Той чоловік, що був на вашій відеотрансляції, у школі. У дивному костюмі та зі шоломом з купою "очей" чимось нагадує ПНО або, блін, бінокль! Угу.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_4_txt">
<text>Це неможливо .... Ти ... Ти правда говорив з ним? Але... Але як? Що ти бачив? Що він тобі сказав?! Чорт... Не мовчи, Крамере, розказуй! Що він сказав тобі?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_5_txt">
<text>Та неважливо, що він мені там плів. Тепер, я хочу знати, хто такий цей ваш "Ремарк". Я бачив його і раніше, в Пральні, але тільки мигцем і він тут же зник...</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_6_txt">
<text>Боже мій, що ж він у тобі знайшов, Крамере? Та чорт… Про кого ж ти… Так, стоп. Він залишив на тобі мітку: якщо ти його бачиш, це означає, що він уже давно стежить за тобою. Але навіщо йому це... Не розумію, що він хоче від тебе... Ремарк, це лідер нашого загону, він керував захопленням Пральною та поверненням артефакту до нашої лабораторії.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_7_txt">
<text>Умгх... Що за маячня? І яким же чином він стежить за мною? Що він таке? Людина взагалі? Полтергейст? А може він просто моя галюцинація? Нічого не розумію.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_8_txt">
<text>Не знаю я, Крамере. Він не посвячує мене у свої справи. Чорт... Мене лякає той факт, що він знає про тебе, і про кожен, твій крок... Тепер я не знаю, кому можна довіряти... Може, він і зараз десь тут... Крамер, що з тобою?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_9_txt">
<text>Як казав мій старий знайомий – нікому не довіряй. Правда, пізніше він намагався мене вбити. Кхм... Гаразд, тепер хотілося б дізнатись, що з артефактом? Він тут?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_10_txt">
<text>Все це ще більше дивно, ніж я думала... Що ж тут відбувається... %c[255,248,153,26]*Про щось уважно думає, зовсім не слухаючи Крамера*%c[default] Хм... Що ж відбувається... Як це... все... пов'язано.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_11_txt">
<text>Гей, ау, Леліана! Що із артефактом?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_12_txt">
<text>А, так... Пробач, задумалася. Артефакт у Ремарка, він мав незабаром повернутись сюди і доповісти нам: що робити далі. Але мабуть він уже був тут... І, спілкувався з тобою... Минула доба - як ти отямився... Ремарк залишив нас... Я не знаю що тепер робити.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_13_txt">
<text>У такому разі я обшукаю лабораторію? Раптом знайду тут чергові сліди цього вашого: Ремарка. Добре?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_14_txt">
<text>Угу... Шукай все, що хочеш... Мені треба подумати, і, побути однією... Я, нічого не розумію.... %c[255,248,153,26]*Знову про щось думає, ігнорує оточення та вас*%c[default] Що тут відбувається...</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s3_leliana_wtf_dialog_15_txt">
<text>%c[0,140,140,140][Піти]</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_vibor_lx8_dialog_0_txt">
<text>Крамере, друже! Давай я прикрию тебе у лабораторії, пішли туди разом, ну?</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_vibor_lx8_dialog_1_txt">
<text>Добре, старовина. Пішли зі мною, удвох надійніше. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_vibor_lx8_dialog_2_txt">
<text>Ні, дідусю, пробач. Це для тебе небезпечно. Побачимося пізніше! %c[255,1,255,255]•</text>
</string>

<string id="mod_lx8_s2_ecolog_quest_1_dialog_0_txt">
<text>Ідіть, через вас ми всі помремо! Леліана, даремно вас сюди впустила! Ідіть!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s2_ecolog_quest_1_dialog_1_txt">
<text>Стривай, професоре. Я нікуди не піду без артефакту. Тим більше, поки ви мені все не поясните.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s2_ecolog_quest_1_dialog_2_txt">
<text>Ідіть! Ремарк скоро повернеться! І нам усім прийде кінець! Я нічого вам не скажу!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s2_ecolog_quest_1_dialog_3_txt">
<text>%c[255,1,255,255]Досить кричати! %c[default]Моя... Голова... Хворіти... починає.</text>
</string>

<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_0_txt">
<text>Назви мені хоч одну причину в тебе не стріляти!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_1_txt">
<text>Спокійно! Я зі світом... Дай пояснити!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_1111_txt">
<text>Спокійно! Я і мій друг прийшли зі світом... Дай нам пояснити!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_2222_txt">
<text>%c[0,140,140,140][Промовчати]</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_3333_txt">
<text>Що ти мовчиш!? Я вважаю до трьох... Раз... Дв-Два...</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_2_txt">
<text>Пояснити?! Ти обіцяв не шукати нас та чортів артефакт! Я ж знала, що ти все-одно прийдеш... Чорт, навіщо я тільки залишила тебе живим...</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_3_txt">
<text>Гей, не потрібно крові. Сама розумієш, як я міг тобі обіцяти таке? Ми навіть не знайомі. А може бути ти – одна з моїх конкурентів! А?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_4_txt">
<text>Конкурентів? Що? Я тобі покажу матір твою конкурентів – на тому світі! Зрозумів?!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_5_txt">
<text>Ну не кип'ятись, давай ще раз поговоримо, окей? Спокійно!</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_6_txt">
<text>Ти з мене знущаєшся? Боже мій, ти ідіот – раз не зрозумів, з ким зв'язався. Так... У тебе хвилина - щоб віддати ключ-карту, розгорнуться і піднятися на цьому ліфті грібаному туди звідки він і приїхав, все ясно?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_7_txt">
<text>Та поясни ти вже нарешті, чому ви так бережете свій артефакт? Ти не вбила мене вперше, не вб'єш і зараз. Знаєш чому? Бо тобі не вистачить духу. Мені потрібен цей артефакт Леліана, і повертати назад – для мене вже не варіант.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_8_txt">
<text>Ти... Придурок. Тобою просто правлять гроші, от і все.</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_9_txt">
<text>Ох вже, повір, після того, що сталося, мною править лише цікавість. За цим вашим артефактом, чи не весь світ - готовий розв'язати війну. Це лише питання часу. А я, тут, стою в центрі всієї цієї чортовини. Як думаєш, є в мене шанс дізнатися: що це за артефакт такий?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_10_txt">
<text>Та з чого ти взяв, що він комусь потрібний? Чорт, млинець... Крамер! Впевнений, що хочеш вплутуватися в це все?</text>
</string>
<string id="mod_lx8_s1_leliana_quest_1_dialog_11_txt">
<text>Більше ніж. Прошу, розкажи мені все.</text>
</string>

<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_0_txt">
<text>Ох, синку! Слухаю тебе!</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_1_txt">
<text>Так, привіт дідусю. Ти вибач, що я без гостинців та й знову по роботі!</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_2_txt">
<text>Ех, хе-хе! Все нормально, Крамере. Викладай, що там у тебе, ти через дрібниці не турбуєш, точно. А це значить, у тебе щось серйозне, коли покликав мене сюди.</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_3_txt">
<text>Кульгавий, ти зараз єдиний, кому я можу довіряти. Чув уже про артефакт, за яким я привів сюди вчених? Так ось: за артефактом щось цим, вже всі полюють, а я - лише заважаю.</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_4_txt">
<text>Тут ти маєш рацію... У всіх зараз розум затуманений цим артефактом. Та й гонка озброєнь уже почалася, і тобі варто бути уважним і обережним, причому більше, ніж зазвичай... Угу? Кхм... Не томи, Крамере, розповідай вже, що скоїлося. Навіщо така формальність?</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_5_txt">
<text>Ти маєш рацію... Слухай, пам'ятаєш, ти казав: що працював тут раніше? Ти маєш ключ-карту? Мені потрібно потрапити до лабораторії і мені дали інформацію, що вона знаходиться під цією будівлею.</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_6_txt">
<text>Хм-м... Так, пам'ятаю, говорив... Ключ-карта то в мене була. Але почекай, за час роботи тут: нас так ніхто і не сповістив, навіщо вона була потрібна. Я її так і не скористався жодного разу! Кажеш, що під будівлею щось є? Дивуєш... Хм... Залишив я цю ключ-карту, колись: у своєму сховку, у "старому КБО". Що ж ... Давай зараз сходимо туди разом, заберемо. Якщо вона тобі потрібна. Забирай! Здивував ти мене, звісно, здивував... Скільки ж було приховано від нас, під час роботи тут. Ох...</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_7_txt">
<text>Супер. Дякую! Що я тобі за неї винен?</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_8_txt">
<text>Ех... Та нічого ти мені за неї не винен, Крамере. Тільки не влізь у чергову колотнечу, добре? Старому буде сумно, якщо він дізнається, що його надійний друг і товариш пропаде. Ходімо?</text>
</string>
<string id="mod_r22_hromoi_quest_1_dialog_9_txt">
<text>Звичайно, Кульгавий, без проблем. Але я все-таки залишусь твоїм боржником, як і раніше... Ось знайду я артефакт, одразу стикуємося, вирішуємо! Обіцяю.</text>
</string>
<string id="mod_h23_morrigan_quest_1_dialog_0_txt">
<text>Хух... Чудово! Ти впорався!</text>
</string>
<string id="mod_h23_morrigan_quest_1_dialog_1_txt">
<text>І так... кейс у мене. Мені потрібна інформація.</text>
</string>
<string id="mod_h23_morrigan_quest_1_dialog_2_txt">
<text>Так, ти маєш рацію, настав час платити за рахунками... Коли ти ходив перевіряти точку трансляції, до школи: я покапалася в тому ноутбуці ще більше... І ось що дізналася: загін монолитовців, які напали на Пральню, базується в КБО "Ювілейному". Це тут недалеко. Десь під будівлею, за моїми даними, вони мають лабораторію. Мені здається, що спуск до неї вони здійснюють через ліфт. У ноутбуці: так само згадувалась якась ключ-карта... Де взяти цю ключ-карту - я не знаю, вибач... Але, якщо в тебе є хтось знайомий із тих, хто раніше тут жив і працював - % c [110,0,128,64] варто запитати у них. %c[default]Коли ти вів нас у Прип'ять, ти говорив про якогось свого старого знайомого... Кульгавий, або як його там... Ти казав, що він тут працював і жив ще до першої аварії, я запам'ятала, так Так. Коротше, Крамер, думаю, що у працівників – однозначно залишалися ці ключ-картки. На твоєму місці, я б спитала у твоїх знайомих про неї, заразом, оглянь будинок.</text>
</string>
<string id="mod_h23_morrigan_quest_1_dialog_3_txt">
<text>Я тебе зрозумів, Моррігане. Дякую за інформацію. Ось кейс.</text>
</string>
<string id="mod_h23_morrigan_quest_1_dialog_4_txt">
<text>Звертайся! Якщо дізнаюся ще щось, дам тобі знати. І тобі спасибі! Кхм... Ми зараз ідемо до табору, ти з нами? Або... Чи, у тебе зараз інші справи?</text>
</string>
<string id="mod_h23_morrigan_quest_1_dialog_5_txt">
<text>Я з вами. Мені треба заглянути до табору. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_h23_morrigan_quest_1_dialog_55_txt">
<text>Ні, я залишаюся тут. У мене тут свої тертки. %c[255,1,255,255]•</text>
</string>

<string id="mod_b33_soldv_dialog_1_0_txt">
<text>А круто ми їх усіх, так? Прямим у голову – раз, два, три! Хе-хе...</text>
</string>
<string id="mod_b33_soldv_dialog_1_1_txt">
<text>Ну так! Ти молодець, Валентір. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_b33_soldv_dialog_1_2_txt">
<text>Ти погано мене прикривав. Я впорався і без твоєї допомоги. %c[255,255,130,130]•</text>
</string>
<string id="mod_b33_soldv_dialog_1_3_txt">
<text>Чого-чого? Ну, е... Не друже, це не смішно...</text>
</string>
<string id="mod_b33_soldv_dialog_1_4_txt">
<text>Ну добре.</text>
</string>

<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_0_txt">
<text>Обстановка тут, звичайно, не найкраща, для розмов... Тобі так не здається?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_1_txt">
<text>Я уважно слухаю. Тобі щось потрібно від мене, а натомість ти поділишся зі мною потрібною інформацією. Все правильно?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_2_txt">
<text>Який ти різкий, Крамере! Так… Все саме так. Гаразд, не буду тягнути, скажу прямо: потрібна твоя "бойова підтримка". Я підключила свої зв'язки і взагалі, ми з Валентір, хочемо перехопити один важливий кейс з документами ... У Прип'яті, за моїми даними - в кінотеатрі "Прометей": має пройти угода найманців. Вони збираються передати важливі для мене документи дуже впливовим і дуже поганим людям. Кхм... Відповідно цього допустити ну ніяк не можна! Ми повинні перехопити кейс і влаштувати їм "сильну прочуханку"! Я все продумала та розрахувала. Ми братимемо їх "згори". Не силою, а мізками... А ось ти, разом із моїми бійцями, повинен допомогти мені викрасти їх. Можна звісно і перебити їх усіх, ми підтримаємо тебе вогнем зі снайперських позицій, з даху. Ха-ха, сподіваюся, я не заплутала тебе своїми поясненнями?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_3_txt">
<text>Тобто, я що, у ролях: гарматного м'яса?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_4_txt">
<text>Ну так! Ой! А-ха-ха, та ні ж! Блін, не хвилюйся, Крамере. Я все продумала до дрібниць. Ми нападемо непомітно і застанемо їх зненацька.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_5_txt">
<text>Ну і... Яку ж інформацію про "мій артефакт", я за це отримаю?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_6_txt">
<text>Можливо, ти отримаєш саме пряме наведення про те, де він знаходиться, а також на людей, які його і вкрали. Гарний обмін? Крамер, не сумнівайся, я говорю чисту правду.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_7_txt">
<text>І звідки ж ти маєш таку інформацію?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_8_txt">
<text>Ха-ха! А це, черговий секрет, Крамер. З тебе допомога – з мене віддача. Домовилися?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_9_txt">
<text>Сподіваюся, танці стоять свічок. Який план дій я слухаю.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_10_txt">
<text>Зараз ми рушимо до будинку, навколо якого росте велика "ліана". Там, на даху цієї будівлі буде ідеальна позиція для наших завдань. Поясню тобі та іншим, дедалі детальніше вже на місці. Так, ем, ти згоден?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_2_11_txt">
<text>Хм... Ну, окей. Чого тоді зволікати, вирушили.</text>
</string>

<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_0_txt">
<text>О, а ось і наш боєць-красень. Тебе ми тільки й чекаємо, Крамере!</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_1_txt">
<text>Невже?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_2_txt">
<text>Ти ж говорив із професором? Так? І... Що вирішив?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_3_txt">
<text>У мене з'явилися конкуренти, хоча гадаю ти це і так чудово знаєш. Адже, ти також, у цьому списку.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_4_txt">
<text>Та що я так зробила тобі? Звідки такі підозри, м? Ха-ха! Я вже казала, мені твій артефакт не потрібний, як і гроші за нього, повір мені. Але я можу тобі допомогти, розумієш?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_5_txt">
<text>Знову ти як мати Тереза? Моррігане, ти так і не пояснила, на чому ж тримається твоя мотивація: допомагати.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_6_txt">
<text>А це, красеньку, вже не твоя справа! Ха-ха. Пробач.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_7_txt">
<text>І як мені тоді тобі довіряти?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_8_txt">
<text>Хіба я просила мені довіряти? Я пропоную тобі допомогу в обмін на допомогу. Зрозуміло? Не повіриш - свою вигоду я візьму сповна. І так, вона не пов'язана з твоїм артефактом, не хвилюйся. Послуга за послугу, чи так у вас кажуть?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_9_txt">
<text>Якщо на те пішло, я хотів би знати напевно: твоя допомога має "вагу"?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_10_txt">
<text>Ну звичайно має. Ми ж ділові всі такі, правда? Досить бути таким занудою, Крамере! Погоджуйся на співпрацю!</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_11_txt">
<text>Хм... Тоді, може, змінимо ситуацію? Поговоримо, але не в таборі. Не бійся, чіплятися не буду, якщо сама не попросиш звичайно.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_12_txt">
<text>Ха-ха! А ти буваєш і смішним, це тішить. Добре, тільки з нами він піде. %c[255,248,153,26]*Вказує на військового навпаки*%c[default] У нас із ним спільні цілі. Ми з ним, заразом, скажемо так. Так, Валентір? ... </text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_13_txt">
<text>Без проблем. Можете хоч увесь науковий інститут із собою взяти. Але йтимете попереду мене, я позначу куди і коли. Окей? ... Не ображайтеся, довіри до вас поки що немає.</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_14_txt">
<text>Ти справді такий, кумедний... А в нас до тебе тоді, яка може бути довіра? А? Може, ти збираєшся нас убити, м? І взагалі, будь ввічливішим, я вже один раз тобі допомогла, з координатами. До речі, дізнався про щось у школі? Куди так довго пропадав? Що там було?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_15_txt">
<text>Нічого корисного я там не знайшов. Так, гаразд. Кхм.. Азарт - тільки посилюється і я дуже сподіваюся, що твоя допомога буде мені дуже корисна. Ось координати, це місце – де можна тихо, спокійно, і без зайвих очей все обговорити, чи йдеться?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_16_txt">
<text>Хм, і на твою думку це нейтральна позиція? ... А в мене спитати не хочеш? Гаразд, добре, довіримося тобі, Крамере. Кхм, зараз туди рушимо? Чи ти нас наздоженеш?</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_17_txt">
<text>Я наздожену. Зустрінемось уже там. %c[255,1,255,255]•</text>
</string>
<string id="mod_b23_girl_1_dialog_1_177_txt">
<text>Ідемо туди разом, прямо зараз. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>


<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_0_txt">
<text>Професор. %c[255,248,153,26]У мене є до вас розмова.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_1_txt">
<text>Так-так? Я уважно слухаю вас.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_2_txt">
<text>Прояснилися деякі моменти щодо артефакту. Я знайшов причетних до його крадіжки. У мене навіть відбувся з одним із них діалог! Щоправда, це скоріше була засідка... "Напали, побили, гроші відібрали" Мда-а.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_3_txt">
<text>О господи, Крамере! Що що? Ви розмовляли з ними? Як це сталося? Що ви дізналися? Вони залишили вас живими? Як це можливо?</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_4_txt">
<text>Ох, як багато питань, професор. Опустимо подробиці того, як я з ними познайомився. Важливо інше: вони дуже "любовно" і без перебільшень, зрозуміло - попросили мене... Кхм, ні, точніше, усіх нас - не переслідувати їх. Ну і власне, їхній артефакт.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_5_txt">
<text>Нічого не розумію! Але... Але, пане, Крамере! Нам дуже потрібен цей артефакт, зрозумійте! Ми не можемо піти без нього.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_6_txt">
<text>Що в цьому артефакті такого? Звідки ви знаєте, що він справді такий корисний для вас? У відеоматеріалах, прикладених сталкерами, не було нічого надприродного: свого роду артефакт "Батарейка". Хіба ні? ...Ха, та просто зберіть таких пару сотень штук, і буде вам щастя. Я не прав?</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_7_txt">
<text>Вибачте... Я не можу розповісти вам всі подробиці і наші причини на його "експлуатацію", поки що... За нами стоять ще серйозніші люди, на "великій землі". Зрозумійте нас, Крамере. Нам дуже потрібен цей артефакт, невже... Сума, за його пошук, для вас недостатня? Прошу вас, просто принесіть його мені - і ми будемо з вами в розрахунку. І ще дещо, пане Крамере... Не хотілося б турбувати вас ще більше, але на моє і на ваше нещастя, у вас: з'явилися конкуренти. Інститут найняв безліч загонів найманців... Вони також скоро прибудуть сюди. Я не знав про це, правда!</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_8_txt">
<text>Цього варто було очікувати. Адже сума за нього цілком велика.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_9_txt">
<text>Пане Крамере, це не моя забаганка. Я віддав це завдання лише особисто вам. Тому що я певен, що саме ви й принесете його мені. Я щиро в це вер...</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_10_txt">
<text>Зрозуміло. Професоре Соколов, мені варто поквапитися. А тепер і доглядати за тилом, бо найманці із задоволенням пустять мене у витрату... Я мушу підняти ставки. Півмільйона буде мало.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_11_txt">
<text>Я... я знав, що ви так скажете і я готовий прийняти ваші ставки, Крамере. Тільки принесіть мені цей артефакт особисто! До речі, пані Морріган приходила, просилася допомогти вам, я... я не міг їй нічого обіцяти. Тому поговоріть з нею особисто про це. Вона запевняла, що має план і якась важлива інформація для вас. %c[255,248,153,26]От. Це за ваші старання, за виконану на даному етапі працю...%c[default] Дивлюся, вас сильно потріпало... Не уточнюватимемо, що з вами сталося.</text>
</string>
<string id="mod_a42_to_a16_ecolog_1_dialog_1_12_txt">
<text>Дякую, зрозумів. Маю на увазі.</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_0_txt">
<text>Не здумай щось "викинути", зрозумів?! Я відразу стрілятиму!</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_1_txt">
<text>Я ще живий? … Кхм… Де я? А ти хто? Умгх... Стоп, я тебе бачив! Ти та дівчинка з відеотрансляції! Кх-кхм...</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_2_txt">
<text>Та вже... Пам'ять у тебе сталкер, не постраждала. Пощастило тобі, що ще не вбила, зрозумів? Якби ти нарвався на моїх “соратників”, а не на мене – був би вже трупом. Раз ти знаєш про запис із ноутбука, якого біса прийшов сюди? М-м? Вас же чітко попередили, чи не переслідувати нас.</text>
</string>

<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_3_txt">
<text>Кхм... Для "Моноліта" ти дуже адекватна персона. Що, ще не прочистили мозок, як усім іншим? Чи, у "наближених" є й свавільні бійці?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_333_txt">
<text>Ех. Щось мені з першого разу не дійшло, що не варто йти за вами. Ти права. Я просто дуже цікавий.</text>
</string>

<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_4_txt">
<text>Чого?! Тут я запитую! Та млинець... Ти, мабуть, ідіот... Слухай, це ви: бачили нас "кінченими фанатиками", але далеко не всі наші бійці: зомбовані, угу? ... Наша "вербування" робиться виключно для нашої і... вашої ж... безпеки. Так стоп! Чого це я перед тобою звітую? Стій смирно і відповідай на мої запитання! Хто такий?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_444_txt">
<text>Ха! Так, дурненький. Але молодець, що визнав свою помилку. Так, не відволікай мене! Хто ти, розповідай, давай!</text>
</string>

<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_5_txt">
<text>Спокійно-спокійно. Я сталкер – провідник. Думаю, що досить популярна особистість у Зоні. Крамером мене кличуть. Чула про таке?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_555_txt">
<text>Сталкер – провідник я. Крамером мене кличуть. Чи чула про мене?</text>
</string>

<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_6_txt">
<text>Ні. Ні слова про тебе не чула. Чи не обманюєш мене?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_7_txt">
<text>Ні, немає мені сенсу обманювати, враховуючи той факт, що ти могла про мене чути. Кхм... Я, можливо, хотів би відразу уточнити: я вже не мешканець?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_8_txt">
<text>Не мешканець? Ем... Та ні, чому ж? Якщо звичайно ти не брешеш ... Та й взагалі, все залежить тільки від тебе. Ферштейн?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_9_txt">
<text>Хм... Ну, у мене три варіанти розкладу подій. Адже я, здається, у полоні... Значить, перший варіант - мене не вбили, бо катуватимуть. Другий, мені "профільтрують" мізки і зроблять одним із ваших бійців? І третій, мабуть, найпозитивніший і найоптимістичніший варіант на сьогоднішній день: ви просто мене відпустите?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_10_txt">
<text>Ха! Дивний ти... Навіть, шкода тебе, чи що. Так, я тебе відпущу. Дам тобі останній шанс, уявляєш? Несподівано, правда?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_11_txt">
<text>Серйозно? Кхм-м... Я так розумію, щоб я цей шанс даремно не втратив, ви люб'язно попросите мене більше не наближатися до вас і до вашого, артефакту?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_12_txt">
<text>Ну це цілком логічно. Ти молодець. Люблю коли годі пояснювати очевидне. Як там тебе, а Крамере? Слухай, повір мені, не вартий цей артефакт усіх жертв, що вже сталися. Якщо ти даєш мені слово, яке, млинець, можеш, звичайно ж не стримати - то я виведу тебе з пов'язкою на голові до вашого табору в Пральні. Тільки, більше нас не шукай, і краще, покинь Зону, поки можеш. Якщо ти згоден – ти вільний. Я тобі все зрозуміло пояснила?</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_13_txt">
<text>Вибір очевидний. Мені життя - дорожче за гроші. Добре, я згоден на твої умови і даю тобі слово: що не переслідуватиму вас.</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_14_txt">
<text>Я повірю тобі. І сподіваюся, що це все не дарма! Добре. Повільно простягні руки вперед.</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_15_txt">
<text>Без проблем, ось. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_155_txt">
<text>А якщо я буду проти ваших правил? %c[0,204,0,51]•</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_166_txt">
<text>Не біс, Крамере. Проти? Тьху, тоді я пущу тобі кулю в лоб. Як тобі така перспектива? %c[255,248,153,26]*Погляд та мова цієї дівчини став дуже небезпечним*</text>
</string>
<string id="mod_a42_girl_leliana_quest_dialog_1_177_txt">
<text>Зрозумів-зрозумів. Бачу, ти серйозна жінка... Ось все спокійно - роблю, все як ти кажеш. Ось мої руки дивись.</text>
</string>

<string id="mod_a16_stalker_psy_armedd_dialog_txt_0">
<text>Ремарк?! Це ти? Допоможи мені, прошу...</text>
</string>
<string id="mod_a16_stalker_psy_armedd_dialog_txt_1">
<text>Про що ти?</text>
</string>
<string id="mod_a16_stalker_psy_armedd_dialog_txt_2">
<text>Допоможи мені! ... Допоможи! ... Вони всередині... Усі вони всередині мене! ... Голова розколюється! ... Я так більше не можу, їх забагато! ... Вони говорять зі мною!</text>
</string>
<string id="mod_a16_stalker_psy_armedd_dialog_txt_3">
<text>%c[0,140,140,140][Піти]</text>
</string>

<string id="mod_a16_sokolov_off_radio_dialog_txt_1">
<text>%c[3,170,170,170]Вимкніть радіо, заважає.</text>
</string>
<string id="mod_a16_sokolov_off_radio_dialog_txt_2">
<text>Як скажете, Крамер.</text>
</string>
<string id="mod_a16_sokolov_on_radio_dialog_txt_1">
<text>%c[3,170,170,170]Увімкніть радіо, якщо не важко.</text>
</string>
<string id="mod_a16_sokolov_on_radio_dialog_txt_2">
<text>Без проблем, пане Крамере.</text>
</string>

<string id="mod_a16_girl_morrigan_quest_dialog_2_0_txt">
<text>Ну й справи!</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_quest_dialog_2_1_txt">
<text>Морріган, це відео завантажено в ноутбук, як запис відеотрансляції, вірно? А чи можна якось дізнатися, звідки вона велася?</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_quest_dialog_2_2_txt">
<text>Вірно. Так, я могла б дізнатися, але щось блокує сигнал. Може, якби я піднялася кудись вище...</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_quest_dialog_2_3_txt">
<text>Я зрозумів. Дай мені цей прилад. Я знаю, куди його встановити.</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_quest_dialog_2_4_txt">
<text>Добре. Ось тримай. Як тільки встановиш, я почну шукати сигнал. Будь на зв'язку!</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_quest_dialog_2_5_txt">
<text>Дуже добре. Не підведи, тоді з мене боржок.</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_0_txt">
<text>Крамер, слухай, якщо ми в одній команді то...</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_1_txt">
<text>Слухаю. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_111_txt">
<text>Чого? Моррігане, ми не в команді, і я завжди працюю один. Моє завдання було привести вас до Пральні, от і все. Далі – ви самі по собі. %c[255,255,130,130]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_222_txt">
<text>Так, так, звичайно. Але навіщо так грубо, Крамер? Я просто хочу допомогти! Дай мені хоч сказати, ем...</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_2_txt">
<text>Ха! Визнав все-таки, що ми в команді, так? Супер. Ой, вибач, відволіклася... Втім, слухай, кхм...</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_3_txt">
<text>Дуже уважно слухаю.</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_4_txt">
<text>Крамер, а що якщо в самій Пральні ще є якісь зачіпки? Як вважаєш? ... Адже напад стався саме тут. Ось, наприклад, ці двері – ліворуч від мене, зачинені на замок. Може, хтось там намагався щось сховати від нас? Я можу їх "розкрити", заразом і дізнаємося, що за ними знаходиться. Ти зі мною?</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_5_txt">
<text>А тобі яка з цього вигода?</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_6_txt">
<text>Вигода? Хм.. Це ти шукаєш у всьому і у всіх зиск. Мені просто цікаво.</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_7_txt">
<text>Як скажеш. %c[0,153,255,255]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_777_txt">
<text>Угу, вибач, але щось я тобі не довіряю. Не знаєш чому? %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_8_txt">
<text>Крамере, ти що боїшся, що я вкраду у тебе твій артефакт? Ха-ха, розсмішив. Ну, давай вже глянемо, що там та як. Ти зануда, чи знав про це?</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_888_txt">
<text>Добре! Давай тоді подивимося, що там за дверима.</text>
</string>
<string id="mod_a16_girl_morrigan_dialog_1_9_txt">
<text>Дами вперед.</text>
</string>

<string id="mod_a16_leliana_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Розкажи про себе, Леліана.</text>
</string>
<string id="mod_a16_leliana_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Немає Крамер. Не хочу я розповідати про себе... Пробач.</text>
</string>

<string id="mod_a16_sold_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Розкажи про себе, Валентір.</text>
</string>
<string id="mod_a16_sold_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Кхм... Розповісти про себе? Ну, звичайний я солдатик. Входжу ось до складу супроводу та охорони екологів. Працюю паралельно і з науковим інститутом та з СБУ.</text>
</string>

<string id="mod_a16_morrigan_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Розкажи про себе, Морріган.</text>
</string>
<string id="mod_a16_morrigan_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Хм-м... Крамере, що ж мені тобі розповісти те? Я з наукового інституту. Звичайна дівчина-еколог. Відповідаю за електроніку та іншу комп'ютерну рутину, розумієш? Ай, забий!</text>
</string>

<string id="mod_a16_ecolog_1_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Професор Соколов, розкажіть про себе.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Про себе? Ну, я працюю у науковому інституті. Є одним з ключових дослідників аномалій та аномальних утворень там. Ось вирішив вирушити особисто в експедицію, щоб доставити артефакт "Інкубатор" до інституту. І я дуже радий, що саме з вами довелося мені відвідати місто Прип'ять.</text>
</string>

<string id="mod_a16_ecolog_2_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Кирилів, розкажіть про себе.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_2_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Та нічого мені розповідати, Крамере. Медик я звичайний, як би, є вченим. Ех... З наукового інституту... Хоча, якщо чесно, трохи захоплююсь експериментами, з різними аномальними утвореннями, але це так, щось на зразок хобі.</text>
</string>

<string id="mod_a16_ecolog_3_rasskaz_o_sebe_dialog_0_txt">
<text>%c[0,140,140,140]Сербін, розкажіть про себе.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_3_rasskaz_o_sebe_dialog_1_txt">
<text>Ну, технік я. Із наукового інституту. А за сумісництвом вчений. Нудно мені там, на великій землі! А тут і пригоди, і техніка різна залишилася! Дивишся, щось цікаве тут та знайду, хех!</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_medic_need_health_care_0">
<text>Мені потрібна медична допомога. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_medic_need_health_care_1">
<text>Завжди радий допомогти. Давай подивимося.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_medic_need_health_care_111">
<text>Ось і все! Ти цілком здоровий.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_medic_need_health_care_2">
<text>Зараз подивимося... Так, Крамере, справа зовсім погана! Хах... З вашим здоров'ям, хіба що гриби в аномаліях збирати. Жартую, здоров'я у вас: відмінне.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_medic_need_health_care_11">
<text>%c[0,140,140,140][..далі..]</text>
</string>

<string id="mod_a16_ecolog_give_tri_tasks_instruments_dialog_0_txt">
<text>Слухай, мені хотілося б полагодити та й модифікувати свої речі.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_give_tri_tasks_instruments_dialog_1_txt">
<text>Так, розумію тебе, Крамере. Ось тільки мало чим допоможу я тобі. Адже пов'язані в мене руки... Інструментів у мене як таких нормальних - немає. А тут і для грубої роботи, і для тонкого і калібрування потрібні. Якщо знайдеш мені такі - буде тобі лагодження і апгрейд за вищим рівнем.</text>
</string>

<string id="mod_a16_ecolog_give_instrument_1_dialog_0_txt">
<text>Тримай. Приніс тобі інструмент для грубої роботи.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_give_instrument_2_dialog_0_txt">
<text>Тримай. Приніс тобі інструменти тонкої роботи.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_give_instrument_3_dialog_0_txt">
<text>Тримай. Приніс тобі інструменти калібрування.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_give_instruments_dialog_2_txt">
<text>Дуже добре, давай їх сюди!</text>
</string>

<string id="mod_a16_stalker_ranen_dialog_start_0_txt">
<text>Здається... Я... Вмираю...</text>
</string>
<string id="mod_a16_stalker_ranen_dialog_start_1_txt">
<text>Тримайся. У нас тут медик є. Він тобі допоможе. %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_stalker_ranen_dialog_start_2_txt">
<text>Ну і хрін з тобою. Вмирай мовчки і не ногою. %c[0,204,0,51]•</text>
</string>

<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_0_txt">
<text>Я не розумію, пане Крамере, здається, всі мертві... Що ж тут сталося?</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_1_txt">
<text>Хм... Як я зрозумів із запису КПК: артефакт, за яким я вас сюди вів – спёрли монолітівці. Вони ж усіх тут і вбили.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_2_txt">
<text>Жах якийсь! Боже... Тут... Тут небезпечно! Але нам дуже потрібен цей артефакт!</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_3_txt">
<text>Професоре, я свою частину роботи виконав. Привів вас у Прип'ять, у місцевий табір. Чекаю на оплату і я пішов.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_4_txt">
<text>Але але як же так? Крамер, артефакт - немає! А на табір це зовсім не схоже. Ми не можемо тут залишатися...</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_5_txt">
<text>Яка мені різниця? Моя робота – зроблена. Чекаю на свої гроші, професоре. Якщо вам нічого тут ловити, так і бути, ви можете розраховувати на мій зворотний супровід до околиць Зони.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_6_txt">
<text>Але, пане Крамере! Ми не можемо піти без артефакту! Науковий інститут вам все відшкодує. Ось, це за вашу виконану роботу. Але дозвольте запропонувати вам нове завдання, яке ще більше оплачується!</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_7_txt">
<text>М? Так, це вже інша річ. Чекаю подробиць, хоча, зачекайте, вже здогадуюсь... Ви хочете, щоб я знайшов ваш гребаний артефакт, так?</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_8_txt">
<text>Так, це так! Ви дуже проникливі. Ой, це не сарказм, вибачте мені. Крамер, ми пройшли сюди довгий і не легкий шлях, і, повертатися з порожніми руками прямо зараз - немає сил і сенсу, розумієте? ... Я зв'яжуся з нашими людьми, щоб вони прислали людей сюди. Ну і постараємося відновити цей табір. А вам, як перевіреній людині, я пропоную нову, хорошу роботу.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_9_txt">
<text>Добре, я в справі. Уточніть деталі, якщо я особисто шукатиму ваш артефакт. %c[255,1,255,255]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_10_txt">
<text>Радий, дуже радий, що ми порозумілися з вами, Крамере. Артефакт, за яким ми сюди прибули – це невідомий до цього нам: "інкубатор", ми вирішили, що назвемо його саме так. Сталкери встигли поділитися з нами відеоматеріалами, що доводять його здібності. Не здивуюся, якщо його походження було десь у реакторі ЧАЕС. Скажу простіше, за нашими теоріями та за моїми здогадами, кхм-кхм... за його допомогою: можна було б "запитати" цілі міста, заводи, вулиці, можливо... країни. Боже мій, треба лише навчитися ним керувати! Я дам вам інформацію, доступну мені про нього. Про те, як він виглядає і що являє собою. На жаль, куди пішли викрадачі, як ви їх назвали? А, так, точно, ці... монолітівці, я не можу і припустити. А вже причину, через яку вони його вкрали тим більше.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_100_txt">
<text>Хух, адже ви пожартували так, так? Як від серця відлягло, фу-уух... А ви жартівник, пане Крамере! Ха-ха! Дякую, я вдячний, що ми все-таки порозумілися з вами. Артефакт, за яким ми сюди прибули – це невідомий до цього нам: "інкубатор", ми вирішили, що назвемо його саме так. Сталкери встигли поділитися з нами відеоматеріалами, що доводять його здібності. Не здивуюся, якщо його походження було десь у реакторі ЧАЕС. Скажу простіше, за нашими теоріями та за моїми здогадами, кхм-кхм... за його допомогою: можна було б "запитати" цілі міста, заводи, вулиці, можливо... країни. Боже мій, треба лише навчитися ним керувати! Я дам вам інформацію, доступну мені про нього. Про те, як він виглядає і що являє собою. На жаль, куди пішли викрадачі, як ви їх назвали? А, так, точно, ці... монолітівці, я не можу і припустити. А вже причину, через яку вони його вкрали тим більше.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_11_txt">
<text>Так, суть завдання була очевидною. Тепер мене цікавить сума, за його виконання.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_12_txt">
<text>Ви маєте рацію, варто було відразу позначити вам ціну... Гроші у нас є, а вже в нашому науковому центрі, який спонсорує великі фірми по всьому світу, можна...</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_13_txt">
<text>Професор Соколов, ви надто тягнете. Скільки?</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_14_txt">
<text>Так-так... Вибачте, щось мене занесло! Півмільйона гривень. Особисто вам у руки. Як вам таке?</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_15_txt">
<text>А на мільйон, що, не потягне? %c[255,248,153,26]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_155_txt">
<text>Так. Солідна сума. Я зацікавлений. %c[255,1,255,255]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_16_txt">
<text>О боже, а правду ж про вас говорять. Ви - людина дуже серйозна... Кхм, будь-хто на вашому місці вже стрибав би від щастя, почувши таку суму. Але, ви маєте рацію, добре, я-я, обговорю це питання з колегами і, скажімо так: залежно від якості та швидкості виконання вашої роботи, ми докинемо вам зверху дві-три, а може й чотири сотні тисяч. Як вам такі умови?</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_166_txt">
<text>Так, пане Крамере. До того ж, залежно від якості та швидкості виконання вашої роботи, ми докинемо вам зверху ще тисячі сто, може й більше! Як вам такі умови?</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_17_txt">
<text>Добре. Тоді я починаю приступати до роботи.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_18_txt">
<text>Добре, пане Крамере! Дуже добре! Сподіваюся, що ви швидко впораєтеся... Буду з нетерпінням чекати від вас будь-якої інформації з цього приводу. Ми постараємося якнайшвидше випросити нову охорону для цієї Пральні. Думаю, тут стане набагато затишніше та безпечніше.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_19_txt">
<text>Вас зрозумів. Я пішов.</text>
</string>

<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_199_txt">
<text>Немає професора. Я відмовляюся, вибачте. %c[0,204,0,51]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_299_txt">
<text>Що? Але але! ... Я розчарований у вас, Крамере. Ви, робите дуже погано... Ви БО могли зробити дуже серйозний внесок у розвиток усього світу! Я, так на вас сподівався... Ідіть. Далі – ми самі.</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_499_txt">
<text>Добре. Професоре, ну не гарячкуйте. Я в ділі. %c[255,1,255,255]•</text>
</string>
<string id="mod_a16_ecolog_1_dialog_start_history_399_txt">
<text>Не зневажте, але ви ідіоти. %c[0,204,0,51]•</text>
</string>
</string_table>
