<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Є на Затоні місце, де «смаження» виникли під водою. Його Котлом називають, бо там пара з-під землі б'є, як із справжнього котла. Якщо ти думаєш, що пара то нісенітниця - ти так глибоко помиляєшся. Досвідчені сталкери що говорять: така парова аномалія б'є не слабше, а то й сильніше звичайного «смаження». Температура, може, трохи нижче, зате вологість! І пече довше. А артефакти там знаходили звичайні, вогняні.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Кажуть, у кар'єрі місце є гарне: артефактів багато. Натомість аномалій там також чимало. На дні від «газувань» аж булькає, очі навіть у протигазі сльозяться.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Попелище - старий цвинтар біля Копачів. Там дуже небезпечно, багато «смажень», іноді зомбовані приходять. Зазвичай це місце оминають, але іноді артефакти там зустрічаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Кажуть, на старій стоянці артефакти знаходили. Транспорту там – як кіт наплакав, але й від того, що є, ой леле як фонить, лічильник аж зашкалює. Ну й «електр» там на додачу повно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>У Гнилому гаю – це там, де дерева від кислоти перекрутило. Хто туди ходив, розповідали, що там багато «газувань», а у повітрі стільки газу, що й розглянути особливо нічого не виходить – мряка! Але якщо є досвід, артефакти знайти можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Якщо шукати артефакти, то краще кислотні. А найкраще місце, щоб їх шукати - «Бетонна ванна». Конкурентів там небагато: під боком цехи «Юпітера», тож сам розумієш...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Неподалік заводу «Юпітер» провалилася дорога. Це місце прозвали «Бітумом» – там дорожнє покриття поплавилося. У проломі багацько аномалій: «смаження» впереміш з гравітаційними... А раз там аномалії двох видів, то й артефакти різні мають бути.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Є тут одне місце за цементним заводом, його ще Плавнями називають. То залив один перетворився на моторошне смердюче болото – ну а що ти хочеш, коли «газувань» у воді повно! Там уже не вода, а майже суцільна кислота... Артефакти там знаходили, так, але кажуть ще, що це місце монстрам до вподоби.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>На старому цементному заводі треба шукати: там аномалій повно, але воно того варте. Звичайно, є місця, де артефакт дістати простіше, проте де легше - там і конкурентів більше. А тут тобі тільки тушкани завадити можуть, та й то як у підвали полізеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Біля Соснодуба шукати треба – це та сама штука, яка поміж пагорбів над «газуваннями» виросла. Її тут так всі називають: якийсь розумник визначив, що кора на тому дереві частково соснова, а частково - дубова. Якщо хочеш артефакт там шукати, то потрібен гарний захист від хімії... Ну і патронів більше прихопи: на пагорбах часто собак зустрічають.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Іноді не обов'язково в аномалії лізти, щоб артефактів знайти! Мені розповідали історію, як артефакт серед чистого поля знайшли. В одного сталкера детектор працював із перебоями, він і вирішив акумулятори замінити. Замінив... і тут детектор раптом спрацював і чоловікові мало не в руки артефакт вилетів! Уяви, як пощастило? Зона - вона така: буває, покарає, а буває, що обдарує.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Від досвідчених сталкерів чув, що іноді артефакти, що поза аномаліями, пересуваються. Ось почне детектор дзижчати, ти його дістанеш - вже й немає нічого. "Що таке?" - думаєш, а це бродячий артефакт повз промайнув. Що прикро, гнатися за ним марно: Зона сама вирішує, кого таким дивом нагородити.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>У Прип'яті артефакти ще ніхто не шукав. Усі, кого знаю, тут нещодавно... Остерігаються!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Хто знає, де їх тут шукати! Прип'ять ще мало розвідана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я б у підземних тунелях шукав. Говорять, їх під містом багато.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Про ці місця відомо небагато – переважно те, що Гарік розповідав. Каже, є тут місце, де із кислотної аномалії здоровенний виноград виріс, розміром із десятиповерховий будинок. Може, й прибріхує... але якщо ні, то я б цей виноградик на наявність артефактів обов'язково перевірив.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Гарантований результат - це в отруйному болоті шукати. Там ще граві-аномалій повно, але їх легко виявити: вони на воді такі сліди залишають, не помилишся. А от із «газуваннями» гірше, через них там дихати практично нема чим. Та як ще на тебе бризне - теж мало не буде: броню роз'їдає прямо на очах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>На хуторі, що на пагорбі згорів, багато «смажень». Ну і там часто артефакти знаходять – вогняні, природно. Шукати треба в будинках: кажуть, у якому будинку більше «смажень» після викиду утворилося, в тому обов'язково й артефакт знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>У печерах під згорілим хутором їх, мабуть, багато. Якщо по пагорбі йти з детектором у руках, то він пищить увесь час. Потрапити туди легко: можна згори - через розлом зістрибнути. Ось вилізти буде складніше – аномалій багато, дуже багато! В основному «воронки» та «газування»... ще бачили, що в розломі щось рухається, наче «комета». Такий ось різноманітний набір. З іншого боку, і артефакти там, певно, різні.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Аномалію "Цирк" бачив? Там величезна аномалія «трамплін», а навколо неї дві комети кружляють... ото видовище! Тільки милуватися краще здалеку: до центру справжнє пекло починається, «смажень» до біса. Артефакти там є, але шукати їх заважає вогневйи полтергейст - та ще сволота, знаєш! Тільки підійдеш, він тебе одразу підсмажити намагається!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Якщо цікавлять гравітаційні артефакти, то треба в аномалії «Ікло» шукати. Це місце не помітити складно – там аномалії сильно землю пошкодили, частину пагорба просто начисто знесло. А в печерах, що в пагорбі відкрилися, одразу ж снорки влаштувалися, але назовні вони рідко виходять.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>У Зоні, мужик, у Зоні! Головне - не зневірятися.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Чудове питання. Дізнаєшся - мені розкажи, гаразд?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Де, коли... Головне ось що: знайдеш «рибне» місце – нікому не розказуй!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Де можна знайти артефакти?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Я вже відповів тобі.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Ні, нічого більше не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>Це все, що я знаю. Попитай у інших.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Здоровенькі були, брате.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Вітаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Привіт, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Привіт..</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Кажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Бажаю здоров'я, Крамере!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Бажаю здоров'я!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Слухаю вас, Крамере.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_hello_18">
       <text>Привіт, Крамере.</text>
    </string>	
	<string id="dm_hello_19">
       <text>Вітаю, Крамере.</text>
    </string>	
	
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Ну, здрастуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>О, хто намалювався!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>О, сталкере! Шо треба?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Хай.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Здоров був.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>О, здоров, чуваче.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Здоров.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_help_0">
		<text>Братухо, допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брате, рятуй, подихаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Потрібна меддопомога!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку, швидше!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Рятуй, мужик... А-а, мля! Як боляче...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядьку, аптечку... аптечку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чуваче... ох-х... допоможи, чуваче!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>, потрібна аптечка... терміново...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкере, допоможи... дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Мене поранено... допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_information_1">
		<text>Чи ти чув про земснаряд трохи на схід від «Скадовська»? Кажуть, там ночами свічення якесь дивне. Навіть для Зони дивне. Загалом, навіть не знаю... чи залізти туди та й глянути - раптом що цінне? Чи, може, а най його? Не ризикувати п'ятою точкою, щоб ціліша була?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Та тут усе старе! Взяти хоча б кинуту автоколонну на мосту Преображенського: проржавіло там усе до дідька разом із мостом! Тільки, знаєш, все одно тягне там помацати. Якби не мутанти та аномалії...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
        <text>Чув, що сволота Султан хотів Бороду підім'яти під себе? Мало того, що його бандитську пику терплять на «Скадовську», він ще й випендритися вирішив! Тільки не на того натрапив. Кажуть, Борода з нашою сталкерською братією йому так навтикали... Не бачити більше Султану колишнього авторитету серед гопоти!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Дідько, ти чув? Султан, лярво, наїхав на Бороду!.. Не знаю, як він таке витворив, але наче Бороду ще й на лічильник поставив. Як таке взагалі може бути?! Так диви - і «Скадовськ» уже малиною стане.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Брате, а ти про Оазис чув? Кажуть, є таке місце: знайти його нелегко, а вже дістатися власноруч, якщо і знаєш шлях, то всеодно не легше. Ще кажуть, ніби там є озеро: зайдеш у нього і всі хвороби проходять... та що там будь-які рани заростають! Ех, та що даремно балакати. Бачив, скільки новачків наперло сюди, до центру Зони? Хтось шукає Клондайк артефактів, хтось – так, з цікавості, а багатьом саме Оазис потрібен. Адже він, за чутками, десь у цих краях.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Кажуть, усе, хана Зоні! Хтось знайшов Оазис та забрав головний артефакт, «Серце Оазису». Тепер Зона піде в інший вимір і нікому зі сталкерів ніколи вже не вибратися з неї!.. Ха-ха! Жарт! А ти й повірив?.. Ні, ну справді якийсь новий артефакт знайшли. Зара над ним вчені в бункері чаклують.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Про Тополю чув? Він своїм хлопцям нещодавно перспективну дупу знайшов - ну і, звичайно, вони туди з радісним вереском полізли. Долазилися вже до того, що їм контролер по мізках пройшовся. Кінець би хлопцям, якби не сталкер, який із ними був. Кажуть, з Тополі зомбування зійшло, він оклемався - а перед ним цей самий сталкер навпочіпки сидить і вуха з дохлого контролера на згадку відрізає.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Про поселення Копачі чув? Коли була перша аварія на ЧАЕС, її так радіацією накрило, що вирішили все аж по дахи закопати. Від будинків там тепер лише радіоактивні пагорби залишилися. Кажуть, місце було моторошне ще тоді, а що зараз там коїться, ніхто й не знає. Усі стороною оминають - бояться... А раптом даремно оминають? Може, Клондайк артефактів там і є?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Знаєш, що зараз на «Янові» всього два сталкери, які відчувають наближення викиду? Один – це Костоправ, наш медик, а другий – Зулус, колишній «обов'язковець». Нещодавно звідти злиняв. Коли на станцію «Янів» прийшли «обов'язковці», там уже були бійці «Волі» – ну і, природно, прихід «Обов'язку» їх не порадував. Під час перестрілки половина обох загонів полегла, ще кілька вільних сталкерів потрапили під роздачу. Ось тут Зулус і заволав - мовляв, ховайтеся усі - викид йде. Подітися було нікуди, «Воля» із «Обов'язком» оголосили перемир'я та сховалися на станції. А Зулус майже одразу після цього з «Обов'язку» пішов і оселився поряд зі станцією, на вежі.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Та багато чого дивного розповідають, а всьому вірити – то гідності не мати. Казкарів розвелося, як собак нестріляних! Але що дивно, вже кілька сталкерів зі станції Янів розповідали, ніби НЛО бачили. Кажуть, на вигляд як чорний диск діаметром метрів зо п'ять. Хоча інші розповідають, що на літак десь схоже, тому ніхто спочатку навіть особливо не стривожився. Тільки серед очевидців колишній льотчик виявився, отож він потім сказав - за все життя нічого схожого не бачив.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>З нового лише сумне... Файні хлопці пропадають один за одним, а потім їхні тіла знаходять без єдиної краплі крові. Дідькові кровососи та ще й ціла зграя, це вже як пити дати! Ех, знайти б ту дірку, в якій вони відсиджуються, - і свинцем їх, курв, нафарширувати по самісіньке не можу! А що нам ще залишається? Навіть у сортир парами ходити? Та-а, ось тобі і вільне сталкерське життя...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Є свіжий прикол. Хлопці з «Волі» роздобули КПК легендарного засновника «Обов'язку» – і знаєш, що? Виявляється, той обманом переконав своїх бійців, що командування покинуло їх у Зоні, і на цій темі і сколотив нинішнє угруповання! Та тільки в Зоні підлість даремно не проходить: скоро цей красень потрапив у просторовий міхур - і па-па на той світ! Та... А я, дурень, ще думав в «Обов'язок» податись! Ні, хай без мене марширують, роботи...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Новий загін «Обов'язку». З'явилися наче з повітря! Сам подумай: група «обов'язківців» йде з «Янова», а після повернення їх уже майже втричі більше! Вони що, клонуванням бавляться?.. Хоча, знаєш, я не здивуюся, якщо й так: з них станеться! Адже вони самі один одного, напевно, тільки за званням і розрізняють.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Новий загін "Волі". З'явилися наче з повітря! Сам подумай: група «волівців» іде з «Янова», а після повернення їх уже чи не втричі більше! Ну не брунькуванням ж вони розмножуються?.. Хоча, загалом, з анархістів станеться. Пихнуть трави, пустять коріння - і давай, розумієш, вегетативно розмножуватися.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Знаєш Гонту та його хлопців? У них довго чорна смуга була: Данило зник, Краба підранили... Зате тепер пішла біла: до вчених влаштувалися, заміри для них проводять. Ото щастя хлопцям! Праця, напевно, непильна, а пощастить - так їм ще й офіційні перепустки обламаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Знаєш сталкерську трійцю Мітяя, Торби та Ведмедя? Вони, як я чув, на роботу до вчених влаштувалися заміри проводити. Чорт його знає, в чому ця робота полягає, та тільки навряд ці університетські генії щось добре вигадали. Гаразд, нічого: хлопці бідні, прорвуться - а там, дивишся, і офіційні пропуски собі виб'ють!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Чув про Спартака та його хлопців? Їх тепер на «Скадовську» не побачиш – бункер вчених охороняють. А що? Як з мутантами впоратися, хлопці знають та й від бандитів не раз відбивалися. Справа вартує, в будь-якому сенсі: науці спокій потрібен, а хлопцям - статус, і гроші капають.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Може, бачив найманців, які біля цехів підстанції стирчали? Все, немає їх там. Ходять чутки – до «Юпітера» вони пішли, бункер вчених охороняти. До них теж начебто найманці на варті були, але щось там з ними трапилося. Взагалі, непогана тенденція: одні зникають, інші йдуть на їхнє місце... Ось так ще два-три рази, і найманці на Затоні зовсім закінчаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Згідно з розповідями очевидців, бункер вчених тепер під охороною доблесних бійців «Обов'язку». Цікаво, який «обов'язківцям» з того зиск? Невже сподіваються, що вчені їм на подяку плазмову гармату винайдуть, тушканів шпиняти? Ох вже ці захисники...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Люди кажуть, що бункер вчених тепер «Воля» охороняє... Цікаво, вчені не бояться, що їхні піддослідні екземпляри можуть запросто втекти? З іншого боку, тут і не без користі: якщо хтось захоче напасти на бункер, спочатку доведеться ще шукати його в цій димовій завісі і при цьому самому в центрах не загубитись.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Чи бачив «Юпітер», той, що завод радіоприладів? Моторошне місце! Хто його знає, що там таке відбувається: і аномалії на кшталт тих самих, і мутантів не більше, ніж усюди... тільки лізти туди не хочеться. Нутром чую – хрінові там місця.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Слухай, це ж ти той дядько, котрий медика на «Скадовську» на чисту воду вивів? Ось за це тобі дякую! А то, дивишся, і я в нього з часом на столі міг би опинитися... Адже й справді всі на монстрів кажуть, а виявилося - людина гірша за мутанта буває.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>То це тебе треба питати, що нового! Після вашого походу в тунелі під «Юпітером» тут плітки пішли, що ви до центру Зони дісталися, такий переполох був... Вже людей десять поривалися за вами слідом йти! Тільки Азот усіх розчарував, сказав - ворота, мовляв, у тунелі зачинилися і він їх більше ніяк відчинити не зможе. Є, звичайно, відчайдушні голови, які хочуть двері підірвати, тільки вони поки не придумали, де стільки динаміту дістати і чим дихати будуть, коли вниз спустяться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>О, ти чув про Гаріка? Той сталкер, що на вчених працював. Його тепер «неврахованою особою» не назвеш, він офіційну перепустку в Зону вибив, так-то! Йому б забрати хабар та з Зони додому, а він узяв і до Прип'яті пішов! Ну ти бачив, га? Щоправда, сталкерам із цього користі мало: там він військових зустрів. Йому тепер все одно, у нього перепустка є, а звичайним сталкерам туди потикатися не резон.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Ну-у... «Воля» із «Обов'язком» знову воюють, якусь схованку не поділили. Кажуть, там неміряно зброї було, на три дивізії вистачило б! Не знаю, хто з них стільки зброї сховав, але розборки були неслабкі, всіх сталкерів на «Янові» переполошили. Добре ще, вони осторонь відійшли, а то було б як минулого разу... Тепер там «волівці» чергують - видно, не пощастило «Обов'язку».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Ну-у... «Обов'язок» з «Волею» знову воюють, якусь схованку не поділили. Кажуть, там багацько зброї було, на три дивізії вистачило б! Не знаю, хто з них стільки зброї приховав, але сутичка була неслабка, всіх сталкерів на «Янові» зачепила. Добре ще, вони осторонь відійшли, а то б як минулого разу... Тепер там «обов'язківці» чергують - видно, не пощастило «Волі».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Та ось було нещодавно: група сталкерів полізла в тунелі біля «Юпітера» і натрапила на щось – вірніше, на когось. Спочатку у хлопців автомати з рук вибило, а потім у них усяка хрінь полетіла. Загалом, що там сталося, вони пояснити не можуть, хоча двох там так і втратили.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>Чув, що на північ від «Юпітера», у тунелях, якусь мутантну хрінь знайшли. Звіробій туди сталкера послав, щоб розвідати. Виявилося, там лігво бюрерів було. І сталкер той усіх бюрерів перебив, притому самотужки. За описом ти начебто навіть на нього схожий, тільки той хлопець вищий і завжди при собі гранатомет носить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Хана сталакерам настала... З Плавнів тварюки полізли. На цементному заводі бачили, як вони сталкера потягли. Їх там не менше десятка – і всі здорові! На кровососів схожі, тільки в два рази більше і швидкі - страх! Одна надія тепер: Звіробій. Може, він знає, як із цими чудовиськами впоратися?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Вже чув про болотних кровососів? Ну, тих, що в Плавнях сиділи? Так от тепер їх там немає. Кажуть, Звіробій розібрався. Не один, щоправда: найняв сталкерів. Розповідають, зібрався загін, чоловік з десять, прочесали трясовину вздовж і впоперек, і все, що повискокувало, розстріляли до біса. Тепер там і жаби не лишилося.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Та тут тільки почали говорити, що химеру бачили, як її одразу хтось гецьнув. Мабуть, уже не такі прості сталкери пішли! Тепер мутанти, які раніше вбивали пачками сталкерів, самі під кулі йдуть... Хоча, кажуть, це досвідчений мисливець був, у нього на рахунку вже стільки мутантів, скільки битих комарів у нас з тобою на двох.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Чув, яких людей до своїх лав «Воля» набирає? Був тут такий - Флінт кличуть, весь час про свої подвиги байки плів, а виявилося - негідник, яких ще пошукати! Він товариша в аномалії вмирати покинув, а сам за хабар і змився. А потім нові його «подвиги» спливли: наприклад, на Затоні він химері мисливців мало не згодував... А я ж раніше до «волівців» краще ставився... Нє-є, вже краще ходити поодинці, ніж таких друзів мати!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Та ось химеру на Затоні завалили: група Гонти разом із якимось сталкером попрацювала... Слухай, то це ж ти наче і був, так? Ну, тоді ти й сам можеш розповісти цю історію - з перших рук, так би мовити. Ось що... дякую тобі! Все-таки трохи спокійніше стало жити без зайвого мутанта-людожера.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Нове не нове, а тут є такий дядько, Ной у нього прізвисько. Коротше, цей фраєр взагалі безбашений, шляк би йому трафив! Ти-но на його баржу подиви: це ж, лярво, краєвид із одиночки на критій! І це ще не весь прикол! Він же її наче за тиждень збудував... ги-и, гастарбайтер підірваний, дідько!.. Ні, він дебіл взагалі кінчений: шмаляє, коротше, по всіх, хто близько ходить. Та най його взагалі.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаєш штріха одного, на прізвисько Шустрий? Так він у натурі спритний типок. Мало того, що реальні стволи на замовлення тягає, так ще й ховає їх - дзуськи знайдеш! Ні, ну ти скажи, куди можна замикати «Вінтар», щоб ніде не стирчав? Реально фокусник, лярво!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Тс-с!.. Маза така є, мовляв, у Султана конкретний облом вийшов. Типу хотів пахан Бороду під себе підім'яти, та й зайвого на себе взяв... ну і це, махнула йому рожева птиця обломінго крилом - буде тепер Султанові запара з пацанами: авторитет ще не накрився нах, але ну типу вже не той.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Маза є, шо Султан Бороду в оборот узяв і реальне бабло з його справ має. Коротше, із Султаном все пучком, він у файному авторитеті, тіки найголовніша тема зара інша: на «Скадовську» наш закон ставити пора!.. А шо? Хочте від викиду там ховатись - або живіть за поняттями, або башляйте, сіки скажемо.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Чуваче, а ти про Оазис чув? Ти прикинь тільки: місце, яке лікує всі рани та хвороби! Е-ех, або фокус це якийсь, або справжнє диво, або ж... іще є думки. Ти помітив, що з недавніх пір щодо Виконавця Бажань якось всі замовкли, а ось Оазис якраз на слуху? Може, Оазис той – це і є чиєсь бажання, яке вже виконано?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Тут від вчених інфа цікава прибула: притарабанили їм артефакт прямо з Оазису! Найбільша крутість, однак, у іншому. Є тема, що за результатами вивчення цієї хріні можна буде створити ефективні ліки проти раку... прикинув, га?!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Нічого нового немає, все по-старому. Зараз усі згадують старі історії про центр Зони, наприклад про Оазис - місце таке, де сили відновлюються і рани начебто миттєво гояться. Брехня, звичайно, але послухати цікаво, особливо про те, де він розташований... Ех, якби справді таке місце було! Скільки наших хлопців можна було б урятувати!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Говорять, Оазис насправді знайшли. Ніколи не подумав би, що він існує, але проти фактів не попреш. Там усередині артефакт якийсь особливий був, тепер його вчені колупають. Начебто на його основі зможуть зробити пристрій для миттєвого загоєння ран... штука, як не крути, з усіх боків корисна.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Копачі! У Зоні воно не нове, а мені все ще в новинку. Прикинь: ціле село, з усіма будинками, закопане по самісінькі дахи! Спадщина вісімдесят шостого: будинки фонять – ой леле! Те ще містечко, так.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Знаєш тему, як ми на «Янові» з бронелобими під одним дахом опинилися? Це, вважай, заслуга Зулуса - він тоді ще в "Обов'язку" був, і цінували його міцно - він викиди нюхом чув... Ми ж на "Янів" першими прийшли, одразу після сталкерів. Але навіть розкуритися не встигли, дивимося - вар'яти напівармійські лізуть, стволами своїми махають!.. Загалом, таке востаннє я хіба що на Звалищі бачив, вже більше року тому. З обох боків полегло хлопців – жах! Нашого чуючого поклали, світла йому пам'ять... А тут Зулус як закричить - викид, мовляв, усім ховатись!.. Ну і що робити? Не залишиш же людей за дверима подихати, хай навіть «обов'язківців»?.. Отак тепер і живемо: коли спокійно — гриземося помалу, а як викид ударить, — сидимо один з одним поряд тихенько, як мишки... А Зулус, до речі, з «Обов'язку» пішов. Живе зараз сам по собі поруч із «Яновом»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Ну це не новина і не секрет, що технік Кардан зовсім майже спився. А кажуть, він коли тільки на «Скадовськ» прийшов, пив суто для дезактивації і по рідкісних святах. Це потім уже, пізніше, почав з горя за комір закладати - друзі його пропали... Видно, і справді добрі були друзі, раз він у такий запой пішов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Та нещодавно прикол був: чувак на повному серйозі розповідав, що над «Яновом» НЛО пролітали. От до чого ж людей Зона доводить, га? Полтергейстів з контролерами недостатньо - НЛО подавай! Слава Всевишньому, ніхто хоч поки що в екстрасенси не записався, горілку заряджати не намагається. «Виходь, сила нечиста, залишся чистий спирт»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Про поселення Копачі чув? Коли була перша аварія на ЧАЕС, її так радіацією накрило, що вирішили все село закопати. Від будинків на селі тепер одні радіоактивні пагорби залишилися. Кажуть, місце було моторошне ще тоді, а що там зараз діється, ніхто й не знає - намагаються не забредати.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Не новина вже - але, може, ти й не чув. Ми ж тут з «Волею» обіймаємося не тому, що так подобається: обставини змусили. Коли ми сюди прийшли, на нас одразу «волівці» напали. Ми працювали грамотно - хоча вони, укуриші кляті, поклали наших неабияк, ще трохи, і ми б їх зробили! І тут у самий розпал бою Зулус відчув наближення викиду - адже він ніколи не помиляється... Ну і, загалом, подітися було нікуди - довелося нам розбірки з «Волею» відкласти. Тільки ось Зулуса я не зрозумію: чому він після цієї заварушки з «Обов'язку» пішов?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Нещодавно наша розвідка доповідала, що над станцією «Янів» пройшов невідомий літаючий об'єкт... ага, НЛО! Щоб не було безглуздих питань, уточню одразу: НЛО – це не тільки блюдце з марсіанами, це будь-яка хрінь, шо літає – хоч шматок фанери, хоч атмосферний зонд, – яку спостерігачі не змогли впізнати.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Це ж ти притяг Локі той КПК? Дідько, це просто бомба! Легендарний засновник «Обов'язку», генерал Таченко, тупо кинув своїх бійців, зламав рацію, щоб їх не змогли витягнути, сколотив із них загін бронелобих і банально загнувся у просторовому міхурі. Повний алес капут!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Бачив, в «обов'язківців» шо новий загін з'явився? Явно не підкріплення з бази: там ще ідеологія замість мозку не зійшла. Треновані дуже добре - значить, і не завербовані сталкери. Чорт знає, хто такі... Вірити чуткам, що це колишні «монолітівці»? Та хиба це, чистої води хиба.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Бачив наших нових бійців?.. О, то ти їх і привів, так? Файно! Вони кльові чуваки, тільки трохи замкнені... Ну це нічого - потусуються з нами піврочку, звільнять свій розум, врубляться в наші теми - своїми будуть!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>У нас нове поповнення, та ще й яке: загін колишніх «монолітівців»! Й не новачки без підготовки, а справжні бійці. Звичайно, після «Моноліта» у них мізки ще не зовсім на місце стали, але це можна виправити: наш піп... тобто заступник командира з виховної та психологічної роботи - він ними і займеться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Кажуть, «Воля» колишніх «монолітівців» до себе до лав записала. Дурниці, чутки? Та диви: у них новий загін з'явився, причому прийшов явно не з кордонів Зони. Напевно, зовсім у «Волі» справи погані, чи, може, наркотою мізки геть-чисто повибивало... Кого наступного вони до себе візьмуть - загін зомбованих? Взвод бюрерів?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Незабаром на цій території буде відновлено порядок: «Обов'язок» зайняв ключові позиції в районі. На «Янові» ми закріпилися добре, а тепер і біля бункера вчених наша цілодобова охорона. «Волі» настав час збирати манатки і валити звідси. Анархістам у Зоні не місце!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Нове диво світу – тверезий Кардан! Взагалі не п'є, уявляєш? Хлопці на «Скадовську» його питали, де він такого дієвого екстрасенса знайшов, а той лишень шкіриться: мовляв, білочка закодувала якимсь шістдесят другим кодом.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Ти ж, пригадую, влаштував наших чуваків на охорону до вчених? За те окреме тобі спасибі!.. Знаєш, як приємно було звернути до бункера вчених і замість паскуд-найманців побачити там наш піпл? Такий позитив, та ти шо!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>З нового - купа кайфу від смаколиків зі схованки «Обов'язку». Тепер будемо використовувати його за призначенням: «обов'язківців» полонених саджати, щоб свої таємниці розповідали, хе-хе... Так, і ще дякую, що маякнув нашим про сигналку! Без підкріплення фіг ми відбилися б.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Чергова перемога «Обов'язку»! Анархісти зовсім знахабніли - та й поплатилися за свою самовпевненість. Залізли в наш секретний склад і вирішили, що їм це зійде з рук... Та як би не так! Ми їх накрили і перестріляли всіх, як скажених тушканів!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Давно вже не новина, що у «Волі» суцільні відморозки, тільки тут відкрилися деякі деталі біографії одного з цих чегевар недороблених. Кадра у «Волі» називали Флінтом, а перед цим він був відомий як сталкер Сорока. Під цим прізвиськом він з'явився на Затоні і мало не втратив цілу групу мисливців на мутантів - просто усіх їх підставив. В результаті хлопців ледь не розірвала химера, а цей мерзотник прихопив їх спорядження і прийшов сюди, на «Янов». Ледве вдягнув форму «Волі» - і відразу ж вичудив: скинув свого напарника в аномалію, щоб відібрати у нього артефакт. Отака вона, «Воля» в дії.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Ноєва новобудова! Є така давня затонівська пам'ятка - сталкер на прізвисько Ной. Дядько досвідчений, цілеспрямований і при цьому абсолютно пришелепкуватий. Остання його ідея-фікс - врятувати всіх сталкерів від скорого апокаліпсису, ось він і намагається збудувати зі старої баржі ковчег... Як на мене, так це моновистава під назвою «Дурдом». Якщо вирішиш заглянути туди, ти, головне, не діставай Ноя. Він викінчений, так, але взагалі цілком невинний.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Чи не зустрічав ти Шустрого? Він зараз на "Скадовську". Ось вже хто фахівець у своїй справі, нічого не скажеш! Дістати може - ну що завгодно. Щоправда, останнім часом тягає тільки стволи та захист, зате які! Новинки, експериментальні розробки, вироби ручної роботи... хоч і ціни у нього відповідні. З іншого боку, які можуть бути претензії? Це ж ексклюзив!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Знаєш, що Лоцман зараз між Затоном та «Юпітером» по-новому маршрут веде? Раніше йти доводилося довго і все в гору та між аномаліями петляти. А зараз – краса! Не похід, а прогулянка парком, і часу вдвічі менше займає. Лоцман, правда, чесно каже, що це не він маршрут знайшов, а сталкер один свої карти йому показав. Не за безкоштовно, ясна річ, але сумлінно, ціну не ламав.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Та нічого взагалі.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Та в Зоні, куди не тицьни, скрізь щось нове!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Ти ось з'явився. Теж, вважай, новина.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_information_general">
		<text>Що нового у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Більше нічого цікавого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Я б розповів, та більше нічого цікавого не чув.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Що знав - розповів.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_job_1">
		<text>Хм-м... думаю тебе стоит спросить у Глухаря на «Скадовске». Он искал помощников в одном запутанном деле: там сталкеры пропадают, и никто не знает, как и куда. Поговоривают, находят их потом обескровленных в ноль, потому и слух пошёл, что всему виной кровососы. Но чтоб твари когда так зверствовали?.. Чуть ли не через день кто-то пропадает, а это на обычных кровососов не похоже. Глухарь даже опытного охотника нанял - выследить, откуда именно они приходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Знаешь, когда сталеру нужны деньги, у него две дороги: либо артефакты искать и за треть реальной цены торговцам сдавать, либо пойти к учёным на работу. Учёные всегда для сталкера какую-нибудь работёнку придумают: то им артефакт редкий нужен, то тушку мутанта доставить, то ещё что. Но самое главное: если с учёными договориться, они тебе пропуск в Зону могут выписать. Официальный! Представь только: идёшь ты мимо военных на Кордоне с полным рюкзаком хабара, а они тебе разве только честь не отдают. Красота!.. Так вот, рядом со станцией «Янов», немного от неё на запад, как раз бункер учёных сбросили. У них уже один сталкер точно работает - так, может, и для тебя работа найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Залежить від того, чим хочеш зайнятися. Якщо ти не проти помутитись на мутантів, то для таких завжди робота знайдеться. Ти на «Янові» у підвальчик заглянь, там Звіробій облаштувався. Так от він за вбивство мутантів добре платить... Тільки не поспішай стріляти в першого ліпшого псевдопса, що підвернулася, і бігти за нагородою! Він завдання видає на конкретних монстрів, які заважають хабар тягати – ну чи на тих, що посіли біля місць, де сталкери викидів чекають.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Олені на кшталт тебе на «Скадовськ» люблять заходити, до Бороди, мовляв він за артефакти нормально капусти відстьогує. Тілько, коротше, я тобі так скажу: у нього в розкладах серйозний косяк є. Ділитись він з авторитетними людьми не хоче, бо скоро влетить по-великому. Второпав?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Ну, якщо цейво, саме бабос потрібен, йди до Сича. Він на «Скадовську» баригує тим, шо реальному пацану треба – інфою та стволами. Якщо тобі шо цікаве в кишеню лягло - документи там, шмокументи, або який-небудь КПК сталкерський, ти до нього шкандибай, буде тобі лаве. Ну і, типу, завжди є маза його за потреби запитати: він за свої особисті замовлення по-подвійному башляє.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Може, тобі у Гонти спитати? З його групою така днями історія вийшла... Коротше нещодавно на Затоні з'явилася химера, а за нею слідом прийшов Гонта і з ним його хлопці - мисливці, типу. Ну і почали вони вистежувати цю тварюку. Вистежували, коротше, а потім група розділилася: одного хлопця терміново послали лігво кровососів розшукувати. І вийшло так, що коли вони химеру засікли, людей у них не вистачало, тому вони з собою одного сталкера взяли, був такий на прізвисько Сорока... Не знаю точно, що там сталося - кажуть тільки той Сорока, що з ними пішов, втік, щойно химеру побачив. А Гонта та його хлопці ледве відбилися, одного тварюка ще й всерйоз зачепила. Так що їм зараз досвідчені люди позаріз потрібні, адже химера по околицях все нишпорить.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Тут, коротше, розклад простий: хочеш нормально бабло рубати – йди до Султана. Він тут в авторитеті, так якщо ти чіткий пацан, він тобі роботу швидко знайде.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Ну, якщо ти сталкер тямущий, артефакти шукати вмієш - йди до Бороди, його тут усі поважають. Він на «Скадовську» єдиний, хто за нормальною ціною купує артефакти. Кажуть, зв'язки у нього є, щоб їх за периметр Зони переправляти. Та й людина вона хороша: може і порадою допомогти, і вигідну роботу запропонувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовську» є торговець, Сичом його звуть... треба сказати, не особливо приємний тип. Постійно канючить, що артефакти не йому несуть, а Бороді. Але якщо терміново потрібні гроші, можеш до нього звернутися... Це тип слизький, не тільки патронами торгує, ще й знає багато чого. Тож якщо є гроші, але немає інформації – це до нього. А мешкає він на другій палубі, в кормі.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Можеш Вано запитати: він на «Янові» завжди біля бару тиняється. Впав на око бандитам, уже втретє їм борг повертати ходить, а все ніяк не закриє... Начебто й сталкер досвідчений, будь-яку аномалію із заплющеними очима пройти може, а тільки постійно в якісь колотнечі влипає. Йому вже багато разів пропонували піти подалі: Зона велика, не захочеш - не знайдуть... Він гордий, тікати відмовляється, а допомогти йому з бандитами розібратися, ясна річ, ніхто особливо не прагне.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Та яка тут робота... Бандити зовсім обуріли - взяли в полон Митяя і вимагають викуп. А Митяй одним із перших сталкерів на «Янів» прийшов, облаштував тут усе, щоб від викиду сховатися можна було - а тепер, виходить, рятувати його нікому. «Волі» та «Обов'язку» розбиратись із цим ніколи: вони, як завжди, один одному горлянку перегризти хочуть, але решта... Та що там говорити, якщо група Митяя сама вирішити не може, як його звільнити! Ти якщо раптом захочеш їм допомогти, знайди Ведмедя – він на станції біля бару вештався.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Азот, технік на «Янові», саме питав, хто може йому матеріали дістати. Адже він не тільки по зброї спеціаліст, він ще й в електроніці ого-го як нишпорить! Тільки одного знання мало, а матеріалів у нього ніяких немає, ось він усіх і розпитує... Головна проблема ось у чому: у безпечних місцях давно вже все розтягли, а в небезпечні за будь-якою нісенітницею ніхто лізти не хоче. Азот казав, якщо чогось придатного принесуть, він у боргу не залишиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Я чув, що дядько Яр зі станції «Янів» шукав допитливих сталкерів для якогось діла. Незрозуміло лише, чому він до своїх з «Волі» звертатися не хоче? Чоловік він ніби нічого, правильний... піди, чи що, до нього та спитай, що за діло таке. Може, домовитесь.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Гм-м... Не знаю таких.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Сам би не проти дізнатись.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>А гадки не маю.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_job_general">
		<text>Хто міг би запропонувати роботу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Ти вже питав.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Нічого нового я тобі не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Ти мою відповідь уже чув.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Гаразд, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу дещо у тебе запитати.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Питай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Ну, кажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Допоможіть!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Тримай аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Вибачай, нічого нема.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Чим зараз займаєшся?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Візьмеш із собою?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Звичайно. Разом завжди веселіше!</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Ні, пробач. Я вже краще своєю дорогою.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тоді підемо.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мені декуди треба... проведеш за винагороду?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куди тебе провести, вибирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Згоден. Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того: своїх справ вистачає.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Та й таке, відпочиваю просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Нічим. Розслабляюсь потихеньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на що то схоже? Байдикую...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантів вистежую.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Йду слідом покидьків одних. Гопники, шляк би їх трафив...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Найманців вистежую... та ще наволоч!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вийшов на слід загону фанатиків... ну цих, «монолітівців».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбованих переслідую. І розвелося ж цих бідолах!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Добре. Це обійдеться тобі в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаєш, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>У меня стільки нема.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Та нічим, загалом.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Слідом мутантів іду. Знахабніли вони, треба б приструнити трошки.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Місцеву гопоту переслідую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Йду за найманцями. Потрібно їм відплатити за минуле.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За цими вар'ятами «монолітівцями» йду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Обов'язкові» десь тут тиняються, їх і вистежую.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Нині нічим не займаюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Переслідую мутантів: треба зачистити місцевість від цих тварюк.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У мене завдання – переслідую загін бандитів.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя мета – найманці. Йду слідом їхнього загону.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Переслідую загін «монолітівців».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Шваль цю обкурену переслідую. "Воля", так її та й сяк...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Займаюсь пошуком артефактів.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Та вже й не гриби збираю... артефакти дивлюся.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакти шукаю.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Іду у напрямку аномалії «Котел». Там гайок за нею – туди і йду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Двигаюсь в сторону северного озера, устрою там привал на полуострове.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>За северное озеро иду - там есть вполне приличное место для стоянки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Направляюсь в лес за северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Направляюсь в один лесок, он к западу от лесопилки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Двигаю в одно место - холмик к западу от топи. Хоть и рядом, а никакая отрава туда с топи не доходит.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Направляюсь к ВНЗ. Там на запад от него есть весьма неплохое местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Иду в сторону леса к западу от Соснодуба. От компании не откажусь!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Иду к роще между Железным лесом и цехами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Иду в сторону большого моста. Там на восток от него укромное местечко есть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Двигаю к одной стоянке - это к югу от старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Да ничего особенного, брожу просто. Привал сделаю на холме, к востоку от «Скадовска».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Иду к роще между «Изумрудным» и заправкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Иду к развилке у станции очистки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Иду к аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Направляюсь к лесничеству. Знаешь там такой комплекс зданий? В одном ещё какие-то печи стоят... даже не знаю, чем они на самом деле занимались.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Иду к роще, что на запад от сгоревшего хутора.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Направляюсь к роще, которая на восток от «Котла».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Иду к пригорку над северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Иду к рощице под сгоревшим хутором.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Иду к одному месту, на запад от «Скадовска». Это там, где трубопровод выныривает.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Иду в одно местечко на полпути от «Скадовска» к земснаряду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Иду к заводям у старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Иду к протоке возле Рубца.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Иду к заправке.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Иду к оврагам у Соснодуба.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Хочу заняться поиском артефактов в аномалии «Коготь».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Направляюсь в сторону холма к западу от аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Иду к аномалии «Железный лес».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Иду к Железному лесу артефакты искать.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>К топи иду: там хоть и дышать сложно от «газировок», но артефакты поискать можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Направляюсь к цехам подстанции - там, говорят, от выброса укрыться можно. Вот и проверим, если вдруг жахнет.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Тут, знаешь, лесопилка старая есть, так я к ней направляюсь. Хочу там осмотреться - может, что полезное осталось.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Да вот решил отдохнуть, иду на базу отдыха «Изумрудное»... Шучу, ясное дело: там сейчас только плоти и кабаны отдыхают, хотя привал сделать всё-таки можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Направляюсь к мосту этому... как его... имени Преображенского.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Иду к земснаряду. Говорят, там все ещё можно найти что-нибудь ценное.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Двигаюсь по направлению к старой барже.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>На сгоревший хутор хочу зайти. Проверю, нет ли там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Двигаюсь в направлении южного плато.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Иду к разлому возле бензоколонки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг»! Местечко, чтобы от выброса укрыться, что надо. Правда, там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг»! Что надо местечко, чтобы от выброса укрыться. Правда, там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Буду искать артефакты возле Соснодуба. Надеюсь, собачки особо не помешают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Иду к отстойнику, ну то есть к станции переработки отходов. Там вполне можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к лодочному причалу на северном озере. Дальше - по обстоятельствам.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>К пристани иду, где портовые краны. Местечко для привала очень даже неплохое!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Собираюсь поискать артефакты в аномалии «Котёл». Надеюсь, мой комбез эту сауну выдержит.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Иду к аномалии «Рубец».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Хочу проверить огнеупорность своей экипировки в аномалии «Цирк». Ну и заодно, понятное дело, артефакты поискать.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Иду к лесничеству.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Хочу сделать привал на судне «Шевченко». Там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Хочу сделать привал на судне «Шевченко». Там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>К пристани иду, где портовые краны. Местечко для привала очень даже неплохое!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Хочу скинуть хабар и пропустить для расслабления пару стаканчиков, так что сейчас направляюсь к «Скадовску».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к КПП, что возле завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Иду на склад контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Иду в одно непримечательное место, оно между складом контейнеров и южным туннелем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>На станцию «Янов» иду. Уф-ф, отдохну наконец-то...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Двигаюсь к туннелю - тому, который к северу от Копачей.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Направляюсь в одно жутковатое место - к деревеньке Копачи. Надеюсь, патронов и антирада хватит...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Иду к зданию цементного завода. Там обзор хороший, внезапно никто не нападёт.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Иду к цементному заводу. В тамошние подвалы заглянуть надо.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Иду к полустанку, который недалеко от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Иду к одному месту, оно возле южного туннеля железки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Иду к охладительному пруду, который возле «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Иду к ракетному комплексу «Волхов» - зомбяков там погоняем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Направляюсь в бункер - ну тот, который на территории «Волхова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Иду к аномальной роще возле карьера. Может, артефакт там найду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Иду к карьеру. Там ещё рядом строительные вагончики стоят, вот туда и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Думаю переждать немного в одном местечке между карьером и станцией «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Иду к восточному туннелю, который под завод «Юпитер» идёт.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Иду к аномалии «Битум». Хочу проверить свой костюм на огнеупорность.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Иду к аномалии «Плавни», артефакты искать. Антидот у меня есть... тут главное другое: чтобы монстры не беспокоили.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Иду к вентиляционному комплексу между заводом и складом контейнеров. Только не спрашивай, что мне там надо - это моё дело.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер». Может, узнаю, отчего у этого места репутация плохая.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>На дно карьера спущусь: там, говорят, артефакты часто находят.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Иду к стоянке - это там, где старая техника стоит. Поищу артефакты в «электрах».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Между ЗРК «Волхов» и складом контейнеров есть одно тихое местечко, туда и иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Иду к бункеру учёных.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Иду к градирне, она на северо-запад от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Направляюсь к заводу «Юпитер», только далеко на его территорию заходить желания нет. Осмотрюсь пока возле административных корпусов, а дальше по ситуации.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Иду к аномалии «Пепелище», которая за Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер» - туда, говорят, вертолёт упал... Надо бы это местечко проверить.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Иду к брошенному составу, что между «Волховом» и стоянкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Иду к южному туннелю - там можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Направляюсь в одно место между станцией «Янов» и Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Иду в одно местечко - это возле канала, на юг от цементного завода.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Иду в одно место возле канала, к северу от завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Хочу разведать местность к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Иду по направлению к ЗРК «Волхов»: между этим ракетным комплексом и Копачами есть удобное место для привала.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Да так, путешествую... В сторону склада контейнеров иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Местность разведываю. Сейчас вот хочу осмотреться, что есть интересного на юг от КПП.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Иду к вертолётной площадке - к той, что между заводом и складом контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Двигаюсь к месту одному - оно на юг от «Янова», возле железной дороги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Иду к месту одному - оно к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Иду к аномальной роще.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Иду в одно место - это на юг от ракетного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>К охладительному пруду - там, где аномалия «Бетонная ванна».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Иду в дворик за прачечной.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Двигаю к прачечной, там самое безопасное место.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Направляюсь к госпиталю... надеюсь, эти шизики «монолитовцы» по дороге не попадутся.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Книги». Если что, там и от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Хочу посмотреть на местную достопримечательность - памятник дружбе народов. Это штуковина такая недалеко от магазина «Книги».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Иду к гастроному. Хлебушка там уже не купишь, но от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Берёзка».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к детскому саду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Иду к площади у кинотеатра. Это там, где статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Иду к школе! Там, говорят, монстров полно, зато от выброса укрыться можно. Да и артефакты попадаются.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Направляюсь к зданию старого КБО. Там на первом этаже аномалии видели - значит, и артефакты могут быть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Исследую этот район города. Сейчас вот хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Исследую этот район города. Сейчас вот хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Изучаю местность! Сейчас хочу обследовать одно здание - то, которое за общежитием.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Хочу обследовать здание дома быта «Юбилейный».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Ищу аномалии в этом районе. Я слышал, что к западу от детсада в каком-то дворике есть огненная аномалия.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Просто путешествую, сейчас хочу к речному порту отправиться... Хорошо бы не встретить там этих фанатиков - «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Хочу найти в Припяти место где есть артефакты и нету монстров или «монолитовцев». А если конкретно, то к югу от речного порта аномалия есть, вот к ней и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Иду в направлении кинотеатра «Прометей».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Иду к площади у кинотеатра. Это там, где статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Хочу отсидеться немного: во дворике к северу от детсада есть укромное местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Иду к месту на юг от общаги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Направляюсь в одно место между детсадом и общагой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Ну, есть такое место, где землю как ножом разрубило - Рубец. Там не раз и не два находили артефакты, но с теми, кто туда лезет, происходит что-то странное. Та штука даёт по мозгам с такой силой, что не то что выбраться - на вдох-выдох соображалки часто не хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Знаешь, где земснаряд стоит? Его гравианомалиями покорёжило, но для опытного сталкера не слишком сложно, знай только болты не забывай пробрасывать. Плюс радиация что внутри, что снаружи... Фонит - прямо тебе кусок обогащённого урана!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Есть тут старая подстанция, её ещё Железным лесом называют. Ты если там будешь - поймёшь, почему. Так рассказывают, что после выброса там по нескольку артефактов находили. В смысле опасности место так себе - ну «электры», ну фонит немного... Правда, ещё полтергейсты есть. Если спрятаться не успел, закидают тебя всяким хламом.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Работу? Честно говоря, не знаю. Но если у тебя появится шанс как-нибудь помочь «Свободе», ты приходи к нашему главному на «Янов». В южном крыле найдёшь Локи - вот это он самый и будет. В общем, если ты веришь в прогресс человечества, в его сознательность, в ценность даров Зоны, - это как раз твой выбор.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Не в курсе. Но если ты обнаружишь нечто, что может помочь нам в борьбе против Зоны или наших врагов, обращайся к командиру экспедиционного отряда «Долга», подполковнику Шульге. Он старший на станции «Янов», ты можешь найти его в северном крыле. Могу сказать наверняка: любой гражданский, кто внёс свой вклад в дело «Долга», обязательно будет вознаграждён.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Ходят слухи, что у старой градирни какая-то чертовщина творится. Врубаешь общую частоту, а там обрывками запросы о помощи: кто-то из аномалии не может выбраться. Естественно, спрашиваешь координаты, а в ответ - тишина... И самое странное тут - это звук запросов: такие искажения одними помехами не объяснишь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Иду к местечку на полпути между «Скадовском» и «Шевченко».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Иду к «Юпитеру». Вглубь, наверное, лезть не буду.</text>
	</string>
</string_table>
