<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="st_mod_side_m20_spisok_name">
		<text>Список матеріалів</text>
	</string>
	<string id="st_mod_side_m20_spisok_desc">
		<text>Технік Дизель із наукового інституту: виписав список з матеріалами, котрі потрібно роздобути для нього. \n%c[226,90,0,255]Список:\n%c[default]Банка каніфолі (1 шт.)\nКоробка транзисторів (1 шт.)\nМоток мідного дроту (1 шт.)\nТекстоліта (1 шт.)\nУпаковка конденсаторів (1 шт.)</text>
	</string>

	<string id="st_mod_m10_trup_pda_name">
		<text>КПК Клоуна</text>
	</string>
	<string id="st_mod_m10_trup_pda_desc">
		<text>КПК власника був зашифрований. Ніякої інформації з нього не дістати.</text>
	</string>

	<string id="st_mod_m6_documents_name">
		<text>Документи</text>
	</string>
	<string id="st_mod_m6_documents_desc">
		<text>Секретні документи про розробки в лабораторії Х8.</text>
	</string>

	<string id="mod_mod_m7_gauss_repair_1_name">
		<text>Деталь для збірки</text>
	</string>
	<string id="mod_mod_m7_gauss_repair_1_desc">
		<text>Одна із трьох деталей, для збірки гаус-гвинтівки. \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Компонент для збірки зброї.</text>
	</string>

	<string id="st_side_m4_flesh_1_name">
		<text>Флешка військового</text>
	</string>
	<string id="st_side_m4_flesh_1_desc">
		<text>Флешка, котру я знайшов на місці нападу на конвой військових... \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>

	<string id="st_side_m4_pda_1_name">
		<text>Медальйон військового</text>
	</string>
	<string id="st_side_m4_pda_1_desc">
		<text>Медальйон, який я знайшов на місці нападу на конвой військових... \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>

	<string id="st_side_m4_doc_1_name">
		<text>Документи військових</text>
	</string>
	<string id="st_side_m4_doc_1_desc">
		<text>Документи, які я знайшов на місці нападу на конвой військових... \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>

	<string id="st_side_m4_notebook_1_name">
		<text>Ноутбук військових</text>
	</string>
	<string id="st_side_m4_notebook_1_desc">
		<text>Ноутбук, який я знайшов на місці нападу на конвой військових... \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>

	<string id="st_side_m4_pribor_1_name">
		<text>Прилад військових</text>
	</string>
	<string id="st_side_m4_pribor_1_desc">
		<text>Прилад, який я знайшов на місці нападу на конвой військових... \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>

	<string id="st_side_m4_gryz_1_name">
		<text>Цінний вантаж</text>
	</string>
	<string id="st_side_m4_gryz_1_desc">
		<text>Не знаю що там, але судячи по замку, це "щось" було дуже цінним для військових.</text>
	</string>

	<string id="st_mod_side_m4_key_name">
		<text>Ключ «К»</text>
	</string>
	<string id="st_mod_side_m4_key_descr">
		<text>Звичайний на вид ключ, позначений буквою «К».</text>
	</string>

	<string id="st_side_mod_m2_bandit_pda_desc">
		<text>На КПК цього бандита якісь координати, посилання на схованки, а ще останній аудіо-запис власника...\nЗапис:\n%c[255,248,153,26]Ну внатурі, дивлюсь, сталкер, мля - зирить на артефакт і... спать лягає! Ні ну, думаю, зовсім штріхнутий. Ну я давай за ним... і теж якось закумарити захотілось. Взагалі, посплю.. Ха... \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>
	<string id="st_side_mod_m2_bandit_pda_name">
		<text>КПК Бандита</text>
	</string>
	<string id="st_side_mod_m2_stalker_pda_desc">
		<text>На КПК цього сталкера на прізвисько Гармата є якісь карти маршрутів, схеми. А також останній аудіо-запис власника... \nЗапис:\n%c[255,248,153,26]Ось воно, лярво! Говорив йому: не дивись... не дивись ти на цей артефакт! Чорт! Заснув... заснув: взяв і заснув! Ха-ха! Маячня якась. Ну, як же так? Чорт... І я, довбень, теж дивився на нього... Спати захотілося. Посплю трішки... Головне - не розслаблятися. \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>
	<string id="st_side_mod_m2_stalker_pda_name">
		<text>КПК Сталкера</text>
	</string>
	<string id="st_side_mod_m2_assistent_pda_desc">
		<text>Із корисного на даному пристрої - два останніх записи.\nЗапис 1:\n%c[255,248,153,26]Прийшли. Здається... в тунелі було якесь світіння. Вирішили оглянути. Виявилося, що там якась аномальна зона і... свіжі кістки. Ніби тільки-тільки новий скелет з'явився. Так а у нього в руках, артефакт: яскравий такий, чарівний! Просто до жахіття... а красивий то який... Хах! Коротше, вирішили взяти його и піти далі сканувати аномалії. \n%c[default]Запис 2:\n%c[255,248,153,26]Умгх.. Щось, задивилися ми на цей артефакт. Очей відірвати не можемо... Ну, просто... прекрасний артефакт. І спати... умгх... спати нам всім - дуже захотілось. Мабуть, тут безпечно. Поспимо трішки... що.. може... Умгх... трапитися? ... \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Думаю, професору Герману він би ще знадобився.</text>
	</string>
	<string id="st_side_mod_m2_assistent_pda_name">
		<text>КПК Асистента</text>
	</string>

	<string id="st_mod_lovec_snov_artefact_desc">
		<text>Професор попросив його знищити... Але мабуть я придержу його поки у себе. Можливо, він помиляється... А можливо, цей артефакт впливає на мене інакше. Але краще не буду на нього довго дивитися.\n%c[255,248,153,26]Чим більше я на нього дивлюся - тим більше мені хочеться спати.</text>
	</string>
	<string id="st_mod_lovec_snov_artefact_name">
		<text>Артефакт «Ловець снів»</text>
	</string>

	<string id="st_side_mod_m2_no_inf_artefact_desc">
		<text>Я знайшов це в тунелі у трупа, під Гастрономом... Варто показати це професору Герману.\nХм... Дивно..\n%c[255,248,153,26]Чим більше я на нього дивлюсь - тим більше мені хочеться спати.</text>
	</string>
	<string id="st_side_mod_m2_no_inf_artefact_name">
		<text>Невідомий артефакт</text>
	</string>

	<string id="st_side_mod_quest_m2_nashivka_ecologs_desc">
		<text>Вже обірвана нашивка з трупа вченого, якого я мав супроводжувати. Варто показати її професору Герману.</text>
	</string>
	<string id="st_side_mod_quest_m2_nashivka_ecologs_name">
		<text>Нашивка асистента</text>
	</string>

	<string id="st_mod_o81_hromoi_dead_pda_desc">
		<text>Останній запис на КПК:\n%c[255,248,153,26]«Крамере... Це Найманці... Це їх рук справа! Нема у них ніякого артефакту, вони просто хочуть... забрати гроші.»\n%c[default]Запис обривається.</text>
	</string>
	<string id="st_mod_o81_hromoi_dead_pda_name">
		<text>КПК Кульгавого</text>
	</string>

	<string id="st_mod_y666_inkubator_artefact_name">
		<text>Артефакт «Інкубатор»</text>
	</string>
	<string id="st_mod_y666_inkubator_artefact_desc">
		<text>%c[255,248,153,26]Той самий артефакт...\n%c[default]Властивості невідомі, але за чутками - виробляє нескінченну електроенергію.</text>
	</string>

	<string id="st_mod_p27_ydostoverenie_ecologs_name">
		<text>Посвідчення</text>
	</string>
	<string id="st_mod_p27_ydostoverenie_ecologs_desc">
		<text>%c[255,248,153,26]Це посвідчення підтверджує, що власник є членом наукового інституту.\n%c[default]З допомогою цього допуску - я допущений до вчених в їх секретний комплекс.</text>
	</string>

	<string id="st_mod_lx8_s4_quest_zapiska_name">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="st_mod_lx8_s4_quest_zapiska_desc">
		<text>%c[255,248,153,26]Записка від Ремарка...\n%c[default]Ха-ха, Крамере, ти все-таки шукаєш мене, так? Ну що ж...\n%c[255,248,153,26]"Принеси мені те, що втрачено!\n%c[default]Хехе, це загадка для тебе, вірно?  Не хвилюйся, ти розберешся!\n%c[255,248,153,26]Та... Хе-хе... Чекаю тебе там.\n%c[default]Просто йди до річного порту, сам все побачиш, Крамере...</text>
	</string>

	<string id="mod_b25_case_name">
		<text>Кейс найманця</text>
	</string>
	<string id="mod_b25_case_desc">
		<text>%c[255,248,153,26]Кейс з замком.\n%c[default]Вміст для чогось потрібний Морриган.</text>
	</string>	

	<string id="mod_b25_pribor_name">
		<text>Контейнер з приладом прослуховування</text>
	</string>
	<string id="mod_b25_pribor_desc">
		<text>За допомогою цього приладу можна підслухати розмови інших людей при наявності у них пристроїв КПК.</text>
	</string>	

	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Останній запис на КПК:\n«Знайшов аварійний генератор на шостому, технічному, поверсі. Убив цілу годину, але так і не зміг відкрити шахту ліфта, чорт... Варто би спробувати запустити...» \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>

	<string id="st_mod_a16_flash_1_name">
		<text>Флешка</text>
	</string>
	<string id="st_mod_a16_flash_1_desc">
		<text>%c[255,248,153,26]Флешка з ноутбука в Пральні.\n%c[default]Різні карти, документи і пошкоджені файли. Нічого особливо цікавого. \n%c[226,90,0,255]• %c[default]Ледве можна продати.</text>
	</string>

	<string id="st_mod_a28_signalka_name">
		<text>Сканер зв'язку</text>
	</string>
	<string id="st_mod_a28_signalka_desc">
		<text>За допомогою цього приладу вийде "обійти" глушилки зв'язку. Тільки потрібно встановити його десь повище.</text>
	</string>	

	<string id="st_pri_mod_a16_pda_stalkers_name">
		<text>КПК Сталкера</text>
	</string>
	<string id="st_pri_mod_a16_pda_stalkers_desc">
		<text>%c[255,248,153,26]КПК Сталкера із Пральні.\n%c[default]Серед всілякого мотлоху в цьому КПК - нічого крім останнього запису корисного нема. \nЗапис: \n%c[255,248,153,26]"Це монолітівці, вони на нас напали... \n%c[default]*звук обривається* \n%c[255,248,153,26]Артефакт для вчених у них, вони його забрали."\n%c[226,90,0,255]• %c[default]Можна вигідно продати.</text>
	</string>



	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Папери з записами</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>В паперах говориться про те, що згідно розпорядженню начальника Першого відділу шляхопровід «Прип'ять-1» після запечатування транспортного шлюзу заповнили вуглекислим газом з якимось домішком. Персоналу при цьому наказали використовувати костюми хімзахисту із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>Лист про постачання «Виробу №62»</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>«У зв'язку з аномальними явищами транспортування виробу №62 відкритою місцевістю неможливо. В даних умовах потребується задіяти підземний шляхопровід Прип'ять-1. Схема доставки і наступной консервації шляхопроводу спрямована в Перший відділ».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Тека з наказом</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>В документах говориться про евакуацію виробничого комплексу з території заводу "Юпітер" у підземні лабораторії. Обговорення цього питання мало відбутися в лабораторному корпусі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Графік поставок</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>«Графік поставок «Виробу №62»: 14.07 – 20 (двадцять) одиниць, 1 (одна) пошкоджена; 21.07 – 32 (тридцять дві) одиниці, 2 (дві) пошкоджені; 28.07 – 26 (двадцять шість) одиниць, 1 (одна) пошкоджена. Доповідну про відсоток втрат під час перевезення спрямовано до адміністрації заводу. Копію спрямовано до ремонтного цеху».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Лист зошита</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Висновок засідання: всім підрозділам зосередитись на діяльності з евакуації виробничого комплексу виробу №62.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Журнал чергової зміни</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>«18:30 – Завершено герметизацію всіх секцій «П-1». 19:00 – Завершено герметизацію дверей залізничного шлюзу. 19:45 - Двері транспортного шлюзу зачинені. Для запуску механізму дверей шлюзу потрібно включення допоміжного генератора через заплановане знеструмлення шляхопроводу. 20:00 – Хім. цех почав закачування газу в шляхопровід. 22:00 – Роботи з консервації шляхопроводу завершено. Уся документація направлена до Першого відділу».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Схема шляхопроводу</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Схема шляхопроводу «Прип'ять-1». За схемою видно, що він проходить під містом Прип'ять. На схемі є дві помітки: «1. Запечатати двері транспортного шлюзу» і «2. Використовувати газ із цеху хім. з'єднань для консервації шляхопроводу».</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Змінений ізолятор</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Цей предмет колись був електричним ізолятором. Тепер він майже перетворився на артефакт, що вирізняється нестабільними властивостями. Швидше за все, саме він був джерелом змінного псі-випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Банка каніфолі</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Банка каніфолі, що використовується при пайці. Рідкісна річ у Зоні: як правило, фрагменти предметів, що зламалися, тут з'єднують за допомогою ізоленти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Упаковка конденсаторів</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Упаковка конденсаторів, які самі по собі не такі вже й рідкісні в Зоні. Але заявлена на цих деталях ємність настільки висока, що важко уявити їхнє призначення.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Текстолітова основа</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Текстоліт – основа друкованої плати. Те, що відчуває радіотехнік-аматор, побачивши недоторкану текстолітову плиту, порівняно хіба що з відчуттями письменника над чистим листом.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Коробка транзисторів</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Коробка якісних транзисторів - напівпровідникових деталей, здатних генерувати, перетворити та посилювати електричні коливання. Мрія радіотехніка, якщо такого дивом занесе до Зони.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Моток мідного дроту</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>Мідь є чудовим провідником – і, за сумісництвом, цінним кольоровим металом. З огляду на цей факт такий дріт є великою рідкістю: всі запаси міді в Зоні були знайдені і здані у вторсировину ще в середині 1990-х.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Сканер присутності мутантів</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>Комплекс із сканера аномальної активності, датчика присутності мутантів (обмеженого радіусу дії) та блоку запису. Прилад має автоматичний вимикач, який спрацьовує після накопичення певної кількості даних.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Адміністративні документи</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Тека з документами, які містять суто адміністративну інформацію. Згідно з останньою, у зв'язку з наказом із центральної лабораторії технічна документація щодо якогось «Виробу №62» була передана до випробувального цеху.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>КПК Чорного</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Серед нечисленних повідомлень одне привертає особливу увагу завдяки прізвиську відправника - Шакал. «Моя людина у НДІ порекомендує вас голові експедиції. Тому доведеться взяти твоїх хлопців на охорону бункера, це дуже полегшить завдання. Пам'ятай: замовник хоче, щоб жодної інформації про роботу об'єктів з індексом "X" в руки вченим не потрапило. Якщо просочиться хоч щось, то за межами Зони нам не жити. Не підведи мене, Чорний».</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>«Чорна скринька»</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>«Чорна скринька», що вціліла під час падіння вертольота «Скат-1». У ньому має бути зашифрована інформація про останні хвилини польоту.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Пластикова вибухівка стандартного армійського зразка. Оснащена п'ятисекундним таймером-сповільнювачем.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>Вибухівка з таймером</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Змінений штурвал</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>КПК Коряги</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>В КПК є карта з позначкою біля полустанку - очевидна схованка - плюс трохи фуррі-прону досить низької якості. Фу.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>КПК бандита</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>Останнє повідомлення на КПК: «Візьміть цього Корягу і притарабаньте сюди, у мене до нього конкретний базар наболів. Дістаньте мені його будь-де. Хоботитиметься - обламайте. Все. Султан».</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>У цьому КПК зберігаються дані щодо клієнтів Моргана, а також координати таємного складу «Обов'язку», звідки Морган брав зброю. Зброя йшла найманцям; крім того, є дані про контакти з Султаном. Щоб замісти сліди, Морган вирішив передати місце схованки «Волі». Місію мав виконати його спільник - найманець на прізвисько Гріф. Крім того, в КПК згадується датчик, який повинен сповіщати «Обов'язок» у разі відкриття схованки, і відключити який може тільки сам Морган. Ці дані, напевно, зацікавлять і «Обов'язок», і «Волю».</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>КПК Моргана</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Записка на звороті старого документа: «Привид, я забираю свої речі. Окреме спасибі за автомат – я без нього як без рук. Натомість залишаю комплект медикаментів від Чумного лікаря. Мені вдалося заманити в пастку найманця, який йшов моїм слідом, так що вони мені не знадобляться... сподіваюся. Зараз я прямую на зустріч із Іклом: йому вдалося зібрати дешифратор. Якщо встигаєш, зустрічаємось у звичайному місці. Стрілець».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Записка Призраку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Записка на листе в клетку: «Стрелок, второй дешифратор я на всякий пожарный оставил в нашем тайнике на Припяти. Сейчас идём с Призраком на Агропром, лишнюю снарягу бросим здесь. Если что, забирай всё. Ни пуха! Клык».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Записка Стрелку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Записка на обратной стороне старого документа: «Клык, больше не могу тебя ждать - у меня на хвосте целая свора. Иду в Саркофаг сам. Оставляю свой счастливый ствол: с патронами к нему совсем никак. Если не вернусь, отдай его Призраку и скажи, пусть бережёт, машинка толковая. Будь! Стрелок».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Записка Клыку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Модуль памяти, извлечённый из беспилотного разведывательного аппарата. Новиков разблокировал модуль, открыв доступ к информации, которая была собрана разведчиком: среди прочего в ней содержатся пеленги на три радиомаяка.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Модуль памяти (разблокирован)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Модуль памяти, извлёченный из беспилотного разведывательного аппарата. Несмотря на крушение носителя, модуль памяти работоспособен - но, к сожалению, заблокирован.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Модуль памяти (заблокирован)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Старый листок с расписанием постов; снизу на нём видны четыре цифры: «1421». Поверх старых записей маркером написано: «Лейтенант Соколов В.И. В связи с крушением вертолёта проследовал к точке эвакуации Б205. В течение двух дней эвакуация не состоялась, дальнейшее пребывание на точке связано с неоправданным риском. Принял решение покинуть точку и проследовать к мобильной лаборатории научной экспедиции. Лаборатория расположена к северо-востоку от точки эвакуации».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Записка от Соколова</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Растение, которое было частью аномально изменённой песочницы в детском саду... Цветок довольно агрессивно отреагировал на вторжение, но само растение опасных свойств пока не проявляло.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Аномальное растение</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Последнее принятое сообщение в КПК - послание от Моргана. По сути, это заказ на убийство сталкера по фамилии Дегтярёв. К сообщению прикреплены несколько фотографий. В конце послания Морган требует стереть всю эту информацию.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>КПК наёмника</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>В корпусе прибора воедино собраны детектор артефактов, аккумулятор и мощный передатчик. Эта штука должна сканировать аномалии, определяя количество и тип появившихся в них артефактов. Вся полученная информация должна автоматически пересылаться в бункер учёных.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Сканер аномальной активности</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Последняя запись на КПК - звуковая:\n«...куда ни пойди, каждый раз возращаешься на одно и то же место. Туман этот чёртов... привыкнуть невозможно... Чепурной исчез, и с концами. Странно. Может, нашёл выход?..\nШестой день, вода вышла вся... А полковник свихнулся: двоих расстрелял и себе пулю в лоб... Я теперь один. Один внутри этой долбаной аномалии... И дёрнуло же меня устроить обрыв связи со штабом! Могли бы забрать, а? Пенсия, дача, рыбалка - и не было бы никакого «Долга»... А правда, интересно, как бы всё повернулось!.. Только к чёрту. Капитан Таченко уже мёртвый давно... А генерал «Долга» Таченко сейчас уйдёт, скоро... в верхнюю тундру, мать её... в места, богатые дичью... такая вот справедливость».\nДалее слышен звук выстрела, запись обрывается.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>КПК генерала Таченко</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>В инструкции описано, как пользоваться «изделием №62». Особенно подчеркнуто, что при прицеливании не следует соблюдать упреждение с поправкой на ветер, поскольку данными факторами на дальности ведения прицельного огня можно пренебречь.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Инструкция к «изделию №62»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>В тетради есть подробное описание эксперимента по направленному воздействию пси-полем на объект, который находится в другом полушарии Земли. Группа учёных на судне в Карибском море получила сигнал, но с искажениями. Модуляции были непонятным образом искажены, словно «подправлены» кем-то. Одна из рабочих версий основана на предположении о верности теории ноосферы, которая якобы и привнесла эти искажения.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Тетрадь с записью об эксперименте</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>В документах указываются технические характеристики антенны и их отличие от прогнозированных. На обратной стороне стоит пометка - она свидетельствует, что данная документация была оформлена в лаборатории Х10.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Излучатель «Радуга» - основные ТТХ</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>В документах говорится об одном из побочных результатов исследований - открытии способности живых существ генерировать пси-излучение направленного характера. В процессе исследований в лаборатории X16 был выращен биологический излучатель поля, де-факто - гигантский мозг.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Документы об исследованиях</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>В докладе говорится об изучении биологических образцов, присланных из лаборатории Х18. Образцы подвергались воздействию информационным полем разной степени интенсивности. Доклад подробно описывает мутации живых организмов, вызванные таким облучением.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Доклад об исследовании образцов</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>В документе говорится о переводе исследовательской группы и передаче всех материалов в лабораторию с индексом Х7, в которой будут изучаться проблемы влияния ноосферы. Состав исследовательской группы: Лебедев Н.А., Каланча Е.Ф., Суслов В.И.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Распоряжение о переводе</text>
	</string>
	
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Магнитная ключ-карта красного цвета. На одной из плоскостей видна надпись «Х8».</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Красная ключ-карта - «Х8»</text>
	</string>
	
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>В КПК много записей, не имеющих явного смысла, но одно всё же привлекает внимание: «Монолит обратился к внимающим ему, и приказал собрать излишки снаряжения и поместить в скрытые от неверных места, места же отметить его знаком. Настанут трудные времена и те, кто слышит великий Монолит, воспользуются его мудростью... Я передал волю Монолита своим братьям, и указал, где поместить припасы...».</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>КПК бойца «Монолита»</text>
	</string>
	
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Набор инструментов «Юный техник». Вряд ли подойдёт для работы, в которой нужна тонкость, но в условиях тотальной нехватки инструментов в Зоне может пригодиться экономному технику.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Инструменты для грубой работы</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Неплохой набор инструментов. Судя по всему, тщательно подобран опытным мастером «под себя, родного». Несмотря на годы, весь инструментарий хорошо сохранился.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Инструменты для тонкой работы</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Профессиональный набор инструментов для тонкой доводки оборудования; надпись на ящике гласит, что произведён он в ГДР. Того, что включено в комплект, достаточно для проведения почти любых работ по настройке и калибровке.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Инструменты для калибровки</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Старая магнитная ключ-карта</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Магнитная ключ-карта, принадлежащая Кардану. Использовалась для допуска в цех, где испытывалось «изделие №62».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Документация по «изделию №62»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Документация, в которой описан принцип работы и основные ТТХ электромагнитной установки.\nВ документы вложена записка: «Документацию необходимо вернуть в центральную лабораторию (X8). Я буду занят, доставишь сам. В КБО «Юбилейный» используй магнитную карту - спустишься на лифте на минус второй этаж, дальше разберёшься сам. Карту доступа прилагаю.\nН. Лебедев»\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>Жёлтая ключ-карта - «Х8»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Приказ №562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Внутреннее распоряжение №423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Ключ «A»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Обычный на вид ключ, помеченный буквой «А».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Ключ «Б»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Обычный на вид ключ, помеченный буквой «Б».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Голос в одной из аудиозаписей звучит особенно взвинченно: «Ага, вот вы где, мутанты фуевы!.. Залезли, значит, наверх, и думаете, Ной до вас не доберётся?.. Хе-хе! Я смотрю, вы не в курсе, что у меня возле северного хутора личный ход есть... Ну всё, трындец вам, ублюдки!».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>КПК Ноя</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Среди множества спама в почтовом ящике ноутбука содержится единственное сообщение, помеченное как важное:\n«Организуйте лагерь на станции переработки отходов - каждый, кто участвует в деле, будет прибывать к вам. Чёрного не ждите: он с людьми будет на «Юпитере», у него своя задача. Военные тормознули полёты в Зоне, так что от них неприятностей не будет. Когда сталкеры найдут путь в Припять, пришлём проводника и будем ждать там людей заказчика - они покажут, где лаборатория.\nШакал»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Ноутбук наёмников</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Последнее входящее сообщение:\n«Пока торчим возле каких-то старых цехов. Я послал двоих вперёд разведать к вам дорогу. Пока не объявится курьер от заказчика, будем ждать здесь: тут воздух явно свежее.\nТесак»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>КПК наёмника Крюка</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>КПК наёмника Хребта</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Баллон с опасным химическим веществом нервно-паралитического действия.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Балон с газом «Перин-В3»</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Ящик заперт, в него вмонтирован весьма хитрый замок. Судя по весу и грохоту при встряхивании, внутри что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Стальной ящик</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Запись в КПК: «Теперь я уверен, что артефакт не внизу! Он должен быть на самом дереве! Кажется, на него можно забраться с холма. Теперь главное, чтобы там не было монстров. Эх, жаль, после ссоры с Карданом и Баржой пришлось переться сюда одному.... Зато как притащу я артефакт, до них дойдёт, кого надо было слушать!»</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>КПК Шутника</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>В последней записи на КПК чувствуется обида: «Кардан - алкаш старый! Как набухается, зад от стула оторвать не может - ну да, как же: «Тут надо получше осмотреться»... придурок! Ещё и на нас с Шутником наехал - молодые мы, типа, слишком, ни черта не сечём... х-хе!.. А Шутник тоже хорош: обиделся, схватил рюкзак и - фьють! - с концами. Пока я Кардана успокаивал, свалил в неизвестном направлении. А мне что теперь, со старым идиотом бухать? И водка эта - дерьмо, пфу... А так классно всё начиналось!»</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>КПК Баржи</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Запись №12. Исследования скоро закончатся... В лагере уже начинают что-то подозревать. Глухарь договорился с Данилой идти на кровососов... Интересно, когда они догадаются?.. Нужно отсортировать банки с кровью: узнать, которые из них заражены, и спрятать оставшиеся... Кто-то идёт!..
Запись №13... возможно, последняя. Всё наперекос! Сначала этот любопытный идиот-охотник, а теперь и Глухарь. Наивно рассчитывать, что всё сойдёт мне с рук. За мной придут. Впрочем... какая, в сущности, разница? Гемоглобинозависимость скоро съест меня. Лучше пусть застрелят - это лучше, чем умирать от болезни...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>КПК Тремора</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Совершенно секретно. Приказ №562 нач. штаба обороны объекта №1 Р. Ю. Диденко.\nПодразделению химзащиты №423 сменить дислокацию из сектора Б103 в сектор А19 для проведения полевых испытаний хим. смеси «Перин-В3» в условиях, особо приближённых к боевым. Отв. за пров. испытаний: ком. подр. п/к П.П. Славин. Отв. за транспортировку и безопасность - зам. ком. подр. п/пк К.С. Валов.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Совершенно секретно. Распоряжение полковника П.П. Славина.\nСогласно данному распоряжению ознакомить личный состав подразделения химзащиты №423 с такой информацией:\n1. Ключи от контейнера с хим. смесью «Перин-В3» находятся в распоряжении: п/к П.П. Славин (ключ А), п/пк К.С. Валов (ключ Б).\n2. Порядок построения колонны, начиная с головы колонны: машина зам. ком. подр., машина сопр. №8, БТР №1, трансп. машина №1, БТР №3, машина сопр. №2, машина ком. подр. П.П. Славина.\nКопии распоряжения вручить п/пк К.С. Валову и ст/л Р.Б. Назаренко.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>Магнитная ключ-карта жёлтого цвета с нанесённой на одну из плоскостей надписью «Х8».\nОна не должна попасть в чужие руки, поскольку позволяет попасть в секретную лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>КПК посланника Султана</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Последнее отправленное с КПК сообщение - звуковое: «Султан, я выцепил этого гнилого фраера! Отгрёб он от меня по полной! Теперь надолго, сука, запомнит, как пацанам фуфло впаривать!».</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Некогда это был штурвал земснаряда, но теперь перед глазами примерно наполовину сформированный артефакт. Причём артефакт довольно необычный: интенсивно светится, слабо излучает - и всё.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Входящее сообщение:\n«Мне удалось договориться насчёт оружия: этот жадюга продаст нам припасы своей группировки. Обойдётся, в общем, недорого, но придется тащиться к «Юпитеру».\nГриф».</text>
	</string>
</string_table>
