<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="st_sub_mod_ink_u80_remark_haha_sam_say">
		<text>Не захтів по-доброму? Тепер, розхльобувай все це - сам.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_b306_zasada_say_1">
		<text>Чуєш, сталкер... як там тебе? Крамер, да? Що з лабораторії виніс, м? Давай-давай, складай зброю, підіймай свої культяпки и артефакт гони! Ми прекрасно знаєм, що він у тебе... І ,можливо , мої люди... Не будуть тебе сильно мучати! Хах. Ха-ха-ха! *Ну да... Ну да*</text>
	</string>

    <string id="st_sub_md_lb_p50_remark_say_1_snd">
		<text>Артефакт у мене, Крамер. А найманці хочуть вас обманути. Так що дій, поки не пізно...</text>
	</string>
	
    <string id="st_sub_mod_a28_remark_say">
		<text>Якщо ви дивитесь цей відеозапис, майте на увазі: не намагайтеся нас знайти і забрати по праву наш артефакт. Ви і гадки не маєте, якими властивостями і якой руйнівною силою  він володіє. Він - перетворить  ваш світ в попіл. Ви, даремно з цим зв'язались. Це наше останнє попередження.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_p50_contract_lider_scena_say_3">
		<text>Прикінчити сталкера і професора! ... негай...</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_p50_contract_lider_scena_say_2">
		<text>А ти? ... Навіщо пішов з нами? М-м? Ха... Не вздумай що-небудь викинути, інакше ти відразу труп. Зрозумів?</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_p50_contract_lider_scena_say_1">
		<text>Професор, не смикайтеся! Повільно підніміть руки и принесіть нам гроші.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_lx8_s3_leliana_say_wake_up">
		<text>Прийшов в себе? Фух! Ну і налякав ти нас... Ти цілу добу був без свідомості. Що трапилось?</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_lx8_s1_leliana_say_2">
		<text>Чорт... Ладно, вибору нема. Пішли зі мною, з деким познайомлю.</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_lx8_s1_leliana_say_1">
		<text>Крамер!? Знову ти? Ти же обіцяв...</text>
	</string>

    <string id="st_sub_und_mod_b600_remark_say_1">
		<text>Яка іронія, так? Спасти чортів світ, щоб коли-небудь, він убив тебе. Як же все в цьому житті - не справедливо... Ну, давай, вперед! Хто ж ще, якщо не ми...</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_ink_y3_a17_remark_preacher">
		<text>Ти думав, уб'єш мене? Убити мене вздумав!? Та коли же ти зрозумієш, Крамер. Ми - одне ціле. Я, це твоя темная сторона! Твоя мати його негативна частина душі! Зрозумів? Помру я - помреш ти. І нема іншого вихода.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_i333_remark_say">
		<text>Як думаєш, Крамер... Довго ще ця установка буде видержувать чортів артефакт? Хм... Думаю, навіть тобі, прекрасно видно - що зовсім скоро: воно все, взлетить в повітря. Ха! Все це буде знищено! ... Не все так просто як хотілось би, правда? Але ти подумай-подумай. Ще є час... Подумай.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_inst_i7_remark_say">
		<text>Ти - це я, Крамер. А я - це ти. Коли-небудь, ти зрозумієш про що я.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_lx8_s2_remark_say">
		<text>Вітаю, Крамер. Не очікував мого візита? Ха! Воно й зрозуміло... Та і ніхто крім тебе, мене не бачить. Вражаюче, правда? Цей світ, ось-ось стане моїм і твоїм! А, нічого не розумієш, вірно? Ще прийде час - не хвилюйся.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_r22_hromoi_say_talk">
		<text>Ну, Крамер... Чув я про цей твій артефакт. І про те, що всіх сталкерів в лагері перебили... Мда... Справа, звісно, погань. Знаю, ти до мене прийшов щоб спитати про це, вдруг я щось знаю...</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_r22_hromoi_say_racio">
		<text>Ух ти! Крамер! Да... давненько ми не бачились. Я був в пральній, розпитував про тебе. Сказали - ти на завдання пішов. Ну що ж... раз ти повернувся, буду радий нашій зустрічі.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_r22_kramer_say_racio">
		<text>Хромий, прийом. Це Крамер. Слухай, старий... Я знаю, ти зараз в місті - потрібно поговорити.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_neiz_racio_2_keys_1">
		<text>Кейс у мене. Що там з оплатой?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_neiz_racio_1_keys_1">
		<text>Да-да, звісно! Ось ваші гроші. Передайте нам кейс.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_morrigan_keys_1">
		<text>Крамер, дивись: це найманці! І у них, потрібний нам кейс.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_kramer_ex_jenschini">
		<text>Эх, жінки...</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_leliana_popalsya">
		<text>Попався? Хто ти і що  тут робиш? ВІДПОВІДАЙ!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_dizel_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Дизель:\n%c[255,1,255,255]Здоров, Крамер. Радіоматеріали, які ти приніс, дуже допомогли, відповідаю! Ха! Нарешті я зможу зайнятися дійсно серйозними справами! Спасибі! А і, удачі тобі, чувак!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_hip_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Марико:\n%c[255,1,255,255]Ей, красавчик... Дякую, що з артефактами допоміг. Контракт виконав за мене буквально... Ти класний і... крутий!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_barmen_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Кот:\n%c[255,1,255,255]Покидаєш Зону? Підтримую. Дякую, що друга мого знайшов... Ех, так би і  торчав в інституті, поки не дізнався що з ним. Дякую.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_lixoi_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Лихой:\n%c[255,1,255,255]Крамер, документи із лабораторії X8, це просто дорогоцінна знахідка! Я тепер мільйонер! Ха-ха! Заглядуй до мене, якщо повернешся в Зону. Почесним клієнтом будеш.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_kirillov_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Професор Кирилов:\n%c[255,1,255,255]Дякую за аномальну рослину, Крамер! Я дослідив її! І... Знаєш що?! Це ж просто неймовірно, тепер, я зможу надати світу - нову панацею! Дякую!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_doc_pl_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Чумний лікар:\n%c[255,1,255,255]Дякую за артефакт, Крамер. Удачі тобі на Великій землі... І... Чудових снів!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_neizv_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Сталкер:\n%c[255,1,255,255]Дякую тобі, що врятував мене від бандитів. Ем... Пам'ятаєш мене? Тоді - в магазині "Книги" - мене взяли в полон гопники, а ти мені допоміг... Коротше, дякую тобі брат.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_bi9nka_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Б'янка:\n%c[255,1,255,255]Уходиш із Зони? М-м... Сподіваюсь, хоча би на великій землі, ти зможеш побудувати своє нове життя. Нормальне життя. Прощавай, Крамер і удачі тобі!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_soldv_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Валентир:\n%c[255,1,255,255]Дякую тобі Крамер, за допомогу з гаус-гвинтівками. Завдяки твоїй допомозі, ми поставим цей ствол на озброєння всього научного інститута!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_hromoi_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Хромий:\n%c[255,1,255,255]Чув, ти уходиш із Зони? Що ж... Можливо так навіть і краще. Кхм... Дякую тобі друже, ти врятував мені життя, якби  не ти, так і загнувся би в том тонелі...</text>
	</string>



    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_7">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Леліана:\n%c[255,1,255,255] Так, ти правий. Ладно, мені пора бігти, скоро викид. Удачі тобі, хто знає, може ще побачимося! Все, відключаюсь, пока-пока!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_7">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Да ладно... Все-таки є ще речі, які важливіші грошей. Просто, я не зразу це зрозумів.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_6">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Леліана:\n%c[255,1,255,255]Будь осторожніше з цим... І дякую тобі ще раз, за те що допоміг з артефактом. Ти добра людина.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_6">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Ладно. Уже неважливо... Видно у мене дійсно проблеми з головою. Забудь.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_5">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Леліана:\n%c[255,1,255,255]Да хто такий цей Ремарк? Ти постійно про нього говорив, на протязі всього нашого знайомства. Це мені уже хотілось би дізнатись про нього.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_5">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Леліана, скажи... Ти правда не знаєш про Ремарка?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_4">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Леліана:\n%c[255,1,255,255]Ух ти! Думаю да, тобі варто показатися лікарям.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_4">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Додому. Я ухожу із Зони... Хотілось би сходити до мозгоправа, в якій-небудь дорогій лікарні.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_3">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Леліана:\n%c[255,1,255,255]Сподіваюсь що так... А ти? Куди відправишся ти?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_3">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Круто, напевно... Але, ти правда думаєш, що воно того вартує?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_2">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Леліана:\n%c[255,1,255,255]Хм... Куди? ... Да сама ще не знаю. Але, хочу стати як ти... Провідником.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_2">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Не хочеш - не розказуй. Я просто спитав!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_1">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Леліана:\n%c[255,1,255,255]А ось я тобі все розказати повинна, да?)) </text>
	</string>
		
    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_1">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]І куди ти тепер?</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_o83_lider_boy_say_1">
		<text>Добрий день, професор. Артефакт у нас, як ми і домовлялися, з вашим - начальством. Нам обіцяли пів мільйона гривень. Все ж в силі? Так же?</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_o83_lider_boy_say_2">
		<text>Ха-ха... Ні... Ні! Спочатку гроші, потім товар.Не обессудьте, професоре.</text>
	</string>	
    <string id="st_sub_mod_o83_lider_boy_say_3">
		<text>Ладно-ладно, добре. Зараз я повідомлю своїм бійцям дещо, і ми будемо готові вирушити разом з вами. Дайте нам ще... трішки часу. А сам артефакт - покажем вам уже на місці.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_o83_sokolov_say_1">
		<text>Да-да... Все - як вам і сказали. Покажіть артефакт, будь ласка.</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_o83_sokolov_say_2">
		<text>Гроші в науковому інституті, пане. Ми можемо негайно відправитися туди!</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_o83_sokolov_say_3">
		<text>Добре! Давайте так і зробимо.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_sms_kramer_1">
		<text>Що ж...</text>
	</string>
	
    <string id="st_mod_dva_j1_sms_leliana_1">
		<text>До зустрічі, Крамер.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_sub_remark_1">
		<text>Все буде добре, друже. Полежи поки тут! А я... Я, скоро, повернусь.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_sub_actor_sms_1">
		<text>Хммм...</text>
	</string>
    <string id="st_mod_a15_sub_actor_sms_1">
		<text>Хух... Майже прийшли.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_hromoi_skoro_pribydy_v_pripyat_sms">
		<text>%c[255,1,255,255]Пропущене повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Хромий:\n%c[default]Крамер, Привіт друже! Чув, ти в Прип'яті... Я ось теж скоро буду в місті. Може зустрінемся, поговоримо?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_podskazka_fast_kick_knife_pda_sms">
		<text>%c[255,1,255,255]ПОДСКАЗКА:\n%c[default]Ви можете зробити швидкий удар ножем\n%c[255,255,130,130]Налаштувати клавішу швидкого удара - можна в налаштуваннях управління.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_dont_sleep_podskazka_1_pda_sms_start">
		<text>%c[255,1,255,255]ВНИМАНИЕ:\n%c[default]В даних момент спати не можна.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_ecolog_sokolov_timer_end_o85_sms">
		<text>%c[255,1,255,255]Повідомлення:\n%c[255,248,153,26]Соколов:\n%c[default]Крамер, ми готові. Ви все ще хочете відправитися в наш науковий інститут?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_o83_ecolog_3_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Професор Соколов:\n%c[default]Добре, давайте так і  поступим!</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_ecolog_2_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Професор Соколов:\n%c[default]Гроші в науковому інституті, пане. Ми можемо негайно відправитися туди.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_ecolog_1_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Професор Соколов:\n%c[default]Так-так, все як вам і сказали. Покажіть артефакт, будь ласка.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_o83_krest_3_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Хрест:\n%c[default]Ладно-ладно, добре. Зараз я повідомлю своїм бійцям дещо і ми будемо готові відправитися разом з вами. Дайте нам ще... трішки часу. А сам артефакт покажем вам уже на місці.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_krest_2_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Хрест:\n%c[default]Ха-ха... Ні-ні... Спочатку гроші, потім товар -  не обессудьте, професор.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_krest_1_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Хрест:\n%c[default]Добрий день професор. Артефакт у нас, як ми і домовлялися з вашим, "начальством" - нам обіцяли пів мільйона гривень, все ж в силі, вірно?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_o82_ecolog_sokolov_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Професор Соколов:\n%c[default]Крамер, є важливі новини. Підійдіть до нас, будь ласка.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_o81_hromoi_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Хромий:\n%c[default]Крамер, друг. У меня є новини для тебе - по поводу твого артефакта.</text>
	</string>
	
    <string id="st_mod_b33_podskazka_1_pda_sms_start">
		<text>%c[255,1,255,255]ПІДСКАЗКА:\n%c[default]ЩОБ ВАЛЕНТИР І МОРРИГАН МОГЛИ ДОПОМОГАТЬ ВАМ СТРІЛЯТИ ПО ВОРОГАМ - ВИВОДЬТЕ НАЙМАНЦІВ НА ВУЛИЦЮ!\n%c[255,255,130,130]Враховуйте також огляд - що б  їх було видно з позиції криші снайперів.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_h23_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Відмінно, кейс у нас, давай назад сюди, прийшов час розповісти тобі важливу інформацію.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_b25_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Бачимо тебе, добре. Прилад почаа ловить їх переговори, можемо приступать.</text>
	</string>
	
    <string id="st_mod_b33_morrigan_sms_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Крамер, дивись... Це найманці, і у них, потрібний нам кейс. Ми повинні перехопити їх і забрати його, справимся? Мм-м?</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b33_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Ми вчасно... Ось і найманці.</text>
	</string>


    <string id="st_mod_b33_sniper_test_sms_no_game">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Скрипт заряджений, убиває ворогів.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b33_sniper_test_sms_no_game_2">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Скрипт розряджений, не убиває ворогів.</text>
	</string>	
    <string id="st_mod_b25_test_sms_no_game">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Можна пригать, переходи з даху прцюють і ГГ не помре скриптовим методом))0.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b25_test_sms_2_no_game">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Прижок, раз раз раз, хоп-а-а!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_b23_morrigan_sms_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]А ось і ця будівля... Залишилось забратися  наверх, по цій самій "Ліані"..</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b23_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Ха! Крамер. А ми тебе уже заждались..</text>
	</string>

    <string id="st_mod_b23_morrigan_out_act_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Ти надто далеко Крамер. Повертайся, ти нам потрібен.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b23_morrigan_out_act_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Продовжуєм рух.. Крамер, більше не тікай!</text>
	</string>	

    <string id="st_mod_a28_pda_sms_start">
		<text>%c[255,1,255,255]ПДА:\n%c[default]Знайдений звуковий запис.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a42_leliana_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Леліана:\n%c[default]Знімай пов'язку. Далі дійдеш сам. І да, ще раз повторюю - не шукай нас більше.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_ecolog_sokolov_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Професор Соколов:\n%c[default]Кирилов,допоможи пораненому сталкеру!</text>
	</string>	
	
    <string id="st_mod_a28_video_start">
		<text>%c[255,1,255,255]Відеотрансляція:\n%c[default]Знайдений запис на ноутбуці.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a29_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Зачекай секунду...</text>
	</string>
    <string id="st_mod_a29_morrigan_sms_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Все, я засікла! Лови координати. Здається, це десь в школі. Провіриш?</text>
	</string>	

    <string id="st_mod_a16_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Крамер, є до тебе справа. 	Потрібно поговорити.</text>
	</string>
	
</string_table>
