<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="st_sub_mod_ink_u80_remark_haha_sam_say">
		<text>Не захотел по-хорошему? Теперь, расхлёбывай всё это - сам.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_b306_zasada_say_1">
		<text>Слышь, сталкер... Как тебя там? Крамер, да? Что из лаборатории вынес, м? Давай-давай, складывай оружие, поднимай свои культяпки и артефакт гони! Мы прекрасно знаем, что он у тебя... И может быть, мои люди... Не будут тебя сильно мучать! Хах. Ха-ха-ха! *Ну да... Ну да*</text>
	</string>

    <string id="st_sub_md_lb_p50_remark_say_1_snd">
		<text>Артефакт у меня, Крамер. А наёмники - хотят вас обмануть. Так что действуй, пока не поздно...</text>
	</string>
	
    <string id="st_sub_mod_a28_remark_say">
		<text>Если вы смотрите эту видеозапись, имейте в виду: не пытайтесь нас найти и забрать по праву наш артефакт. Вы и понятия не имеете, какими свойствами и какой разрушительной силой, он обладает. Он - превратит ваш мир в пепел. Вы, зря с этим связались, это, наше, последнее - предупреждение.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_p50_contract_lider_scena_say_3">
		<text>Прикончить сталкера и профессора! ... Немедл...</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_p50_contract_lider_scena_say_2">
		<text>А ты? ... Зачем пошёл с нами? М-м? Ха... Не вздумай что-нибудь выкинуть, иначе ты сразу труп. Понял?</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_p50_contract_lider_scena_say_1">
		<text>Профессор, не дёргайтесь! Медленно поднимите руки и принесите нам деньги.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_lx8_s3_leliana_say_wake_up">
		<text>Пришёл в себя? Фух! Ну и напугал ты нас... Ты целые сутки был без сознания. Что произошло?</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_lx8_s1_leliana_say_2">
		<text>Чёрт... Ладно, выбора нет. Пошли со мной, кое с кем познакомлю.</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_lx8_s1_leliana_say_1">
		<text>Крамер!? Снова ты? Ты же обещал...</text>
	</string>

    <string id="st_sub_und_mod_b600_remark_say_1">
		<text>Какая ирония, да? Спасти чёртов мир, чтобы когда-нибудь, он убил тебя. Как же всё в этой жизни - не справедливо... Ну, давай, вперёд! Кто же ещё, если не мы...</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_ink_y3_a17_remark_preacher">
		<text>Ты думал, убьёшь меня? Убить меня решил!? Да когда же ты поймёшь, Крамер. Мы - одно целое. Я, это твоя тёмная сторона! Твоя мать его отрицательная часть души! Понял? Умру я - умрёшь ты. И нет другого выхода.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_i333_remark_say">
		<text>Как думаешь, Крамер... Долго ещё эта установка будет выдерживать чёртов артефакт? Хм... Думаю, даже тебе, прекрасно видно - что совсем скоро: оно всё, взлетит на воздух. Ха! Всё это будет уничтожено! ... Не всё так просто как хотелось бы, правда? Но ты подумай-подумай. Ещё есть время... Подумай.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_inst_i7_remark_say">
		<text>Ты - это я, Крамер. А я - это ты. Когда-нибудь, ты поймёшь о чём я.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_lx8_s2_remark_say">
		<text>Здравствуй, Крамер. Не ожидал моего визита? Ха! Оно и понятно... Да и никто кроме тебя, меня не видит. Поразительно, правда? Этот мир, вот-вот станет моим и твоим! А, ничего не понимаешь, верно? Ещё придёт время - не волнуйся.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_r22_hromoi_say_talk">
		<text>Ну, Крамер... Слыхал я про этот твой артефакт. И про то, что всех сталкеров в лагере перебили... Мда... Дело, конечно, дрянь. Знаю, ты ко мне пришёл чтобы спросить об этом, вдруг я чего знаю...</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_r22_hromoi_say_racio">
		<text>Ух ты! Крамер! Да... давненько мы не виделись. Я был в прачечной, спрашивал про тебя. Сказали - ты на задание ушёл. Ну что ж... раз ты вернулся, буду рад нашей встрече.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_r22_kramer_say_racio">
		<text>Хромой, приём. Это Крамер. Слушай, старик... Я знаю, ты сейчас в городе - нужно поговорить.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_neiz_racio_2_keys_1">
		<text>Кейс у меня. Что там с оплатой?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_neiz_racio_1_keys_1">
		<text>Да-да, конечно! Вот ваши деньги. Передайте нам кейс.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_morrigan_keys_1">
		<text>Крамер, смотри: это наёмники! И у них, нужный нам кейс.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_kramer_ex_jenschini">
		<text>Эх, женщины...</text>
	</string>

    <string id="st_mod_subtitres_leliana_popalsya">
		<text>Попался? Кто ты и что ты здесь делаешь? Отвечай!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_dizel_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Дизель:\n%c[255,1,255,255]Здоров, Крамер. Радиоматериалы, которые ты притащил, звИздец как помогли, отвечаю! Ха! Наконец я смогу заняться действительно серьёзными делами! Спасибо! А и, удачи тебе, чувак!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_hip_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Марико:\n%c[255,1,255,255]Эй, красавчик... Спасибо, что с артефактами помог. Контракт выполнил за меня буквально... Ты классный и... крутой!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_barmen_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Кот:\n%c[255,1,255,255]Покидаешь Зону? Поддерживаю. Спасибо, что друга моего нашёл... Эх, так бы и торчал в институте, пока не узнал что с ним. Спасибо.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_lixoi_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Лихой:\n%c[255,1,255,255]Крамер, документы из лаборатории X8, это просто драгоценная находка! Я теперь миллионер! Ха-ха! Заглядывай ко мне, если вернёшься в Зону. Почётным клиентом будешь.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_kirillov_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Профессор Кириллов:\n%c[255,1,255,255]Спасибо за аномальное растение, Крамер! Я изучил его! И... Знаешь что?! Это же просто невероятно, теперь, я смогу предоставить миру - новую панацею! Спасибо!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_doc_pl_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Чумной доктор:\n%c[255,1,255,255]Спасибо за артефакт, Крамер. Удачи тебе на большой земле... И... Чудестных снов!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_neizv_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Сталкер:\n%c[255,1,255,255]Спасибо тебе, что спас меня от бандитов. Эм... Помнишь меня? Тогда - в магазине "Книги" - меня взяли в плен гопники, а ты мне помог... Короче, спасибо тебе брат.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_bi9nka_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Бьянка:\n%c[255,1,255,255]Уходишь из Зоны? М-м... Надеюсь, хоть на большой земле, ты сможешь построить свою новую жизнь. Нормальную, жизнь. Прощай, Крамер и удачи тебе!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_soldv_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Валентир:\n%c[255,1,255,255]Спасибо тебе Крамер, за помощь с гаусс-винтовками. Благодаря твоей помощи, мы поставим этот ствол на вооружение всего научного института!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j2_hromoi_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Хромой:\n%c[255,1,255,255]Слышал, ты уходишь из Зоны? Что ж... Может так даже и лучше. Кхм... Спасибо тебе друг, ты спас мне жизнь, если бы не ты, так и загнулся бы в том туннеле...</text>
	</string>



    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_7">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Лелиана:\n%c[255,1,255,255]Да, ты прав. Ладно, мне пора бежать, скоро выброс. Удачи тебе, кто знает, может ещё увидимся! Всё, отключаюсь, пока-пока!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_7">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Да ладно... Всё-таки есть ещё вещи, которые гораздо важнее денег. Просто, я не сразу об этом понял.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_6">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Лелиана:\n%c[255,1,255,255]Будь осторожнее с этим... И спасибо тебе ещё раз, за то что помог с артефактом. Ты хороший человек.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_6">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Ладно. Уже неважно... Видимо у меня действительно проблемы с головой. Забей.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_5">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Лелиана:\n%c[255,1,255,255]Да кто такой этот Ремарк? Ты постоянно о нём говорил, в течении всего нашего знакомства. Это мне уже хотелось бы узнать о нём.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_5">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Лелиана, скажи... Ты правда не знаешь о Ремарке?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_4">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Лелиана:\n%c[255,1,255,255]Ух ты! Думаю да, тебе стоит показаться врачам.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_4">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Домой. Я ухожу из Зоны... Хотелось бы сходить к мозгоправу, в какой-нибудь дорогой больнице.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_3">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Лелиана:\n%c[255,1,255,255]Надеюсь что да... А ты? Куда отправишься ты?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_3">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Здорово, наверное... Но, ты правда думаешь, что оно того стоит?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_2">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Лелиана:\n%c[255,1,255,255]Хм... Куда? ... Да сама ещё не знаю. Но, хочу стать как ты... Проводником.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_2">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]Не хочешь - не рассказывай. Я просто спросил!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_leliana_sms_1">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Лелиана:\n%c[255,1,255,255]А вот я тебе всё рассказать должна, да?)) </text>
	</string>
		
    <string id="st_mod_dva_j1_kramer_sms_1">
		<text>Online:\n%c[255,248,153,26]Крамер:\n%c[255,1,255,255]И куда ты теперь?</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_o83_lider_boy_say_1">
		<text>Добрый день, профессор. Артефакт у нас, как мы и договаривались, с вашим - начальством. Нам обещали полмиллиона рублей. Всё ведь в силе? Верно?</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_o83_lider_boy_say_2">
		<text>Ха-ха... Не... Не! Сначала деньги, потом товар. Уж не обессудьте, профессор.</text>
	</string>	
    <string id="st_sub_mod_o83_lider_boy_say_3">
		<text>Ладно-ладно, хорошо. Сейчас я сообщу своим бойцам кое-что, и мы будем готовы, отправиться вместе с вами. Дайте нам ещё... немного времени. А сам артефакт - покажем вам уже на месте.</text>
	</string>

    <string id="st_sub_mod_o83_sokolov_say_1">
		<text>Да-да... Всё - как вам и сказали. Покажите артефакт, пожалуйста.</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_o83_sokolov_say_2">
		<text>Деньги в научном институте, господин. Мы можем немедленно отправиться туда!</text>
	</string>
    <string id="st_sub_mod_o83_sokolov_say_3">
		<text>Хорошо! Давайте так и поступим.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_sms_kramer_1">
		<text>Что ж...</text>
	</string>
	
    <string id="st_mod_dva_j1_sms_leliana_1">
		<text>До встречи, Крамер.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_dva_j1_sub_remark_1">
		<text>Всё будет хорошо, дружище. Полежи пока тут! А я... Я, скоро, вернусь.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_sub_actor_sms_1">
		<text>Хммм...</text>
	</string>
    <string id="st_mod_a15_sub_actor_sms_1">
		<text>Хух... Почти пришли.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_hromoi_skoro_pribydy_v_pripyat_sms">
		<text>%c[255,1,255,255]Пропущенное сообщение:\n%c[255,248,153,26]Хромой:\n%c[default]Крамер, здравствуй дружище! Слышал, ты в Припяти... Я вот тоже скоро буду в городе. Может встретимся, поговорим?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_podskazka_fast_kick_knife_pda_sms">
		<text>%c[255,1,255,255]ПОДСКАЗКА:\n%c[default]Вы можете произвести быстрый удар ножом\n%c[255,255,130,130]Настроить кнопку быстрого удара - можно в настройках управления.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_dont_sleep_podskazka_1_pda_sms_start">
		<text>%c[255,1,255,255]ВНИМАНИЕ:\n%c[default]В данный момент спать нельзя.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_ecolog_sokolov_timer_end_o85_sms">
		<text>%c[255,1,255,255]Сообщение:\n%c[255,248,153,26]Соколов:\n%c[default]Крамер, мы готовы. Вы всё ещё хотите отправиться в наш научный институт?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_o83_ecolog_3_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Профессор Соколов:\n%c[default]Хорошо, давайте так и поступим!</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_ecolog_2_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Профессор Соколов:\n%c[default]Деньги в научном институте, господин. Мы можем немедленно отправиться туда.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_ecolog_1_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Профессор Соколов:\n%c[default]Да-да, всё как вам и сказали. Покажите артефакт, пожалуйста.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_o83_krest_3_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Крест:\n%c[default]Ладно-ладно, хорошо. Сейчас я сообщу своим бойцам кое-что и мы будем готовы отправиться вместе с вами. Дайте нам ещё... немного времени. А сам артефакт покажем вам уже на месте.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_krest_2_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Крест:\n%c[default]Ха-ха... Не-не... Сначала деньги, потом товар - уж не обессудьте, профессор.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_o83_krest_1_sms">
		<text>%c[255,255,130,130]Крест:\n%c[default]Добрый день профессор. Артефакт у нас, как мы и договаривались с вашим, "начальством" - нам обещали полмиллиона рублей, всё ведь в силе, верно?</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_o82_ecolog_sokolov_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Профессор Соколов:\n%c[default]Крамер, есть важные новости. Подойдите к нам, пожалуйста.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_o81_hromoi_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Хромой:\n%c[default]Крамер, друг. У меня есть новости для тебя - по поводу твоего артефакта.</text>
	</string>
	
    <string id="st_mod_b33_podskazka_1_pda_sms_start">
		<text>%c[255,1,255,255]ПОДСКАЗКА:\n%c[default]ЧТОБЫ ВАЛЕНТИР И МОРРИГАН МОГЛИ ПОМОГАТЬ ВАМ СТРЕЛЯТЬ ПО ВРАГАМ - ВЫВОДИТЕ НАЁМНИКОВ НА УЛИЦУ!\n%c[255,255,130,130]Учитывайте так же обзор - чтобы их было видно с позиции крыши снайперов.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_h23_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Отлично, кейс у нас, давай обратно сюда, пришло время рассказать тебе важную информацию.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_b25_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Видим тебя, хорошо. Прибор начал ловить их переговоры, можем приступать.</text>
	</string>
	
    <string id="st_mod_b33_morrigan_sms_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Крамер, смотри... Это наёмники, и у них, нужный нам кейс. Мы должны перехватить их и забрать его, справимся? Мм-м?</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b33_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Мы вовремя... Вот и наёмники.</text>
	</string>


    <string id="st_mod_b33_sniper_test_sms_no_game">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Скрипт заряжен, убивает врагов.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b33_sniper_test_sms_no_game_2">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Скрипт разряжен, не убивает врагов.</text>
	</string>	
    <string id="st_mod_b25_test_sms_no_game">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Можно прыгать, переходы с крыши работают и ГГ не умрёт скриптовым методом))0.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b25_test_sms_2_no_game">
		<text>%c[255,255,130,130]В.Чекторов:\n%c[default]Прыжок, раз раз раз, хоп-а-а!</text>
	</string>

    <string id="st_mod_b23_morrigan_sms_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]А вот и это здание... Осталось взобраться наверх, по этой самой "Лиане"..</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b23_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Ха! Крамер. А мы тебя уже заждались..</text>
	</string>

    <string id="st_mod_b23_morrigan_out_act_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Ты слишком далеко Крамер. Возвращайся, ты нам нужен.</text>
	</string>
    <string id="st_mod_b23_morrigan_out_act_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Продолжаем движение.. Крамер, больше не убегай!</text>
	</string>	

    <string id="st_mod_a28_pda_sms_start">
		<text>%c[255,1,255,255]ПДА:\n%c[default]Найдена звуковая запись.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a42_leliana_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Лелиана:\n%c[default]Снимай повязку. Дальше дойдёшь сам. И да, ещё раз повторюсь - не ищи нас больше.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a16_ecolog_sokolov_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Профессор Соколов:\n%c[default]Кириллов, помоги раненному сталкеру!</text>
	</string>	
	
    <string id="st_mod_a28_video_start">
		<text>%c[255,1,255,255]Видеотрансляция:\n%c[default]Найдена запись на ноутбуке.</text>
	</string>

    <string id="st_mod_a29_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Подожди секунду...</text>
	</string>
    <string id="st_mod_a29_morrigan_sms_2">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Всё, я засекла! Лови координаты. Кажется, это где-то в школе. Проверишь?</text>
	</string>	

    <string id="st_mod_a16_morrigan_sms_1">
		<text>%c[255,255,130,130]Морриган:\n%c[default]Крамер, есть к тебе дело. Нужно поговорить.</text>
	</string>
	
</string_table>
